<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="parables">
        <item>
            "Filolog i derviš (mudrac)"\n\nJedne mračne noći derviš je, šetajući cestom, začuo vapaj za pomoć sa dna napuštenog suhog bunara.
            \n— Hej što se dogodilo? Derviš je viknuo u zdenac.
            \n—Vidite, ja sam filolog, - odgovorio je glas,\n— ne nalazeći put u tami, nažalost upao sam u ovu duboku rupu i sada jednostavno ne mogu odavde.
            \n— Drži se prijatelju, samo da odem po ljestvu i užu ”, odgovorio je derviš.
            \n— Čekaj malo - zavapio je filolog,\n— nepismeni ste, a osim toga, vaš izgovor nije dobar. Molim vas da to ispravite.
            \n— Pa, ako su vam riječi važnije od njihovog značenja, bilo bi vam bolje da ostanete tu gdje jeste dok ne naučim pravilno govoriti ”, odgovorio je derviš i krenuo svojim putem.
        </item>
        <item>
            "Priča o sretnom i bogatom čovjeku"\n\nU jednom je selu živio čovjek. I među ljudima se isticao time što je, iako je živio loše, živio je s radošću, uvijek nesebično pomažući drugim ljudima kolko je mogao: ponekad riječju, a ponekad djelom.\n Čule su se glasine da taj čovjek, kada je sam, slavi Boga, iskreno mu zahvaljujući za svo bogatstvo koje mu je dao. Te je glasine čuo jedan poznati svećenik.\n I odluči svećenik posjetiti tog Čovjeka kako bi saznao od njega koji su to bogati darovi na kojima čovjek zahvaljuje Bogu. 
            Ušao je u njegovu oronulu kolibu i rekao: 
            \n―Dobar ti dan!
            Čovjek je s osmijehom odgovorio:
            \n― Ja se uistinu ne sjećam dana koji za mene nije bio dobar.
            Svećenik iznenađen ovim odgovorom, jer mu nitko prije nije tako odgovorio, pa odluči pozdraviti na drugačiji način:
            \n― Ja se samo nadam da ti je Bog dao sreću.
            Čovjek se također iznenadio i reče:
            \n―Ali ja nikada nisam ni bio nesretan.
            Svećenik pomisli da siromah jednostavno nije bio naučen kako se treba ponašati i kako treba voditi razgovor na „visokom nivou“ i reče: 
            \n―O čemu ti pričaš? Ja ti samo želim sreću u životu.
            Čovjek se još više iznenadio i iskreno odgovorio:
            \n― Ali, ja nikada nisam imao zlu sreću, dobri čovječe.
            Svećenik je shvatio da ovaj siromah nije ni prepoznao njegovu značajnu osobu i krenuo „direktno u glavu“: 
            \n― Dobro, u redu. Ja ti želim sve ono što ti sam sebi želiš…
            \n― Ono što ja želim sebi?! - nasmijao se čovjek. \n―Ali, meni ništa više nije potrebno.\n Ja imam sve što želim.
            \n― Kako to misliš?! - - zapanjio se svećenik zauzvrat. Nakon svega, živiš u siromaštvu!\n Čak i bogatim ljudima je potrebno mnogo stvari, a kada dobiju to što žele, žele još više, a kamoli ne siromašni.
            Čovjek je rekao:
            \n― Ti su ljudi nesretni jer traže zemaljsku sreću i žive u strahu da će izgubiti svoje iluzije. Nesretni su oni koji svoju sreću traže u iluzijama ovoga svijeta.\nNakon svega, postoji samo jedna istinska sreća - a to je biti čvrsto sjedinjen s Bogom i živjeti po Njegovoj volji.\nNe tražim privremenu dobrobit, jer ono što imam, što mi je Bog dao u životu, zahvalan sam na tome. Svjesno prihvaćam sve, i ono što ljudi zovu srećom i ono što ljudi zovu patnjom.\nZahvaljujem Mu što me blagoslovio tako bogatim darovima.
            Svećenik mu podrugljivo odgovori.
            \n― Ali Bog ti nije dao ništa. To znači da mu ti zahvaljuješ na ničemu.
            Čovjek je rekao:
            \n―Bog vidi sve moje izazove i sve prilike za mene i uvijek mi daje ono što će omogućiti moj duhovni rast.
            Svećenik upita:
            \n― Kako onda živiš?
            Čovjek odgovori:
            \n― Svakodnevno se brinem samo za to da budem čvrsto sjedinjen s Bogom i da živim prema Njegovoj volji, kako bi moj život bio savršeno sjedinjen i usklađen s voljom Božjom.\nOvako prolazi moj dan. I svake večeri, kad legnem u krevet,ja idem Bogu.
            \n― Gdje si našao Boga?
            \n― Našao sam ga na mjestu gdje sam pronašao Istinu kada sam, poput odjeće, ostavio sve stvari ovoga svijeta na obalama svojih sumnji i ušao u njegove vode dobrih misli i čiste savjesti.
            Svećenik je oklijevao, jer nikada nije upoznao tako siromašnog čovjeka koji bi govorio takve riječi.
            \n― Reci mi, govoriš li ti to iz svog vlastitog uvjerenja? Hoćeš li to isto misliti ako ti Bog pošalje dušu u pakao?
            Čovjek slegne ramenima i odgovori:
            \n― Ja se pouzdam u Boga čitavom svojom Dušom.\n Moja je Ljubav za njega toliko ogromna i neograničena da ja znam da će, gdje god da me pošalje, On biti sa mnom.\nA ako je On sa mnom, zašto da se bojim?\nŽivot za mene je tamo gdje je On. Za moju Dušu bilo bi ljepše biti van Nebesa s Bogom, nego na Nebesima bez Njega.
            \n― Dobro, tko si ti ?! - sa iznenađenjem i strahom upita svećenik.
            \n― Tko god da jesam, ali zadovoljan sam svojim životom. I doista ga ne bih mijenjao za živote i bogatstvo svih zemaljskih vladara. Svaki čovjek koji zna kako biti gospodar sebe, koji zna kako upravljati svojim mislima i koji zna tko je on u snažnom zagrljaju Ljubavi prema Bogu je najbogatiji i najsretniji čovjek na svijetu.
            \n― Reci, jadniče, tko te naučio takvoj Mudrosti?
            \n― Moj jedini učitelj je ― Bog. Svaki dan svog života pokušavam činiti dobro na ovom svijetu, molim se, vježbam imati ispravne misli.\n Ali pritom, uvijek mi je stalo do jednog, da se čvrsto sjedinim s Bogom i Njegovom bezgraničnom Ljubavi prema meni.\nSamo me jedinstvo s Bogom čini duhovno savršenim. Život u Ljubavi Božjoj uči me svemu.
        </item>
        <item>
            "Kuga"\n\nJednom su se na putu susreli hodočasnik i Kuga.
            \n— Gdje ideš? Pitala je kuga.
            \n— U Meku, pokloniti se svetim mjestima. A ti?
            \n— U Bagdad, uzeti pet tisuća ljudi, - odgovorila je Kuga.
            Rastali su se; a godinu dana kasnije na tom istom putu ponovo su se sreli.
            \n— Ali prevarila si me, - rekao je hodočasnik Kugi.\n— Rekla si, da ćeš uzeti u Bagdadu pet tisuća ljudi, a uzela si pedeset i pet tisuća!
            \n—Ne, - odgovorila je Kuga, - rekla sam istinu.\nBila sam u Bagdadu i uzela svojih pet tisuća. Ostali su umrli od straha.
        </item>
        <item>
            "Priča o dobrom i zlom duhu"\n\nJednom davno u Kini je živio mudrac po imenu Tang-Tsia-O.\nŽivio je dugi niz godina, znao je puno o onome što se događalo i na zemlji i među zvijezdama.\nAli smatrali su ga najmudrijim među ljudima jer je znao puno o tome što se događa unutar čovjeka.\nJednog dana došli su mu njegovi učenici i zatekli ga na neobičnom poslu. U vrtu blizu drveta, pod kojim se mudrac često odmarao i razmišljao, Tang-Tsia-O je završavao kopanje vlastitog groba.\nUčenici su se prestrašili i počeli pitati zašto je to učinio prije svoje smrti, prije roka određenog nebom.\nMudrac je odgovorio: "Da se sjetimo Mira." Učenici su se iznenadili i zamolili Tang-Tsia-O da objasni značenje njegovih mudrih riječi.\nI ispričao im je sljedeću priču. “Danas sam sjeo odmoriti se blizu drveta i počeo razmišljati o proživljenom životu na ovoj zemlji. I bio sam toliko duboko u mislima da sam vidio kako se dobri duh Shen odvaja od moje duše Hun, a zli duh Gui odvaja od moje duše Po.\nSjeli su jedan nasuprot drugome i započeli razgovor.
           Gui je odobravajućim glasom predloži Shen:
            \n— Bilo bi lijepo ponovno živjeti!
            \n— Zašto? - iznenadio se duh Shen.\n— Samo budala, završivši svoj iscrpljujući i težak put, i došavši na vrata kuće se vrati nazad kako bi opet savladala cijeli taj put.
            \n— Ipak, dobro je ponovno živjeti! - rekao je Gui veselo.
            \n— Zašto? -Ponovio je umorni Shen.\n— Da kao svizac iskočim iz kolijevke i sakrijem se u grob? Ne, što prije da je završeno, prezirno je to postojanje.
            Duh Gui tužno je uzdahnuo i rekao:
            \n— Ipak, bilo bi lijepo ponovno živjeti!
            \n— Objasni, zašto? Da opet znamo što su patnja, bolest i neimaština?\nAli život — to je vječna žeđ i neizreciva muka!
            Guijev duh je zavapio:
            \n— Bilo bi lijepo živjeti opet!
            Slušajući ih, na trenutak iznenada sam se sažalio nad duhom Guija, jer je umro s tijelom i rastvorio se u zemlji nepovratno. I u tom sam trenutku pomislio: "Da, bilo bi lijepo ponovno živjeti!"\nI baš u tom času činilo mi se da sam utonuo u zaborav. Duh Gui me uhvatio i veselo odnio kroz tamu u novi život šapćući mi na uho: „Da, da, da! Dobro je ponovno živjeti!\nVratit ću ti tvoju mladost, ispunit ću tvoje postojanje radošću, dat ću ti takvo znanje i naučiti te takvim zanatima, umjetnostima, da će naš život s tobom teći u luksuzu i zadovoljstvu.
            \n— A koliko ćeš naplatiti za to - upitao sam uplašeno?\n— Ne valjda svojom dušom Hun?\n— O ne! - radosno je uzviknuo duh Gui.\n— Duša Hun je tvoja!\nNe brini za nju.\nOna će te ionako slijediti, a ti ćeš proći kroz svoj život bez straha i opasnosti.\nAli imam jedan uvjet, jedan dogovor: uvijek ću ići korak ispred tebe.
            Razmislio sam. I ne vidjevši ništa loše u ovome, složio se:
            \n— U redu.
            I odmah smo se našli u gustoj šumi, u najneprohodnijem gustišu.\nDuh Gui hrabro je krenuo naprijed, odgurnuvši mi bodljikave grane, toliko da sam se mogao slobodno kretati čak i bez da me ozlijede.\nI pomislio sam: “Kako je glup ovaj moj duh Gui.\nOvo je čak i jako dobro za mene. Pustit da radi sve prljave poslove umjesto mene, a ja ću samo uživati ​​u životu.
            Došli smo do prebivališta moćnog zmaja. Prvi mu je prišao Duh Gui, i on, dodirnuvši ga svojim ubodom, odmah ga je ispunio snagom. Vidio sam da se s mojim duhom nije dogodilo ništa loše, i također sam se popeo do zmaja. Ubodom svojim dodirnuo je moje tijelo i ono je postalo mlado.\nUdari zmaj repom o zemlju, i mi se nađemo u svijetu pomlađenom s nama, gdje je odisao opojni miris nevjerojatnog cvijeća, gdje su čudesno pjevale izvanredne ptice.\nRadovao sam se senzacijama punine života i prišao ljudima.
            Kako je Gui obećao, tako se i  dogodilo. Obdario me je svojim znanjem.\nU trenu sam radosno uzvišen od ljudske praznine, iznenadivši sve svojim znanjem, majstorstvom u obrtu i umjetnosti.\nDa, samo sam ja postao bezvoljni sluga za svojeg duha Guia.\nJer što god da sam mislio, da, misli duha Guia uvijek su dominirale unutar mene, što god bih rekao, a riječi od mog duha Guia bi izletjele prve.I bez obzira čime se bavio, pokretač posla uvijek je bio moj zli duh Gui.\nI Nisam mogao učiniti ništa dobro za svoju dušu Hun: ni u mislima, ni riječju, ni djelom.\nČak ni ostati nasamo s njom, kako bi pronašao samoga sebe i svoj put.\nI cijeli svijet nestao je u mojim očima.\nPrestao sam osjećati miris cvijeća i čuti pjev ptica.\nShvatio sam da me zli duh Gui prevario, što sam ga pustio korak ispred sebe postajući mu bezvoljnim slugom i tako zarobio pod njegovu vlast svoju dušu Hun. I gorko žaleći što sam učinio, zaplakao sam.\nJer tada pod drvetom morao sam napraviti samo korak kako bi pronašao spokoj i mir za svoju dušu Hun.\nU tom trenutku sam se probudio i uvidio, shvaćajući suštinu. \nUzeo sam lopatu i počeo kopati grob za tijelo i duh Guija, tako da se svaki dan, dolazeći ovamo, sve do svoje smrti sjećam duše Hun i njezine Velike Kuće Mira ”.
            Učenici su bili iznenađeni njegovom iskrenom pričom.\nI Tang-Tsya-O im je rekao mudrost:«Ljudska taština je besplodna. Ljudi se žure, izmučeni strahom i bijesom, nadahnuti Poom.\nU međuvremenu Veliki Tao prebiva u božanskom spokoju.\nOnaj tko ima želje i razmišlja o njima, ponovno se rađa na ovom svijetu zbog svojih želja. \nI samo onaj koji je savršenog duha, slobodan od želja i straha, saznaje tajnu Velikog Taoa i zauvijek napušta ovaj svijet.\n Mudar čovjek, ide po putu samopoimanja Najvišeg i duhovnog čišćenja, na korak ispred sebe, a vodi ga Hun. Jer sve je uvjetovano zakonima Najvišeg.\n Najviši upravlja svime što postoji i vodi sve što postoji do savršenstva.\nSavršenstvo, međutim, pretpostavlja stjecanje krajnjeg cilja - Mira.\nJer Mir je izvor onog najdubljeg duhovnog».
            I izgovorio je Tang-Tsia-O mudre riječi koje se pamte stoljećima:\n«Ako želite pronaći Mir Velikog Taoa, sjetite se, da rođenje vodi do smrti, ali samo smrću možete oživjeti».
        </item>
        <item>
            "Priča o mudracu i razbojniku"\n\nJednom davno živio je razbojnik,  koji se bavio  pljačkom i ne razmišljajući ubijao ljude ako su se opirali. U isto vrijeme živio je na svijetu čovjek po imenu Narada.\nBio je pjesnik i glazbenik. I bio je poznat po svojoj dubokoj mudrosti.\nLjudi su ga voljeli zbog dobrih savjeta, vesele naravi, njegovih šala i očaravajuće muzike koju je svirao na svom instrumentu. Jednog dana mudrac spremao se ići u susjedno selo.\nCesta je prolazila kroz istu šumu u kojoj je djelovao razbojnik. I onda su ljudi počeli uvjeravat Mudraca da ne hoda tim putem, jer je to vrlo opasno.\nNarada se samo nasmijao: — Želim vidjeti onoga koji je u vama stvorio strah i učinio vas kukavicama.\nOn je samo jedan čovjek, a zaustavio je  promet duž cijele ceste. Rekavši to, Narada se okrenuo i ušao u šumu svirajući na svojem instrumentu. Ubrzo je razbojnik čuo muziku i izašao na cestu.\nI na svoje iznenađenje, vidio je nenaoružanog čovjeka koji je, činilo se, bio sretan izvodeći svoju melodiju. \nPrvi put u životu osjetio je u sebi neodlučnost.\nI obratio se glazbeniku: - Zar ti ne znaš da je hodanje ovom cestom opasno? Narada je, ne prestajući svirati, skrenuo s ceste i sjeo pored razbojnika, koji je u to vrijeme oštrio svoj mač.\nZavršivši svoju melodiju, pitao ga je: —Što ti sam radiš u ovoj šumi?\nOdgovorio je: - Pljačkam ljude.I tebi ću sada uzeti tvoje bogatstvo.\nMudrac reče: — Moja bogatstva su druge kvalitete - ona su unutarnja.\nI ja sam bih ih rado podijelio s tobom.\n—Mene zanimaju samo materijalne vrijednosti, — reče razbojnik\n— Materijalne, kažeš? — pitao je Mudrac i uzevši šaku zemlje rasuo je po vjetru.\n— To je samo prašina, iluzija koja odmah nestaje. To nije ništa u usporedbi s duhovnim vrijednostima koje su vječne. Reci, zašto ti to treba?\nOdgovorio je: - Za moju obitelj: moju majku, moju ženu, moju djecu.\nAko im ne donesem novac, gladovat će. A ja drugo radit neznam.\nMudrac također upita: — Jeste li ih pitali treba li im takva žrtva? Jesu li oni spremni podijeliti odgovornost za tvoje grijehe pred Bogom.\nPrvi put u svojem životu, čovjek koji je bio razbojnik, se zamislio.\n— Ne znam. Nekako prije nisam o tome razmišljao?\n— Pa odi i pitaj ih — predloži Mudrac. — Čekat ću te ovdje.\nI opet je zasvirao svoju prekrasnu melodiju.\nRazbojnik je to i učinio. Otišao je kući i pitao majku.\nNa što je starija žena odgovorila: — Zbog čega bih trebala s tobom dijeliti odgovornost za tvoje zločine? Ja sam tvoja majka i tvoja je dužnost da me hraniš\nI njegova žena reče: — Kako bih, pobogu, ja bila odgovorna za tvoje grijehe? Ja ništa takovog nisam učinila i čista sam pred Bogom.\nJa ne znam kako ti dolaziš do kruha. To je tvoje djelo.\nGledajući lica bezbrižno brčkajuće djece, razbojnik ih nije ni pitao.\nKlonuo, vratio se natrag Mudracu: — Nitko ne želi dijeliti odgovornost sa mnom.\nŠto god da radim radi svoje obitelji, ispada da ću za sve odgovarati sam. Uspostavilo se da sam sam.\nI što da radim sada? Čeznutljivo je pogledao na besprijekorno lice Mudraca.\nI on odgovori: — Skini sa sebe masku lopova i spali je u plamenu dobrih djela. Iskupi se za učinjeno zlo. Promijeni se i postani Čovjek.\nIz ove mračne šume zabluda, ovaj čovjek otišao je s Velikim Mudracem…\nNakon toga ljudi su ga počeli zvati Valmiki, a on se stoljećima proslavio kao legendarni pjesnik, autor poznate drevne indijske epske pjesme «Ramayana».
        </item>
        <item>
            "Priča o kamenu\n\nMorska obala je nevjerojatna u svoj svojoj neizmjernoj ljepoti. Ovdje se skladno kombiniraju naizgled potpuno suprotni elementi različite prirode.\nS jedne strane, vrući pijesak neumoljiv je i nemilosrdan ratnik destruktivne pustinje.\nS druge strane, hladna voda je životvorna sila tvorca u obliku Svjetskog oceana.\nKao da su smrt i život na ovom mjestu isprepleteni, stvarajući neobične uvjete postojanja onima koji su, voljom sudbine, na granici svojih svjetova.
            Glatko kamenje i kamenčići, uglačani do sjaja, rasuti duž obale, polažu pravo naslova dugovječnog tajanstvenog Portala.\nI činilo se, tko bi drugi nego oni trebali biti svjesni glavnih tajni ovog bića. No je li stvarno tako?\nJesu li znali oni o tom što je van prostora koji zauzimaju?
            Kamen je kamen, kako se kaže, čvrsti fosil.\nNekada je to bio dio ogromne stijene, naslonjen vrhom na samo nebo.\nMeđutim, budući da je bio u jedinstvu, kamen je sanjao neovisnost. Brojne pukotine sumnje s vremenom su učinile svoje destruktivno djelo, pretvarajući tako njegov san u stvarnost.\nNo, dugo očekivana neovisnost nije bila toliko radosna kako je zamišljao.\nSvakodnevno su elementi, kao da se natječu, počeli ispitivati njegovu snagu. Kamen je prštao od bijesa i ogorčenja.\nOčajnički se odupirao vjetru koji mu je ljuštio zrnca pijeska i postupno ga pretvarao u prašinu.\nSuprotstavljao se suncu koje je zagrijavalo njegovu površinu. Kamen se odupirao čak i vodi kojoj je potajno gravitirao, pogotovo kad ga je oprala svojom životvornom hladnoćom, spasivši ga od užarenih zraka sunca.\nNjemu se sviđalo biti takva nepristupačna suština čak i pred valovima koji su se ritmički kotrljali.
           Kamen je bio ponosan na sebe, svoj oblik, svoju neovisnost.\nSmijao se pijesku, kojim su lako vladali elementi. Nije ni slutio da će s vremenom doživjeti istu sudbinu.
            Većinu svojih dana kamenu je bilo dosadno, gledajući depresivnu jednoličnost i monotoniju okolnog krajolika.\nPonekad se zabavljao pitanjem: «A u čemu je smisao?»\nČesto bi, razmišljajući o letu ptica, kamen zavidio na slobodi i lakoći s kojom dosežu svoje najblistavije visine i nepoznate nebeske daljine. Bilo je sekundi, kada je žudio zamijeniti sav svoj dugi turobni život za kratak trenutak njihovog divnog naglog leta.
            Tako je kamen živio svu svoju "gromadu" bivajući u sebi i samo za sebe.\nNije ni primijetio na kakvo ga je nevjerojatno i tajanstveno mjesto bacila njegova sudbina.\nOn nije vidio koliko su vremena i energije sunce, vjetar i voda na njega tratili kako bi svoju glupu, čvrstu suštinu preobrazio u kvalitativno novo stanje. Isto tako jak je bio njegov ponos  stoljećima.\nPreteška je bila njegova materija.
            Očito zato kamenje leži na spoju dva svijeta, znajući samo vlastiti svakodnevni život.\nI premda su nekima od njih vanjski rubovi već dugo savršeno uglačani, oni i dalje ostaju samo kamen iznutra.
        </item>
        <item>
            "Pravo odlučivanja tko ste"\n\nUčenik je pitao Učitelja:
            \n— Rekli ste da ću postati mudar ako znam tko sam, ali kako to mogu učiniti?
            \n— Za početak, oduzmite ljudima pravo da odluče tko ste.
            \n— Kako to, Učitelju?
            \n— Jedan će vam reći da ste loši, povjerovat ćete mu i bit ćete uzrujani. \nDrugi će vam reći da ste dobri, bit ćete sretni. Hvale vas ili grde, oni vam vjeruju ili vas izdaju. \n Dokle god imaju pravo odlučivati ​​tko ste ili što ste, nećete se naći. Uzmi ovo odmah od njih. \nI od mene također.
        </item>
        <item>
           "Prispodoba o glavnom pitanju" \n\n Tog je dana, kao da je namjerno, svaki posjetitelj učitelja pitao samo o jednom, glavnom pitanju: "Što će se dogoditi nakon smrti?"
            Učitelj se samo nasmiješio i nije odgovorio.
            Tada su učenici pitali zašto je i dalje izbjegavao odgovor.
            \n– Jeste li primijetili da su oni koji su zainteresirani za zagrobni život oni koji ne znaju što bi s ovim? \nTreba im još jedan život koji bi trajao vječno, - odgovorio je Učitelj.
            \n– Ipak, postoji li život nakon smrti ili ne? - ustrajao je jedan od učenika.
            \n– Postoji li život prije smrti, to je pitanje - rekao je Učitelj.
        </item>
        <item>
            „Ustani!" \n\nJedan je student pitao svog sufijskog mentora:
            \n— Učitelju, što biste rekli kad biste saznali za moj pad?
            \n— Ustani!
            \n— A sljedeći put?
            \n— Ustani ponovo!
            \n— I koliko to može trajati - neprestano padati i ustajati?
            \n— Padajte i ustajte dok ste živi! Napokon, oni koji su pali i nisu ustali su mrtvi.
        </item>
        <item>
        "Priča o dva brata" \n\nNekada davno, u jednom su naselju na svijet došla dva brata blizanca. \nIako su se rodili u roku od nekoliko minuta jedan od drugoga, do kraja života prvorođenac se smatrao starijim, a samim tim i pametnijim. Kad su braća odrasla, dogodilo se da se jedan putnik zaustavio na jednu noć u njihovoj kući. Pokazalo se da je duhovan i mudar čovjek. \nTada su ljudi iz ovog naselja ratovali sa susjednim ljudima. Ovaj je rat ljudima donio puno tuge. \nAli, nitko nije znao kako izbjeći rat i smrt. I braća su pitala Mudraca za savjet.
            Duhovni čovjek, nakon što ih je saslušao, rekao im je jednostavne istine o suštini života i smrti. \nRekao im je što se događa u svijetu ljudi, o prirodi čovjekove dualnosti, što ga drži u lancima neznanja i kako se osloboditi od njih. \nGovorio je o tome kako pronaći pravi put, spasiti nečiju Dušu i doći do onoga što leži izvan života i smrti. \nNa kraju je rekao: "Osloboditi se smrti moguće je samo poznavanjem Istine. \nIstina je domena unutarnjeg. Put do Istine domena je vanjskog. I tek prošavši ovaj Put, spoznat ćete Istinu i osloboditi se smrti. " Ali svaki od braće razumio je riječi Mudraca na svoj način. \n I svaki je izabrao svoj Put da spasi svoju Dušu.
            Stariji brat odlučio se usavršiti u duhovnom znanju. \nNapustio je rodnu zemlju kako bi izbjegao sudjelovanje u ratu. Posjetio je  mnoge zemlje, gdje je proučavao religije lokalnih naroda i odabrao od njih ono što je smatrao najboljim, ono što će ga  dovesti do postizanja "svojstva unutarnjeg". Na kraju je stekao najrazličitija znanja i iskustva i toliko uspio u svojim nastojanjima da se smatrao Prosvijetljenim čovjekom obdarenim dobrom voljom Odabranog. Štoviše, i sam je tako vjerovao da su mu mnogi vjerovali i počeli učiti od njega.
[7:32]
Mlađi je brat otišao do ljudi i počeo im govoriti jednostavne istine koje je čuo od Mudraca. Neki su ljudi slušali njegove riječi. \nDrugi su se smijali, misleći da o svemu na ovom svijetu odlučuju vladari, koji slušaju savjete bogova. \nAli ubrzo su i oni koji su mu se smijali počeli slušati mladićeve govore jer su njegove riječi bile iskrene – u njima je bila Istina. \nA ljudi su mu govorili da ne žele rat, da ne žele nikoga ubiti i da sami ne žele umrijeti. \nAli što su oni radili, jer su ih njihovi vladari prisiljavali na borbu? \nNa što je mladić odgovorio: "Ako vladari mogu uništavati, ali ne mogu stvarati, koja je njihova zasluga? \nAko ne mogu uskrsnuti mrtve, kako mogu osuditi žive na smrt? \n Svaki čovjek može odrezati granu s drveta, ali samo je Učitelj može pričvrstiti na drvo. A vladar je samo čovjek. \nTakođer se boji smrti, baš kao i svaki od vas, pa se skriva iza života svojih ratnika izdajući dekrete. \nAli vi izvršavate njegove uredbe. Vladar je jedan, dok ste vi mnogi. \nVara vas govoreći da je jak, jer ste njegova moć vi, čineći njegovu volju protiv vaše. \nAko ljudi odlože oružje, neće se imati tko boriti. Snaga planine nije u kamenu koji leži na njenom vrhu, već u njenoj monolitnoj prirodi. "\nA  ljude je nadahnula ta mudrost i podijelili su je sa susjednim narodom s kojim su bili u ratu. Čula se Istina. I svi su odložili oružje. \Dakle, na tom mjestu, zahvaljujući običnom mladiću koji je s ljudima podijelio pravu riječ Mudraca, rat je stao i nastupio je mir. \nI mnoge je živote spasila Istina, i mnogi su pronašli Put do nje.
</item>
        <item>
        " Priča o ledu"\n\nVisoko u planinama, na blistavoj snježnobijeloj planini, rodio se bistri, nalik dječjoj suzi, kristal leda. Danju se divio suncu i igrao se sa svjetlošću na svojim stranama oblikovanim kreativnošću prirode. Noću se opet radovao i promatrao te zapanjujuće blistave kreacije.\nMalo po malo je odrastao, upijajući sve više i više energije milujuće svjetiljke.\nJednom kad je kristal postao dovoljno velik, mogao je razaznati ne samo nebo, već i okolni svijet, otkrio je nešto apsolutno čudesno. Oblaci, koji su pokrivali podnožje planine, odmaknuli su se u stranu i omogućili pogled na veličanstvenu dolinu prekrivenu neobičnim svijetlim smaragdnim bojama.\nKristal je bio toliko oduševljen ovim prizorom da je gorio od želje da se spusti do toga rajskog mjesta prirode i iskusi sve njegove fascinantnosti.
            Kristal se naprezao koliko je god mogao da se pretvori u vodu i pojuri prema dolje.\nŠto se brže spuštao, to je više rastao.\nNjegova je putanja postajala sve šira te je bjesnio neobuzdanom strašću. Jurio je prema svom snu, svladavajući kamenje na putu, razorne brzace i vrtoglave slapove sa zavidnom ustrajnošću.\nBio je oduševljen duhom novosti i težnjom za postizanjem dragocjenog cilja.
I nastupio je sjajan trenutak kad ga je dosegao. \nNjegove vode izbiše u dolinu, sad već kao rijeka. Njene obale bile su tako dražesne, okružene svijetlim zelenilom! \nVodena površina bila je tako lijepo prošarana sunčevom svjetlošću! Sve se okolo toliko radovalo oživljavajućoj svježini vode! \nKristal je osjećao kako svaku biljku puni zanosnom tekućinom i koliko je užitka priuštio onima koji dolaze na njegove obale utažiti žeđ. Osjetio je kako u njegovim vodama buja novorođeni život i kako je postao posuda za taj život. I to je za njega bila prava sreća!
[14:57]
Tako mu je život tekao. Danju je utaživao žeđ svih potrebitih, dok je noću pomno proučavao odsjaj neba na svojim vodama, čudeći se divnim svjetovima i prisjećajući se svoga dalekog doma. \nČinilo mu se da će sreća trajati vječno.
            Međutim, jednom su njegove vode stigle na kraj doline i raspršile se u jezero. \nŽivot je postao miran i spokojan. Smeđa sluz počela je prekrivati vode koje su nekad bile pjenušave i prekrasne, a sada su se pretvarale u pljesnivu močvaru. Sad je na obale rijetko tko dolazio… \nU njezinim vodama nije bilo ni nekadašnje snage ni nekadašnjega života. Strah i očaj zahvatiše negdašnji kristal. \nPočeo se plašiti Sunca. Svako pojavljivanje svjetiljke stvorilo bi zastrašujuću zamišljenu sliku isprepletenu vlastitim vodama koje isparavaju - fatamorganu vlastitog kraja i neumoljive sudbine. Mjehurići sumnje bujali su jedan po jedan. \nBojao se da ne postane para, da ne izgubi osobnost, da ne izgubi slobodu. \nJedinu utjehu pronalazio je u noćima koje su ga zakrivale u svježini prošlih uspomena. S mukom je gledao u sjajne zvijezde, žudio za nepristupačnim dalekim svjetovima i divio se njihovoj nepromjenjivoj ljepoti.
[14:57]
Jednom u zoru došao je do otkrića: postao je svjestan suštine života, suštine vječnosti, dobio je osjećaj svoje istinske prirode koja je napokon probudila dušu u njemu! \nU tom se trenutku blistavi sunčani disk pojavio iznad horizonta. \'Bože! - uzviknuo je iz dubine svojih vodenih ostataka. - Sve je tako jednostavno! "Jurnuo je prema milujućim zrakama moćne svjetiljke, dok mu se voda transformirala u paru. \nDašak vjetra lako ga je zahvatio i odnio visoko u zrak, odmičući ga od uobičajenog okruženja. \nBivši kristal je letio i doživljavao nevjerojatan osjećaj novoga bestežinskog stanja. \nI tek tada je shvatio da je baš to stvarna, davno izgubljena, ali tako divna istinska sloboda. \nBio je preplavljen osjećajem sveobuhvatne sreće, svoje jedinstvene individualnosti i istodobno svoga beskonačnog jedinstva s ogromnim zapanjujućim svemirom, koji se pokazao mnogo širim nego što je ikad zamišljao. "\'Sve je tako jednostavno\'. - ponavljao je ", njegov duh uvijek iznova, uživajući u letu. \'Da, sada znam svoju pravu prirodu\'. - pomislio je tečno silazeći na jedan od sljedećih blistavih planinskih vrhova…
        </item>
        <item>
          „Priča o vuku i lovcu”\n\nJednom je vuk odlučio napraviti osamljeni izlet kako bi se potom pohvalio svome čoporu da je sam otišao u lov na čovjeka. \nU isto vrijeme, čovjek je odlučio sam krenuti u lov, kako bi se potom hvalio lovcima da je otišao sam u lov na vuka.\nI obojica su otišli, i vuk i lovac, i obojica su se bojali, drhteći od straha u noći. \n\Obojica su se udobno smjestili na rub, naslonjeni na "toplo drvo". Tako su sjedili do zore, pritiskajući jedan drugoga leđima od straha, samo se tješeći mišlju kako će se pohvaliti svojim da su sami išli u lov. Bilo im je toplo i ugodno i obojima im je bilo nevjerojatno drago što su ostali živi i zdravi. Vuk je bio sretan što ga lovac nije napao, a lovac što vuk nije njega napao.
        </item>
        <item>
          „Mojsijeva tradicija”\n\nJednog dana Mojsije je zamolio Boga da mu pokaže jednog od Božjih prijatelja, a glas je odgovorio:
            \n— Idi u tu i tu dolinu, tamo ćeš onoga koji je u Ljubavi, jednog od izabranih, koji slijedi Put.
            Mojsije je otišao i pronašao ovog čovjeka, obučenog u krpe, kojeg proždiru sve vrste insekata. Mojsije je rekao:
            \n— Mogu li vam kako pomoći?
            Čovjek je odgovorio:
            \n— Poslaniče Gospodnji, donesi mi kriglu vode, žedan sam.
            Kad se Mojsije vratio s vodom, pronašao je čovjeka već mrtvog. \nOn je otišao potražiti nešto da pokrije tijelo. Kad se vratio, pustinjski je lav bez traga pojeo tijelo. \n Mojsijeva tuga nije imala granica, vikao je:
            \n— Svemogući i Sveznajući, pretvaraš ljudska bića u glinu. Neki odlaze u nebo, drugi prolaze agoniju, neki su sretni, drugi nesretni. \nTo je paradoks koji nitko ne može razumjeti.
            Tada je unutarnji glas rekao Mojsiju:
            \n— Ovaj se čovjek oslanjao na Mene za vodu, a zatim se odrekao svog povjerenja. Oslanjao se na Mojsija kako bi preživio, vjerujući tako posredniku. Pogriješio je što se obratio nekome za pomoć nakon što mi se potpuno predao.
            Vaše se srce uvijek iznova drži predmeta. Morate znati kako povezati nit s vašim izvorom.
        </item>
        <item>
           "„Pitao sam Boga "\n\nMolio sam Boga da mi oduzme ponos, a Bog mi je rekao:" Ne. "
            \nRekao je da se ponos ne oduzima, već se napušta.
            \nMolio sam Boga da izliječi moju kćer koja je bila prikovana za krevet i Bog mi je rekao: "Ne."
            \nRekao je da je njezina duša zacijelila, ali da će joj tijelo ionako umrijeti.
            \nMolio sam Boga da mi podari strpljenje i Bog mi je rekao "Ne".
            \nRekao je da je strpljenje rezultat ispitivanja, ono nije dato, već
            zasluženo.
            \nMolio sam Boga da mi podari sreću, ali Bog mi je rekao "Ne".
            \nRekao je da daje blagoslov, ali hoću li biti sretan ovisi o meni.
            \nMolio sam Boga da me spasi od boli, a Bog mi je rekao: "Ne".
            \nRekao je da patnja čovjeka odvaja od svjetovnih briga i
            približava vas Njemu.
            \nMolio sam Boga za duhovni rast, a Bog mi je rekao "Ne".
            \nRekao je da duh mora rasti sam od sebe, a On će mi samo obrezati grane,
            kako bi urodile plodom.
            \nMolio sam Boga da mi pomogne da volim druge koliko i On mene.
            \nA Bog je rekao: "Napokon si shvatio što tražiš…"
            \nTražio sam snagu, a Bog mi je poslao test da mi ublaži temperament.
            \nPitao sam za mudrost, a Bog mi je poslao probleme koji su me zbunili.
            \nMolio sam za hrabrost i Bog mi je poslao opasnost.
            \nMolio sam za ljubav, a Bog je poslao one koji trebaju moju pomoć.
            \nTražio sam usluge, a Bog mi je pružio priliku.
            \nNisam dobio ništa što sam tražio.
            \nImam sve što mi je trebalo.
            \nBog je uslišio moje molitve!
        </item>
        <item>
      „Trostruko sito našega govora"\n\nJedan čovjek je došao kod svog mentora i pitao ga:
            \n- Znate li što je vaš prijatelj danas rekao o vama?
            \n- Čekaj, - zaustavio ga je Učitelj, - prvo prosij sve što ćeš reći kroz tri sita.
            \n- Tri sita?
            \n- Prije nego što bilo što kažete, prosijte to tri puta. \nPrvo, prosijte istinu kroz sito. Jeste li sigurni da je sve što mi želite reći istina?
            \n- Ne, upravo sam čuo…
            \n- Vrlo dobro. Dakle, ne znate je li to istina ili ne. \nTad ga prosijmo kroz drugo sito - sito dobrote. Želiš li reći nešto dobro o mom prijatelju?
            \n- Ne, naprotiv…
            \n- To znači, nastavio je Učitelj, - reći ćete nešto loše o njemu, ali istodobno niste sigurni ni je li to istina. Isprobajmo treće sito - sito koristi. \nDa li stvarno moram čuti što mi želite reći?
            \n- Ne, to nije potrebno…
            \n- Dakle, zaključio je Mentor, u onome što mi želite reći nema ni istine, ni dobrote, ni nužnosti.
            Zašto onda to želiš reći?
        </item>
        <item>
            „"Pouka za dušu"\n\nSjedeći za okruglim stolom, duše su odabrale svoju sljedeću lekciju. \n Hrabra i snažna duša je ustala:
            \n— Ovaj put idem na Zemlju kako bih naučila opraštati. Tko će mi pomoći u ovome?
            Duše su govorile sa suosjećanjem i čak pomalo uplašene:
            \n— Ovo je jedna od najtežih lekcija… Možda se nećeš moći snaći u jednom životu… \nToliko ćeš patiti… Žao nam je zbog tebe… Ali možeš se nositi. .. Pomoći ćemo…
            \nJedna duša je rekla:
            \n— Spremna sam biti s tobom na Zemlji i pomoći ti. \nJa ću postati tvoj suprug, u našem obiteljskom životu mnogi će problemi biti moja greška, atii ćeš naučiti oprostiti mi.
            \nDruga je duša uzdahnula:
            \n— I mogu postati jedan od tvojih roditelja, pružiti ti teško djetinjstvo, zatim se miješati u tvoj život i miješati se u tvoj posao i naučit ćeš mi opraštati.
            \nTreća duša je progovorila:
            \n— A ja ću postati jedan od tvojih šefova i često ću se prema tebi odnositi nepravedno i arogantno kako bi mogla naučiti osjećati oprost…
            \nNekoliko se duša dogovorilo da se sastanu s njom u različito vrijeme kako bi učvrstili lekciju… \nPa, svaka je duša izabrala svoju lekciju, smislili su međusobno povezani životni plan u kojem će poučavati i podučavati jedna drugu i sišli da se inkarniraju na Zemlji.
            Ali takva je posebnost učenja duša da se pri rođenju njihovo pamćenje očisti. \nA i samo nekolicina shvati da nesreće nisu slučajne i bilo koji čovjek se u našem životu pojavi upravo kad nam je najpotrebnija lekcija koju nosi sa sobom. ..
        </item>
        <item>
           „Uzmi što je tvoje "\n\nKad je Buda prošao sa svojim učenicima pored sela u kojem su živjeli protivnici budista, seljani su izjurili iz svojih kuća, opkolili Budu i učenike i počeli ih vrijeđati. \nUčenici su se također počeli ljutiti i bili su spremni uzvratiti udarac, međutim prisutnost Bude bila je umirujuća, ali Budine su riječi zbunile i seljane i učenike.
            \nOkrenuo se svojim učenicima i rekao:
            \n— Razočarali ste me. Ti ljudi rade svoj posao. Oni su bijesni. \nMisle da sam neprijatelj njihove religije, njihovih moralnih vrijednosti. Ti me ljudi vrijeđaju, i to je prirodno. \nAli zašto se vi ljutite? Zašto ste dopustili tim ljudima da manipuliraju vama? \nSada ovisite o njima. Jeste li slobodni?
            \nSeljani nisu očekivali takvu reakciju. Bili su zbunjeni i utihnuli. \nU tišini koja je uslijedila, Buda se okrenuo prema njima:
            \n— Jeste li sve rekli? Ako niste sve rekli, i dalje ćete imati priliku reći mi što mislite kad se vratimo.
            \nLjudi iz sela bili su potpuno zbunjeni, pitali su:
            \n— Ali mi smo vas uvrijedili, zašto se ne ljutite na nas?
            \Vi ste slobodni ljudi i ono što ste učinili je vaše pravo. Ne reagiram na to.
            \nI ja sam slobodan čovjek. Ništa me ne može natjerati da reagiram i nitko ne može utjecati na mene niti manipulirati mnome. Ja sam gospodar svojih manifestacija. \nMoje akcije slijede iz mog unutarnjeg stanja. Sad bih vam htio postaviti pitanje koje se tiče vas. \n Seljani pored vašeg su me pozdravili donoseći sa sobom cvijeće, voće i slatkiše. Rekao sam im: "Hvala, ali već smo doručkovali. Uzmite ovo voće uz moj blagoslov za sebe. \nNe možemo ih nositi sa sobom, ne nosimo hranu sa sobom." \nSada vas pitam: "Što bi trebali učiniti s onim što nisam prihvatio i vratio im? "
            \nJedan čovjek iz gomile je rekao:
            \n— Vjerojatno su to ponijeli kući, a kod kuće su dijelili voće i slatkiše svojoj djeci, svojim obiteljima.
            \nBudha se nasmiješio:
            \n— Što ćete učiniti sa svojim uvredama i psovkama? Ne prihvaćam ih. \nAko odbijem to voće i slatkiše, trebali bi ga vratiti. \nŠto možete učiniti? Odbijam vaše uvrede, pa svoj tovar nosite kući i s njim radite što god želite.
        </item>
        <item>
           „O poteškoćama "\n\n— Učitelju", jednom je učenik pitao, "zašto postoje poteškoće koje nas sprečavaju u postizanju cilja, odvraćaju nas od izabranog puta, pokušavaju prisiliti da priznamo svoju slabost?
            \n— Ono što vi nazivate poteškoćama, odgovorio je Učitelj, zapravo je dio vašeg cilja. Prestanite se boriti s tim. Samo razmislite o tome i uzmite to u obzir kad odaberete put. Zamislite da gađate lukom. Cilj je daleko i ne možete ga vidjeti, jer se gusta jutarnja magla spustila na tlo. Borite li se protiv magle? \nNe, čekate da vjetar zapuše i magla se razbistri. Cilj je sada vidljiv, ali vjetar odbija let vaše strelice. \nBorite li se protiv vjetra? Ne, samo određujete njegov smjer i ispravljate gledanjem iz malo drugačijeg kuta. Luk vam je težak i krut, a nemate snage povući konopac. \nDa li se borite lukom? Ne, trenirate mišiće povlačeći žicu svaki put čvršće.
            \n— Ali postoje ljudi koji pucaju iz laganog i savitljivog luka po vedrom, mirnom vremenu - rekao je uvrijeđeno učenik. - Zašto moj udarac nailazi na toliko prepreka na svom putu? Opire li se svemir mom kretanju naprijed?
            \n "Nikad ne gledaj druge", nasmiješio se Učitelj. \n— Svatko ima svoj luk, svoju metu i svoje vrijeme za pucanje. Neki kao cilj postižu precizan udarac, drugi - sposobnost da nauče pucati.
            \nUčitelj je stišao glas i nagnuo se prema učeniku:
            \n— I također vam želim otkriti strašnu tajnu, moj dječače. \n Magla se ne spušta na zemlju kako bi ometala vaš pucanj, vjetar ne počinje puhati kako bi vašu strelicu preusmjerio na bočnu stranu, tvrdi luk nije stvorio strijelac da bi vas upoznao sa svojom slabošću. \nSve ovo postoji samo od sebe. Upravo ste vi odlučili da u tim uvjetima možete precizno pogoditi metu. Stoga, ili se prestanite žaliti na poteškoće i počnite pucati, ili umirite svoj ponos i odaberite sebi lakšu metu. Cilj u koji možete pucati iz neposredne blizine.
        </item>
        <item>
           “Priča o putu ratnika" \n\nKralj je imao sina jedinca. Jednom je kralj čuo da na svijetu postoji veliki Učitelj borilačkih vještina, po svojoj Mudrosti poznat čak i među kraljevima. \n Kažu da je činio nevjerojatna čuda, čineći čak i jednostavnu seosku mladež kroz godinu dana veličanstvenim Učiteljima. \n Kralj mu je odlučio predati svoga sina na obuku.
 \nProšla je godina, a kralj je pitao:
             \n– Dakle, je li shvatio put ratnika?
             \n– Ne još, odgovorio je Učitelj. - Previše je arogantan i gubi vrijeme na ponos. Vrati se za pet godina.
             \nPet godina kasnije, kralj je ponovno postavio Učitelju isto pitanje.
             \n– Ne još. Pogled mu je i dalje pun mržnje, energija na maksimumu.
 \nProšlo je još pet godina. I Učitelj reče kralju:
             \n– Sad je spreman. Pogledajte ga! Kao da je isklesan od kamena. Njegov je duh besprijekoran. \nPunoća njegovih unutarnjih svojstava je savršena. Niti jedan se ratnik neće usuditi odgovoriti na njegov izazov, jer će pobjeći u strahu od samo jednog pogleda.
             \nI kralj upita Učitelja:
             \n– Koji je razlog dugog putovanja mog sina? Napokon, bio je mnogo pametniji od te seoske mladeži.
\nNa što je Učitelj odgovorio:
             \n– Ne radi se toliko o umu koliko o srcu čovjeka. \nAko vam je srce otvoreno i misli čiste, vaš duh je besprijekoran. I to je glavna suština Puta ratnika… \nSeoska omladina dolazila mi je besprijekornim duhom, a ja sam ih samo trebao naučiti tehnici. \nA vaš je sin proveo godine shvaćajući ovu Mudrost. \nA bez toga izvora snage nije mogao koračati Putom ratnika.
 \nSretan zbog uspjeha svog sina, kralj reče:
             \n– Sad vidim da je dostojan sjediti na prijestolju.
             \n– Ne, oče, odgovorio je mladi Ratnik. Pronašao sam nešto više. \n Ranije su moj um ograničavale samo tjelesne želje, a sada je on bezgraničan u spoznaji duha. Najmoćnija sila, svo zlato na svijetu blijedi pred tim, poput sive prašine pod nogama putnika. \nA putnika ne zanima prašina, on je zadubljen u ono što se  svakim korakom otvara na obzoru.
        </item>
        <item>
"Odgovor je pod vodom" \n\nJedan je mladić došao do Mudraca, koji je sjedio u položaju lotosa na obali rijeke. \nOdlučio mu je odati počast, svom svojom pojavom i umom pokazati da je spreman postati njegov učenik. Mladić je smatrao shodnim postaviti pitanje na koje bi, po njegovu mišljenju, Mudrac sigurno odgovorio i time mu pažnja bila privučena. \nMladić ga je upitao:
 \n— Što mogu učiniti da postanem Mudar i spasim svoju Dušu?
 No, suprotno očekivanjima, Mudrac mu nije odgovorio, kao ni ostalim ljudima, koji su mu se obraćali gotovo cijeli dan, postavljali pitanja, žalili se na probleme ili jednostavno izražavali svoje poštovanje prema njemu. Mladić je odlučio ustrajati i svaki put kad je netko nešto pitao Mudraca, opet je ponovio svoje važno pitanje. \nAli Mudrac je šutio.
U kasnim popodnevnim satima siromah s teškim teretom prišao je Mudracu, koji je sjedio u položaju lotosa, i pitao ga kojim putem doći do najbližeg grada. \n Mudrac je hitro ustao, preuzeo teret siromaha na sebe i odveo ga na cestu, pokazao mu smjer te detaljno objasnio kako doći do grada. \nZatim se vratio i sjeo dalje meditirati.
 Mladić je bio toliko iznenađen onim što se dogodilo da je počeo očajno ispitivati Mudraca:
\n— Kako to? Zašto ste ovom čovjeku odgovorili na njegovo svjetovno pitanje i posvetili mu toliko vremena, dok sam vam ja čitav dan postavljao važnije pitanje o spasenju Duše, a niste mi ništa odgovorili?
Mudrac je ustao i dao znak mladiću da ga slijedi prema rijeci. \nUšao je u vodu. Mladić ga je nevoljko slijedio, jer je voda bila hladna a vjetar oštar. \nMudrac je ušao dovoljno duboko. Okrenuo se prema mladiću i iznenada ga uhvatio za ramena. \nZatim je brzo zaronio mladića u vodu preko glave, usprkos njegovim očajničkim pokušajima izmicanja iz žilavih ruku. Napokon, Mudrac je pustio mladića, a on je, na brzinu izronivši, počeo duboko disati i nije mogao dobiti dovoljno zraka. \nMudrac ga je mirno upitao:
\n— Dok si bio pod vodom, što si želio najviše u životu?
Rekao je bez oklijevanja:
 \n— Zraka! Htio sam samo zraka!
 \n— Mudrac je pojasnio:
 \n— Samo zraka? Ali možda bi više volio da si u tom trenutku umjesto njega imao bogatstvo, slavu, zadovoljstvo, značaj među ljudima i moć nad njima?
  \n— Mladić je gotovo zavapio:
  \n— Što?! Žudio sam samo za zrakom i razmišljao samo o zraku! Bez njega bih umro! \nMudrac je zadovoljno kimnuo i odgovorio:
\n— Dakle, da bio postao Mudar, moraš željeti spasiti svoju Dušu onoliko koliko si želio da ti zrak spasi život! \nTo mora biti tvoj jedini cilj za koji se moraš boriti u svom životu… To bi ti trebala biti jedina težnja danju i noću. Ako radiš na sebi radi spašavanja svoje Duše istim žarom kao što si se borio pod vodom za život, zasigurno ćeš postati Mudar i spasiti se!
 Izgovorivši ove riječi, počeo je izlaziti iz vode, u kojoj je ostao stajati mladić, razmišljavši o riječima Mudraca, i više nije primjećivao ni hladnoću ni prodorni vjetar. \nMudrac, stigavši ​​do obale, pogleda oko sebe i reče:
  \n— A čovjeku s teretom pomogao sam samo zato što je danas jedini tražio ono što mu je bilo uistinu potrebno.
        </item>
        <item>
"Lov na blago" \n\nJednom je jedan Mudrac prošao pored sela i obavijestio ljude da je neizrecivo blago skriveno pod zemljom na njihovu glavnom trgu. Tko ga pronađe, ne samo da će steći bogatstvo, već nikada neće biti isti. Ljudi su bili oduševljeni ovom viješću, vodila se duga rasprava i razgovor, ali na kraju su mještani odlučili zajedno iskopati ovo blago. \nNaoružali su se alatima i počeli raditi. No, prošlo je neko vrijeme, a rezultat koji su očekivali od svog rada nije stigao, a entuzijazam stanovnika počeo je jenjavati. Prvi su iskapanje napustili oni koji su puno pričali, jer ispostavilo se da oni sami nisu poduzeli ništa kako bi pronašli blago, već su samo nastojali drugima govoriti kako trebaju raditi. Slijedili su ih ljudi koji su se brzo umorili od ovoga teškog posla. \nOdlučili su da blago nije vrijedno tolikog truda. \nDrugi su počeli nalaziti fragmente pločica, drevnog posuđa i starih novčića. Sakrili su ove predmete od drugih, misleći da je to pravo blago, i također su užurbano napustili radno mjesto. \n Treći su jednostavno uživali u trudu tražeći, vjerujući da je sreća u traženju blaga koje spominje Mudrac. Ali vrijeme je prolazilo, a oko njih je još uvijek bilo samo obilje kamenja i prljavštine. \n Njihova radost je također usahnula i oni su odustali od potrage, jer su bili slaba duha.
Kako je vrijeme prolazilo, mnogi od preostalih ljudi počeli su sumnjati u uspješnost potrage i smatrati da su žrtve zablude i izmišljotine. Mještani počeše napuštati mjesto potrage za blagom jedan za drugim. \nA samo oni rijetki, koji su ustrajno i marljivo slijedili cilj, konačno su pronašli blago. Ali nakon što su pronašli blago, nitko ih više nije vidio u tom selu. \nA oni mještanii koji su sudjelovali u potrazi za blagom, ali ga nisu pronašli, sve do kraja svojih života bili su zaokupljeni samoopravdanjem i objašnjenjima svojih radnji, zašto tada nisu ostali s ostalima. Napokon, to je bila šansa da svoj bijedni život promijene nabolje. \n Neki su ostatak života posvetili lutanju u potrazi za Mudracem koji im je otkrio ovu tajnu, kako bi saznali kako to blago izgleda, gdje je sada i kako se njime može vladati.
        </item>
        <item>
"O poteškoćama" \n\n— Učitelju, - jednom je pitao učenik, - zašto postoje poteškoće koje nas sprečavaju u postizanju cilja, odvraćaju nas od izabranog puta, pokušavaju prisiliti da priznamo vlastitu slabost?
            \n— Ono što ti nazivaš poteškoćama, odgovorio je Učitelj, zapravo je dio tvoga cilja. Prestani se boriti s njima. \nSamo razmisli i uzmi to u obzir kad odabireš put. Zamisli da gađaš lukom. \nMeta je daleko i ne možeš je vidjeti, jer se gusta jutarnja magla spustila na zemlju. Boriš li se s maglom? \nNe, čekaš da zapuše vjetar i da se razbistri. Meta je sada vidljiva, ali vjetar ometa let tvoje strelice. Boriš li se protiv vjetra? Ne, samo odrediš njegov smjer i prilagodiš kut iz kojega ciljaš. \nLuk ti je težak i krut, nemaš snage povući špagu. Boriš li se s lukom? \nNe, vježbaš mišiće povlačeći špagu svaki put čvršće.
\n— Ali postoje ljudi koji gađaju iz laganoga i savitljivog luka po vedrom, mirnom vremenu - rekao je uvrijeđeni student. \n— Zašto moj hitac nailazi na toliko prepreka na svom putu? Opire li se svemir mom kretanju naprijed?
             \n— Nikad ne gledaj druge - nasmiješio se Učitelj. \n - Svatko ima svoj luk, svoju metu i svoje vrijeme za gađanje. Nekima je cilj precizan hitac, drugima - sposobnost naučiti pucati.
             Učitelj je stišao glas i nagnuo se prema učeniku:
\n— I također ti želim otkriti strašnu tajnu, dječače. \n Magla se ne spušta na zemlju kako bi ometala tvoj hitac, vjetar ne počinje puhati kako bi tvoju strelicu skrenuo, kruti luk nije tu da bi te upoznao s tvojom slabošću. \nSve to postoji samo od sebe. Ti si taj koji je odlučio da u tim uvjetima može precizno pogoditi metu. Stoga, ili se prestani žaliti na poteškoće i počni gađati, ili umiri svoj ponos i odaberi si lakšu metu. Metu u koju možeš ciljati iz neposredne blizine.
        </item>
        <item>
"O ponosu i poniznosti" \n\nJedan je lovac volio ići u šumu i na polje radi plijena. \nDugo se penjao na visoku planinu, prateći životinju, i umoran je sjeo na veliki kamen da se odmori. \nUgledavši jato ptica kako lete okolo, počeo je razmišljati: "Zašto Bog nije dao krila čovjeku da može letjeti?"
\nU to je vrijeme prolazio skromni pustinjak i, čuvši lovčeve misli, rekao mu: „Gle, ti misliš da ti Bog nije dao krila; ali kada bi i dobio krila, još uvijek ne bi bio zadovoljan i rekao bi: „Moja su krila slaba i s njima ne mogu poletjeti do neba da vidim što je tamo“; a kad bi imao toliko jaka krila da se možeš vinuti do neba, bio bi nesretan i rekao: "Ne razumijem što se ovdje događa." \nA ako bi ti dao razlog, opet ne bi bio zadovoljan i rekao bi: "Zašto nisam anđeo?" \nA ako bi te učinio anđelom, opet ne bi bio zadovoljan i rekao bi: "Zašto nisam kerubin?" \nA ako bi postao kerubin, rekao bi: „Zašto mi Bog nije dopustio da vladam nebom?" \nA da ti je dana vlast nad nebom, tada ne bi bio zadovoljan te bi, poput nekoga drugog, smjelo tražio još. Stoga se uvijek ponizi i budi zadovoljan onim što ti je dano i tada ćeš živjeti s Bogom."
\nLovac je vidio da je pustinjak rekao istinu i zahvalio Bogu što mu je poslao redovnika, koji ga je opomenuo i pokazao mu put prema poniznosti.
        </item>
        <item>
"Ono što tražite je ono što ćete pronaći" \n\nJedan stari i vrlo mudri Kinez rekao je svom prijatelju:
             \n— Zamisli da se nalazimo u sobi s puno smeđih stvari. \n— U sobi je bilo puno toga smeđeg, a prijatelj bijaše brz.
             Ali mudri Kinez mu postavili sljedeće pitanje:
             \n— Zatvori oči i učini sve predmete… plavima! - Prijatelj je bio zbunjen i ogorčen: "Nisam primijetio ništa plavo, jer sam na vašu zapovijed mislio samo na smeđe stvari!"
Na to mu je mudri čovjek odgovorio: \n "Otvori oči, pogledaj oko sebe - u sobi ima puno plavih stvari." I to je bila čista istina.
             Tada je mudri Kinez nastavio: „Ovim primjerom želio sam ti ukazati na životnu istinu: ako u sobi tražiš samo smeđe predmete, a u životu samo loše stvari, tada ćeš ih vidjeti, primjećivati isključivo njih, samo njih ćeš imati, sjećati ih se i samo će one biti u tvom životu.
             \nZapamti: ako tražiš nešto loše, zasigurno ćeš to pronalaziti i nikada nećeš primijetiti ništa dobro.
Stoga, ako cijeli život čekaš i mentalno se pripremaš za najgore, tada će ti se to definitivno dogoditi, nikada se nećeš razočarati u svoje strahove i brige, u svemu ćeš za njih pronalaziti nove i nove potvrde. \nAli ako se nadaš i pripremaš za najbolje, tada u svoj život nećeš privlačiti loše stvari, ali jednostavno riskiraš da se ponekad razočaraš - život je nemoguć bez razočaranja.
            Očekujući najgore, propustit ćeš sve dobre stvari u životu. \nAko očekuješ loše, onda to i dobiješ. I obrnuto. \nMožeš steći takvu snagu duha, zahvaljujući kojoj će svaka stresna, kritična situacija u životu imati pozitivne strane."
        </item>
        <item>
"Dva vuka" \n\nDavno je jedan starac svom unuku otkrio jednu životnu istinu:
             \n— U svakom čovjeku postoji borba, vrlo slična borbi dvaju vukova. \nJedan vuk predstavlja zlo: zavist, ljubomoru, žaljenje, sebičnost, ambiciju, laž. \nDrugi vuk predstavlja dobrotu: mir, ljubav, nadu, istinu, dobrotu i vjernost.
             Unuk, u dubini duše dirnut riječima svoga djeda, razmišljao je, a zatim pitao:
             \n— Koji vuk na kraju pobjeđuje?
             Starac se nasmiješio i odgovorio:
             \n— Vuk kojeg hraniš uvijek pobjeđuje.
        </item>
        <item>
"Sjeme gorušice" \n\nJednom je Budi došla žena čije je malo dijete upravo umrlo. \nOno joj je bila jedina radost, smisao cijelog života.
            \n— Pomozi mi, Slavljeni u svijetu! - tražila je sva u suzama.
            \nBuda se nježno nasmiješio i rekao joj:
            \n— Idi u grad i zatraži sjeme gorušice u kući u kojoj nitko nije umro. \nDonesi mi to sjeme i ja ću ti pomoći.
            Žena je otrčala do grada, nada joj je zatreptala u srcu. \nIšla je od kuće do kuće, ali u svima je čula iste riječi:
            \n— Imamo sjemenki gorušice, dat ćemo vam koliko želite, ali smrt je posjetila naš dom.
            \nU svakoj je obitelji barem netko umro.
            \nŽena je hodala cijeli dan i napokon shvatila veliku istinu: smrt je dio života, njegova druga strana…
            \nKad se navečer vratila Budi praznih ruku, ovaj je upita:
            \n— Gdje su sjemenke gorušice?
            \nŽena se nasmiješila i odgovorila:
            \n— Prosvijetli me, Učitelju, željela sam spoznati ono što nikad ne umire
        </item>
        <item>
"Krik anđela odjevenog u odjeću ili patnja čovjeka s anđelom umjesto duše" \n\nKome, zašto pišem ove retke? Vjerojatno ipak sebi. \nZato što sam godinama boravio na svetom mjestu, prepoznali su me samo dva puta, a potom i ljude, voljom Božjom s Dušom slobodnom od uma. \nMisao čovjeka je kamen spoticanja, štoviše, možda čitav kamen koji stoji ispred Duše. \nNe zaobilazite ga, ne preskačite ga. Popeti se gore preko oštrog kamenja, kidajući nokte do krvi i posrćući zbog skliske slatkoće umnih izbočina, ali opet ustati, steći duhovnu snagu, ponovno se penjati… Nije svima dano. Napokon, u podnožju je tako lijepo, ugodno, slatko i toplo. \nA um će iz bilo čega stvoriti iluziju svega što želite. Ako tako hoćete. Želio sam zemaljsku ljubav sa zapaljenim ognjištem, djecu za nastavak obitelji, bogatstvo, slavu - svejedno. \nSamo bih to želio. Želi samo, želi i sve će ti biti dano. \nU iluziji ovog ili onog, nije važno jesi li samo želio. Želio sam! Želio sam zemaljsko…
"Ali to je tako teško!" - viču mnogi. Ne, nije teško. Nosio sam odjeću mnogo puta. \n Šetao sam beskrajnom cestom sa štapom, hraneći tijelo samo onim što sam pronašao. \nI bio sam kralj, i dugo sam vladao narodima koji se nisu mogli izbrojati. I svaki put me odjeća stezala, sputavala i ometala mi život. \nTresla se od straha i boli i, kao i svi drugi, isprva je željela puno, dok je on nije zauzdao. \n Divlja zvijer, od koje je sva odjeća tkana, boji se samo vlasnika - Duše. \nAli mnoge se Duše plaše više od zvijeri, Duše, koja im priječi da žive, kao što odjeća sprječava mene da živim. \nNe mogu razumjeti takve ljude. Da čitavu vječnost zamijenimo za trenutak? Gdje je tu smisao? \n Patite u zagrljaju kože zvijeri, koja vam služi kao hlače koje propadaju iz dana u dan. I to je život? Život je beskrajan! \nU njemu nema patnje, on se ne sužava, jer je nemoguće istrošiti Dušu. \nA odjeća nema Kuću, postoji samo ormar u kojem je privremeno pohranjena. Samo Duša ima pravi dom! \nDuša je ta koja teži Vječnosti, rađa taj osjećaj Doma, za kojim je čovjek tragao čitav svoj život.
        </item>
        <item>
"Najmudrija priča o kralju Salomonu" \n\nKada se kralj Salomon spustio s planine, nakon susreta s izlaskom sunca, okupljeni u podnožju rekli su: - Ti si na naš izvor inspiracije. Tvoje riječi preobražavaju srca. \nA tvoja mudrost prosvjetljuje um. Želimo te saslušati. Reci nam: tko smo mi? \nNasmiješio se i rekao: Vi ste svjetlost svijeta. Vi ste zvijezde. Vi ste hram istine. Svemir je u svakome od vas. \nUronte svoj um u svoje srce, pitajte svoje srce, osluškujte kroz svoju ljubav. Blago onima koji znaju jezik Božji.
\n— Koji je smisao života?
\n— Život je put, cilj i nagrada. Život je ples ljubavi. Vaša je sudbina procvjetati. Biti - je veličanstven dar svijetu. Vaš život je povijest svemira. \nZato je život ljepši od svih teorija. Tretirajte život kao praznik, jer život je sam po sebi vrijedan. \nŽivot se sastoji od sadašnjosti. A značenje sadašnjosti je biti u sadašnjosti.
\n— Zašto nas nesreće prate?
\n— Što posijete, to i žanjete. Nesreća je vaš izbor. Siromaštvo je ljudska tvorevina. \nA gorčina je plod neznanja. Klevetanjem gubite snagu, a požudom rasipate sreću. Probudite se, jer prosjak je onaj koji nije svjestan sebe. A oni koji nisu pronašli Kraljevstvo Božje iznutra su beskućnici. Onaj tko gubi vrijeme postaje siromašan. Ne dopustite da život postane vegetiranje. \nNe dopustite da rulja uništi vašu dušu. Neka bogatstvo ne bude vaše prokletstvo.
\n— Kako prevladati nedaće?
\n— Ne osuđujte sebe. Jer vi ste božanski. Nemojte uspoređivati ​​ili razdvajati. Budite zahvalni za sve. Radujte se, jer radost čini čuda. Volite sebe, jer oni koji vole sebe vole sve. \nNe bojte se, jer hrabri stječu blaženstvo. Molite s radošću i nesreća će vas zaobići. Molite, ali nemojte se cjenkati s Bogom. \nI znajte da je pohvala najbolja molitva, a sreća najbolja hrana za dušu.
\n— Koji je put do sreće?
            \n— Sretni su oni koji vole, sretni su oni koji zahvaljuju. Sretni su smireni. \nSretni su oni koji su pronašli raj u sebi. Sretni su oni koji daruju u radosti i sretni su oni koji primaju darove s radošću. \nSretni su oni koji traže. Sretni su oni probuđeni. Sretni su oni koji slušaju Božji glas. \n Sretni su oni koji ispunjavaju svoju sudbinu. Sretni su oni koji su spoznali Jedinstvo. Sretni su oni koji su okusili promišljanje o Bogu. Sretni su oni koji su u harmoniji. Sretni vide ljepote svijeta. \n Sretni su one koji su se otvorili Suncu. Sretni su što teku poput rijeka. Sretni su oni koji su spremni prihvatiti sreću. Sretni su mudri. Sretni su oni koji su se ostvarili. Sretni su oni koji vole sebe. Sretni su oni koji slave život. \n Sretni su oni koji su kreativni. Slobodni su sretni. Sretni su koji opraštaju.
\n— Koja je tajna obilja?
             \n— Vaš život je najveći dragulj u Božjoj riznici. \nA Bog je dragulj ljudskog srca. Bogatstvo u vama je neiscrpno, a obilje oko vas bezgranično. \nSvijet je dovoljno bogat da svi mogu biti bogati. Stoga, što više dajete, više primate. Sreća je pred vašim vratima. Otvorite se obilju. I sve pretvorite u zlato života. Blago onima koji su pronašli blago u sebi.
\n— Kako živjeti na svjetlu?
             \n— Pijte iz svakog trenutka života, jer neproživljeni život rađa tugu. \nI znajte što je unutra i izvana. Tama svijeta je iz tame u srcu. Sreća je izlazak sunca. \nPoimanje Boga -  stapanje je sa svjetlosti. Prosvjetljenje je sjaj tisuću sunaca. \nBlaženi oni žedni svjetlosti. - Kako pronaći sklad?
\n— Neka bude jednostavno. Ne nanosite štetu nikome. Ne budite ljubomorni. \nSumnjajte jasno, a ne donosite nemoć. Posvetite svoj život ljepoti. Stvarajte radi kreativnosti, a ne radi prepoznavanja. Ophodite se prema drugima s povjerenjem. Preobrazite prošlost zaboravljajući je. Donesite nešto novo u svijet. Ispunite svoje tijelo ljubavlju. Postanite energija ljubavi, jer ljubav nadahnjuje sve. \nGdje je ljubav - tu je Bog. \n— Kako postići savršenstvo života?
\n— Sreća mijenja mnoge. Nesretni ostaju robovi, jer sreća voli slobodu. Uistinu, sreća je tamo gdje je Sloboda. Shvatite umjetnost sreće. \nOtvorite se svijetu i svijet će vam se otvoriti. Odbijajući sukob, postajete vladar. \nI, gledajući sve s ljubavlju, dodao je: - Ali tišina će vam otkriti mnogo više… Samo budite svoji!
             Živite u harmoniji! Budite svoji!
        </item>
        <item>
            "Đavolska žurba "\n\nKasno noću početnik se molio u pustoj ćeliji. Bio je vrlo umoran, naporno radeći danju, a sada je užurbano izgovorio riječi, žureći da završi dugo pravilo. \n Nekoliko puta se izgubio, zaustavio se, a zatim nastavio jednako brzo. \nI nije vidio kako je ispod prozora
            nečiji lik porastao. Nepozvani gost bio je golem i stajao je, sagnut, osluškujući svaku riječ, a zadovoljan mu je smiješak lutao po licu. \nKad je čuo da je novak pomiješao riječi molitve, ramenom je gurnuo vrata iznutra.
            Vlasnik je ostao zatečen. Pred njim je, smrdljiv i ružan, stajao… vrag.
            \n— Pa, što? Razumiješ? - posjetitelj se odvratno nacerio.
            Čovjek je mahnuo rukama, odmaknuo se do ugla i pao, pritiskajući se o zid.
            \n— Idite, idite! Daleko, daleko! Šapnuo je. Ruka mu se podigla, krunica je bespomoćno visjela.
            Đavao je otkrio zube, podrugljivo pogledao krunicu i primaknuo se:
            \n— Ne, sada neću otići bez tebe. Moj si!
            Novak je odmahnuo glavom.
            \n— Ne! Ne! Nisam tvoj! Usne su mu užasnuto ponavljale.
            \n— Kako nisi moj? Ti si brbljavac! Sve brže i brže, blebetanje - i s ramena! Ustani, idemo!
            Lice novaka bilo je prekriveno znojem. Pokušao se kontrolirati, ali dahtao je od odvratnog mirisa koji se đavao širio oko njega i želio se okrenuti.
            \n— Što zatvaraš nos? Vrag je odjednom zalajao. - Čuo sam kako se moliš! - i počeo je na brzinu izgovarati riječi oponašajući novaka.
            Čovjek je bolno pocrvenio.
            \n— Jesi li se prepoznao? - rugao se demon.
            Da, novak je prepoznao sebe i svoju žurbu i kako je pobrkao sve riječi.
            Ali bez obzira na to, on je bio taj koji je volio i štovao Boga, pa je zato podigao oči i, osjećajući iznenadnu hrabrost, čvrsto rekao:
            \n— Nisam tvoj! Ja sam kršćanin!
            \n— Ha ha ha !!! - zacvokotao je vrag. - Kršćanin! Mnogo vas je takvih koji lutaju zemljom!
            Napravio je pokret i začas se otvorio zid ćelije i čitav svijet otkrio se pred pogledom novaka. Mnogo je ljudi, pretječujući jedni druge, nekamo žurilo, žurilo se i zbunilo se. Napeti, s umornim licima, činili su se poput igrački na navijanje.
            \n— Evo ih, - vrag se podrugljivo nacerio, - ljudske lutke. \nSve na brzinu, od ruke, ali svejedno… Mislite li da imaju vremena za razmišljanje?
            Učiniti nešto duboko i ozbiljno?
            Početnik je čeznutljivo odmahnuo glavom: gdje svi žure? A vrag je nastavio:
            \n— Cijeli svijet živi ovako: trči, trči. Oni jedu u žurbi, u žurbi razgovaraju s prijateljima. Znate li kako se to zove? Vražja žurba. A vrag je moj!
            I ovim je riječima zapovjednički i zahtjevno ispružio šapu:
            \n— Ustani!
            Čovjek je zadrhtao. Shvatio je da ako sada, ove minute, ne učini nešto, zauvijek će pasti u mučnu snagu ovih pandži, nemilosrdnih šapa. \nAli kako si može pomoći, ako čak i molitv, jedino sredstvo iz njegovih usta nije imala spasonosnu snagu? \nI odjednom… Tiho, čvrsto i razgovijetno, rekao je:
            \n— Oče naš! Riječi su zvučale jasno, a demon se namrštio.
            \n— Sveti se ime tvoje! Dođi kraljevstvo tvoje! - izgovorio je svaku riječ: tešku, polako, duboko i ta je molitva, koju je već tisuću puta nepromišljeno izgovorio, odjednom pronašla novu snagu. - Budi volja toja… Gost se osjećao loše, zavrtio je nosom, ne nalazeći mjesto za sebe. A kad je novak završio molitvu i još uvijek otkucao “Amen!” Jasno i čvrsto, vrag se trznuo i nestao.
            U ćeliji je postalo tiho. Prolivajući suze, novak je puzao do oltara i dohvatio ikonu Majke Božje. "Oprosti oprosti!" - šapnuše mu usne.
            \nDugo je plakao tražeći oprost, a zatim otvorio svoje pravilo i polako, mirno i razgovijetno počeo ga čitati.
           … Đavao je dugo lutao šumom, osvrćući se na kolibu novaka. \nNajprije mračno, sada je žarilo vatrom. \nTo je bila vrućina molitve, pa čak i odavde, izdaleka, spalila je demona s nesnosnim plamenom. Bio je ljut, zubi su mu bljesnuli, ali nije mogao prići bliže.
        </item>
        <item>
            "Ljepota je sposobnost gledanja "\n\nU jednom od predavanja, Učitelj je rekao:
            \n— Genijalnost skladatelja očituje se u glazbi koju je napisao, ali kad raščlanite note, genija nećete vidjeti. Pjesnikov talent leži u njegovim pjesmama, ali proučavajući poeziju, nećete shvatiti taj talent. \nBog se očituje u Svemiru - ali Boga nećete naći najtemeljitijim istraživanjem Svemira, baš kao što marljivim ispitivanjem tijela nećeš otkriti dušu.
            Nakon predavanja netko je pitao:
            \n— Kako onda čovjek može shvatiti Boga?
            \n— Pogledajte svijet ne analizirajući ništa.
            \n— Kako biste trebali izgledati?
            \n— Seljak koji u potrazi za pronalaskom ljepote pri zalasku sunca vidjet će samo sunce, oblake, nebo i horizont dok ne shvati da ljepota ne postoji sama od sebe. \nLjepota je sposobnost gledanja. \nA pokušaji da se spozna Bog bit će uzaludni sve dok ne shvatite da se na Boga ne može gledati kao na neku bit, za to je potrebna posebna sposobnost vida, svojstvena samo maloj djeci - koja nije iskrivljena nabubanim doktrinama i vjerovanjima. "
        </item>
        <item>
            "Promatrač i promatrani "\n\nKraljević je primljen u zajednicu i već prvog dana je otišao prositi. \nOn je na vratima tražio hranu, na što mu je Buddha ukazao. Dobio je hranu, jeo i vratio se. \nAli kad se vratio, rekao je Budi:
            \n— Oprostite mi, ali više neću moći tamo ići.
            Buda je pitao: \n— Što se dogodilo?
            Odgovorio je: \n— Kada sam hodao, morao sam pješačiti dvije milje, usput sam razmišljao o tome što bih jeo. \nKada sam prišao vratima, učenik, koji nije posvećeni sljedbenik Bude, pripremio je taj posebni obrok. Bio sam iznenađen. Ali mislio sam da je to slučajno. \nNo, onda se dogodilo da kada sam sjeo jesti, pala mi je na pamet misao da bih se svaki dan, kad bih bio kod kuće, odmarao po nekoliko minuta. I pomislio sam: „Koga briga jesam li se danas odmorio?" \nA i čim sam to pomislio, učenik je rekao: "Brate, da si kratko ostao nakon jela i odmorio, bio bih vrlo dužan i zahvalan vama i moja bi kuća bila očišćena. "
            \nBilo je stvarno nevjerojatno - ali čak i tada sam pomislio da je to slučajno što mi je ta misao pala na pamet, a i ona je razmišljala o tome. \nNo, legao sam i gotovo se opustio kad mi je pala ta misao: svoj krevet i svoje sklonište, danas sam pod nečijim krovom, ležim na nečijem madracu. "\nA i u tom trenutku učenik reče:" O monahe, krevet nije ni tvoj ni moj; a ni kuća nije ni tvoja ni moja ". Tada sam se uplašio!
            \nBilo je teško povjerovati da bi se sve te slučajnosti mogle ponoviti iznova i iznova, pa sam pitao učenika: "Dopiru li moje misli do tebe? \nZnaš li za valove misli koji se podižu u meni?"
            \nUčenik je odgovorio: \n "Budući da sam neprestano meditirao, moje su misli nestale i sada mogu vidjeti misli drugih ljudi."
            \nTad sam se stvarno uplašio i požurio ovdje k ​​vama. \nMolim vas oprostite, ali sutra više neću moći tamo.
            \nBudha je pitao: \n— Ali zašto?
            \nA on je odgovorio:
            \n— Jer… kako da vam kažem? Oprostite mi, ali nemojte tražiti da opet idem tamo.
            \nAli Buddha je inzistirao i morao je reći:
            \n— Kad sam vidio ovu lijepu ženu, imao sam požudne misli - a i ona je morala biti u stanju pročitati ih. Kako je mogu sada upoznati? \nKako mogu stajati na njezinim vratima? Ne mogu opet tamo.
            \nAli Buddha je rekao, "Jednostavno morate ići tamo. Ovo je dio vaše meditacije. \nTo je jedini način na koji možete osvijestiti svoje misli.
            \nNije mu preostalo drugo. Morao je tamo otići sutradan.
            Ali sutradan je tamo otišao kao drugi čovjek. \nPrvi put je tamo hodao cestom u pospanom stanju: nije bio svjestan misli koje su mu protjecale u mislima. \nA sljedeći je dan hodao svjestan, jer sad je bilo straha. Hodao je tamo namjerno. \nA kad je došao do njezinih vrata, neko je vrijeme oklijevao prije nego što se popeo uz stepenice. Prisilio se usredotočiti i usredotočio se na unutarnju svjesnost.
            \nBuddha je rekao: \n— Samo pogledajte unutra i ne poduzmajte ništa - samo shvatite da ne postoje nevidljive misli. Samo budite svjesni da nijedna misao neće proći a da je vi ne primijetite.
            \nPopeo se stubama, promatrajući se iznutra.
            \nMogao je vidjeti i vlastito disanje. Mogao je čak vidjeti pokrete nogu i ruku. \nI kad bi jeo, tražio je svaki zalogaj. Bilo je to kao da netko drugi jede, a on samo gleda.
            \nKad započnete promatrati sebe, imat ćete dvije struje: jednu koja radi, a drugu koja samo promatra. \nImat ćete dva dijela: jedan će biti izvršitelj, drugi samo promatrač.
            \nJeo je hranu - a istodobno je postojao čovjek koji je jeo i netko drugi koji je gledao. \nU Indiji govorimo, a svi ljudi na svijetu koji to znaju kažu: „Onaj tko gleda to ste vi i onaj koji djeluje nisi ti. "
            \nGledao je. Iznenadio se!
            \nOn se vratio Budi, plešući, i rekao:
            \n— Super je! Nešto sam otkrio. \nImam dva iskustva: jedno je da, kad sam potpuno svjestan, misli prestanu. Kad s punom svjesnošću pogledam prema unutra, misli prestaju. \nA drugo je iskustvo da kad misli prestanu, vidim da se onaj koji djeluje razlikuje od promatrača.
            \nBudha je rekao: \n— Ovo je ključ. A onaj tko je ovo razumio, sve je razumio.
            \nPostanite promatrač svojih misli, a ne mislilac - upamtite: ne mislilac, već promatrač misli.
        </item>
        <item>
           "Iskušenje Bude" \n\nJednom je Ananda pitao Budu o Nirvani. \nI Buda je rekao svojim učenicima o iskušenju Mare, koja ga je pokušala zavesti s pravog puta spasenja:
            \n— Kad sam se prosvijetlio, zla Mara mi je prišla riječima: „Uroni se sada u Nirvanu, Sjajnu; uronite u Nirvanu, savršeno; sada je za vas došlo vrijeme Nirvane. "\nI rekao sam zloj Mari ovako:" Do neću zaroniti u Nirvanu, dok ne steknem učenike među redovnicima, mudre i znalačke, proročanske slušatelje… \nNeću zaranjati u Nirvanu, zli duše, dok ne steknem sljedbenike među časnim sestrama. \nNeću se potopiti u Nirvanu, sve dok sveto učenje koje sam podučavao ne ojača, učvrsti, asimilira se od svih naroda i, širi se sve dalje i dalje, dok ne postane vlasništvo cijelog čovječanstva. "
           Mara je ponudila Buddhi vlast nad cijelom Zemljom zbog odricanja od svog poziva, iskušavala je Velikog sa svojim kćerima (njihova imena su požuda, tjeskoba, pohota), jer Mara utječe na taštinu i tjelesne težnje čovjeka.
        </item>
        <item>
            ***\n\nJedan je mladić tražio Učitelja kako bi shvatio značenje ljudskog postojanja na Zemlji i naučio tajne Taoa.
            \nČuo je o Učitelju Nebeskom Srcu i želio je znati je li ono što je rečeno o Njemu istina.
            \nA oni su o Njemu rekli: „On se ne žuri, nikamo ne teži. \nI, ostajući na svom mjestu čitav svoj život, On o svemu zna sve. Prisutan je svugdje i djeluje samo kada mu Tao zapovijeda. Hoda, ostajući nepomičan iznutra, i govori, održavajući unutarnju tišinu. \njegov mir je proziran i to omogućava da se kroz njega očituje veličina Taoa. "
            \nMladić je pronašao skromno prebivalište u kojem je živio Učitelj Nebeskog Srca.
            \nVidio je Učitelja kako sjedi kraj jezerca u lotosovom položaju i uronjen je u Spajanje s Taom.
            \nMladić nije mogao vidjeti Tao i Te. \nAli doista se želio uvjeriti da je pravi Učitelj.
            \n Mladić mu je prišao i pitao:
            \n— Učitelju, možete li pogriješiti?
            \n— Što želite čuti?
            \nAko kažem: "Ne, nikad se ne varam!" - uostalom, postat ćete… štovati Moje riječi i Moje tijelo - umjesto da sami radite na postizanju Spajanja s Taom.
            \nAko kažem: "Da, mogu pogriješiti" - mučit će vas sumnje o onome što predajem, o Mojem znanju Taoa - i otići ćete potražiti drugog učitelja.
            \nA opet, odgovorit ću vam ovako: "Ako Tao želi, mogu pogriješiti. \nAli to će biti pogreška s kojom će Tao izvršiti svoj plan."
            \nJe li vam ovo dovoljno? Da biste spoznali Iskonski Izvor svega - Veliki Tao, vaša težnja za Njim je prikladna, a ne čudesna svojstva Učitelja! Vaš uspjeh ovisi o vašim osobnim naporima! \n Čak ni najveći besmrtnici ne mogu  prosvijetliti učenika! \nOn mora raditi sam, preobražavajući se!
            \nPrvo, trebate ovladati duševnim mirom utapajući ga u duhovno srce. \nOnda vas neće mučiti gomile misli, nećete biti opterećeni mnogim stvarima, nećete biti uvučeni u sebe, prisiljavajući i porobljavajući, niz svjetovnih događaja!
            \nOčistite prostor za Tao u duhovnom srcu! \nOvo je početak stvaranja i kultiviranja Nebeskog Srca!
            \nOnaj tko je savladao duševni mir i postao ljubav, koja ima svoj izvor u duhovnom srcu, stječe prvo postignuće kročenja: taština misli ga ne svlada, pobuna želja ne utječe na njega, ljubav za Tao i sva bića koja generira Tao vode ga kroz život.
            \nAko želite, možemo sutra u planine da započnemo s treningom…
            \n— Učitelju, zašto trebamo ići u planine ako Ti imaš Moć Tao i Te i možeš li sada pomaknuti planine ovdje?
            \n— Ne bih želio ometati bića pomicanjem planina zbog nečega tako malog kao što je vaša želja da vidite čudo ili zbog vaše lijenosti, nespremne na osobne napore.
            \nPostoji lakši način: možemo početi kretati svoja tijela prema tim planinama.
            \nIdemo na put - i vidjet ćete svaki dan kako se približavaju planine, kako se smanjuje udaljenost koja nas dijeli od planina.
            \nOvo je isto - na duhovnom Putu: bez obzira koliko je Učitelj velik, Njegov učenik mora sam svladati put! Mnogo sam puta hodao ovim Putem sa svojim učenicima i nisam lijen hodati i s vama.
            \nProsvjetljenje nije dar Učitelja učeniku. \nAli mudrost, ljubav i snagu učenici stječu na Putu dostizanja Taoa - upravo svojim velikim radom i velikom hrabrošću.
            \nNaučite se neumorno raditi i pravite zalihe obavljenog posla! \nI nanižite bisere mudrosti koji ste dobili - na nit koja ih povezuje!
            \nI sve što naučite na ovom Putu može postati vaše vlasništvo tek kad naučite primjenjivati ​​ovu mudrost u životu.
        </item>
        <item>
            "Trostruki filtar" \n\nKad je prijatelj došao Sokratu i rekao:
            \n– Sad ću vam reći nešto što sam čuo o jednom od vaših prijatelja.
            \n– Pričekajte malo - odgovorio je Sokrat. \n– Prije nego što mi bilo što kažete, ovo mora proći trostruki filtar. \nPrije nego što razgovarate o mom prijatelju, morate filtrirati ono što ćete reći. Prvi je filtar istine. Recite mi, jeste li apsolutno sigurni da je to istina?
            \n– Ne, - odgovorio je poznanik, - i sam sam o tome čuo od drugih.
            \n– Dakle, niste sigurni je li to istina. Sad je drugi filtar dobrota. \n To što ćete reći o mom prijatelju, sadrži nešto dobro?
            \n– Baš suprotno. Ovo je nešto jako loše.
            \n– Dakle, želite mi reći nešto što možda nije istina ili nešto loše. \nTreći je filtar korisnost. Hoću li osobno imati koristi od onoga što mi kažete?
            \n– Općenito, ne, - odgovorio je poznanik.
            \n– Pa, ako ono što mi želite reći nije ni istina, ni dobro, ni korisno, zašto bih onda to znao?
        </item>
        <item>
            "Sufijska parabola "\n\n" Jedan je čovjek poletio dok se molio ", rekao je učenik.
            \n "Ptice lete više", odgovorio je učitelj.
            \n “Jedna čovjek viđen je na dva mjesta odjednom”, - učenik se nije smirio.
            \n "Vrag može biti odjednom na tisuću mjesta." -
            \n "Što je više?" -
            \n "Ustanite ujutro, idite na tržnicu, kupite hranu, skuhajte vlastitu večeru - i ne zaboravite Boga."
            "Da bi se sačuvao osjećaj dubine, potrebno je da svakondveno izlađe na površinu taština. \nSudjelujte u vrevi, bez gužve u duši, nastavljajući osluškivati ​​Božji dah, glas savjesti."
        </item>
        <item>
            ***Učitelju, kako promijeniti svijet na bolje?
            \n- Svaki dan ubijte jednog savjetnika, jednog utovarivača, jednog radnika, jednog suca,
            jednog aristokrata i jednog vođu.
            \n- Gdje mogu pronaći toliko njih za svaki dan?
            \n- U sebi, sine, u sebi…
        </item>
        <item>
            «Odvežite čvorove "\n\nJednom je Buda došao do svojih učenika s rupčićem. \nMožda mu je neki kralj dao ovaj rupčić. Obično Buda nije prihvaćao takve stvari, a sada su svi gledali zbunjeno i pitali se zašto u ruci nosi rupčić, kao da svima govori: "Pogledajte, pažljivo pogledajte!"
            Svi su se zagledali u rupčić, ali nitko nije vidio ništa osim lijepog svilenog rupčića. \nBudha je tada počeo vezivati ​​čvorove na njemu. \nVezujući pet čvorova, Buda je upitao:
            \n— Je li ovo isti rupčić koji sam donio sa sobom ili je drugačiji?
            Sariputta je rekao:
            \n— Ovo je isti rupčić.
            \n— Sariputta, razmisli još jednom. Taj rupčić nije imao čvorova, ali ovaj ima pet. \nKako to može biti isto?
            Tada je Sariputta razumio značenje i rekao:
            \n— Shvatio sam. Iako je riječ o istom rupcu, sada ima čvorove, poput čovjeka koji pati.
            \n— Tako je! Sve što vam želim pokazati je da se čovjek koja se muči u osnovi ne razlikuje od Bude. Ja sam samo rupčić bez čvorova! \nTi si rupčić s pet čvorova. Ti čvorovi su agresivnost, pohlepa, prijevara, nesvijest i sebičnost.
            \nBudha je zatim pitao:
            \n— Pokušat ću odvezati ove čvorove. Pogledajte da li mi ovo pomaže da ih odvežem?
            Povukao je oba kraja rupca, a čvorovi su postali još manji i čvršći.
            Netko je uzviknuo:
            \n— Što to radiš? Na ovaj se način čvorovi nikada neće popustiti. Napokon, svila je tako tanka, a vi tako jako vučete! Čvorovi su postali mali i sada ih je gotovo nemoguće odvezati!
            \n— Oh, tako jasno možete razumjeti sve u vezi s ovim rupčićem. Zašto se ne možete razumjeti sebe? Niste li u istoj situaciji? Vučete svoje čvorove, tako da oni postaju sve manji i manji, sve čvršći i čvršći.
            Tada je Buda pitao:
            \n— Tko će vam reći kako odvezati čvorove?
            Jedan je student ustao i predložio:
            \n— Prvo morate prići bliže i vidjeti kako su vezani čvorovi.
            Bacio je pogled na rupčić i rekao:
            \n— Čvorovi su napravljeni na takav način da će ih, ako ih olabavimo i dopustimo im da postanu labavije, popustiti; Nije teško. To su jednostavni čvorovi.
            Šegrt je uzeo rupčić i pažljivo odvezao čvorove jedan po jedan. Buda je rekao:
            \n— Današnja je propovijed gotova. Idi - meditiraj!
        </item>
        <item>
            "Dječak i morske zvijezde "\n\nČovjek je šetao obalom i iznenada ugledao dječaka koji je nešto dizao iz pijeska i bacao u more. \nČovjek je prišao bliže i vidio da dječak podiže morske zvijezde s pijeska . \nOko njega ih je bilo posvuda. Činilo se da na pijesku ima milijuna morskih zvijezda, obala je bila doslovno posuta njima kilometrima.
            \n— Zašto bacaš ove morske zvijezde u vodu? Pitao je čovjek, prilazeći bliže.
            \n— Ako ostanu na obali do sutra ujutro, kad počne plima, umrijet će ”, odgovorio je dječak, ne zaustavljajući se u svom poslu.
            \n— Ali to je glupo! Čovjek je vikao. - Pogledaj oko sebe! \nMilioni morskih zvijezda su ovdje, obala je zasuta njima. Tvoji pokušaji neće  promijeniti ništa!
            Dječak je podigao sljedeću morsku zvijezdu, trenutak razmislio, bacio je u more i rekao:
            \n— Ne, moji će se pokušaji puno promijeniti… za ovu zvijezdu.
           Tada je i čovjek podigao zvijezdu i bacio je u more. Zatim još jedan. Do noći, na plaži je bilo mnogo ljudi, od kojih je svaki podigao i bacio zvijezdu u more. \nIA kad je sunce izašlo, na plaži nije ostala ni jedna duša.
        </item>
        <item>
            "Priča o čovjeku koji traži pravdu" \n\nUsamljeni putnik hodao je pustom cestom. Nije bio vedar, um su mu kidala proturječja. \nPutnik je volio zemlju u kojoj je živio, jako je volio svoj narod i iskreno je želio pomoći im da žive bolje. \nAli bez obzira na to što je učinio, životi ljudi se nisu poboljšali . Ponekad mu se čak činilo da je Bog zaboravio na njegovu zemlju. \nI putniku nitko nije mogao dati odgovor na pitanje zašto je svijet tako nepravedan. Postojala je samo jedna nada u mudraca koji je živio visoko u planinama i, prema glasinama, mogao je odgovoriti na ovo pitanje.
             Prošavši dugačak put, čovjek je ipak postigao svoj cilj. \nNakon kratkog pozdrava upita mudraca:
            \n– O mudri čovječe, odgovori na moje pitanje: zašto je svijet tako nepravedan?
            \n– Zašto mislite da to nije fer? - pokušao je razjasniti mudrac.
            \n– Živim u zemlji u kojoj vladaju pohlepni i pohlepni ljudi koji ugnjetavaju svoj narod. \nI bez obzira na to kako su ljudi pokušali promijeniti vladu, zamijenili su ih ili isti, ili još gori. \nPoznavao sam mnoge ljude koji su iskreno dali život za sreću svoje zemlje, ali život od ovoga nije postao bolji, a taj je sustav jednostavno nemoguće razbiti.
             Nakon kratke stanke mudrac je upitao:
            \n– Zašto pokušavate promijeniti svoj život?
            \n– Pa, - ogorčen je putnik, - pomoći svom susjedu da promijeni svoj život na bolje - to bi trebao biti glavni cilj svakog čovjeka.
            \n– Zašto si onda sam došao k meni?
             Putnik nije mogao naći odgovor mudracu. Mudrac ga uhvati za ruku i odvede do najbližeg mravinjaka:
            \n– Promatrajte mrave barem nekoliko minuta i shvatit ćete koliko je njihov svijet složen. Svaka je akcija racionalna, nema ništa suvišno, sve je međusobno povezano. Sad zamislite da je jedan od mrava iznenada odlučio da njihovo društvo nije pravilno uređeno, njihovi postupci nemaju značenja, a rođeni su da bi dočekali zoru sunca na rubu šume i počne uvjeravati ostale u to. Neki mu vjeruju i slijede ga, ali većina nije spremna prihvatiti njegovo znanje. \nA budući da je sve međusobno povezano u mravinjaku, nakon prekida jednog elementa lanca, cijeli će se sustav srušiti i kao rezultat svi će umrijeti .
             Nakon kratke stanke, putnik je tiho upitao:
            \n– Što bi onda mrav trebao učiniti kad je odlučio dočekati zoru na rubu šume?
             Mudrac se nasmiješio i jednako tiho odgovorio:
            \n– Idite do ruba i upoznajte zoru sunca. Tko je spreman, slijedit će ju… Ako odlučite da je sustav nepravedan, samo se maknite iz njega.
        </item>
        <item>
            "Da bude ocean, a ne lokva "\n\nOtac je odveo sina do velike lokve u vrtu, koja je ostala nakon kiše.
            \n "Pažljivo pogledaj, ovako djeluje zavist", rekao je otac i bacio pregršt novčića u lokvu. \nVoda u lokvi naborala se u valovima, nabujala je podižući blato s dna.
            \n "Ovako djeluje bijes", nastavio je otac i prešao rukom preko lokve. \nVoda je prskala, prskajući pijesak okolo.
            \n— Ovako djeluje strast ", otac je štapom iskopao žlijeb. \nVoda je počela brzo otjecati i lokva je postala plitka.
            \n— Hoćeš li zapamtiti ovo? - pitao je otac. Sin je poslušno kimnuo glavom u znak odgovora.
            Sutradan je otac doveo sina na obalu mora i pitao:
            \n— Odgovori mi sine, što si vidio jučer? Što si naučio iz rečenog?
            \n— Shvatio sam, - odgovorio mu je sin, - da zavist uzbuđuje um, bijes rasipa svijest, a strast isušuje čovjeka.
            \n— Dobro si shvatio, ali gledao si stvari, a ne njihovu bit! - nasmiješio se otac.
            Dao je sinu nekoliko novčića i naredio da ih baci u more. \nMore je ostalo mirno, ni mulj ni pijesak nisu se digli na površinu kad su novčići tiho pali na dno. \nTada je otac naredio da svojom rukom udari po vodi - voda je zapljusnula obalu, oprala je i opet brzo otišla u more.
            \n— Ti i ja možemo iskopati kanal u pijesku, ali to neće ništa promijeniti. - rekao je otac, - Zapamti sine: nije stvar u ljutnji, zavisti ili strasti. Nikakvi osjećaji nisu krivi što nas mijenjaju. Mijenjanje ljudi njihova je suština. Sve je na tebi. Budi ocean, a ne lokva. \nOnda, što god ti dođe, što god naiđe, to ne može utjecati na tebe, ne može promijeniti tvoju suštinu.
        </item>
        <item>
         "Voćnjak trešanja" \n\nJednom je seljak došao do Hing Shia i, posramljen, rekao mudracu o svojoj nesreći:
            \n— Učitelju, sram me je priznati, ali užasno sam ljubomoran. \nZato što, znajući da mi je supruga vjerna, žena koja voli i poštena, ja sam svakodnevno izmučen mukama ljubomore. \nČak i u snovima sanjam moguće suparnike i njihove spletke. Iscrpljen sam svojom mukom. \nReci mi kako se mogu riješiti ove nesreće?
            Hing Shi je malo razmislio i rekao:
            \n— Čuo sam da je na jugu bio čovjek koji je naslijedio prekrasan voćnjak trešanja. Raširene grane stabala cvjetale su u proljeće tako da je cijelo područje bilo prekriveno tankim tepihom nježnih ružičastih latica. Taj je čovjek pažljivo pazio na svoj vrt, zalijevao i gomilao drveće, gradio čvrstu ogradu i svaki put ubrao bogatu žetvu. \n I to se nastavilo sve dok mu jednog dana nije došao neljubazni čovjek i rekao: "Kakav lijep vrt imate, šteta je što ga lopovi često gledaju noću."\nTada je zli čovjek otišao, a njegove riječi ostale su, utonuvši u dušu vrtlara. Od tada je jadnik izgubio mir i san. \n Noću je sjedio u vrtu, čekajući lopove, a danju je, iscrpljen noćnim bdjenjem, spavao. Nakon nekog vremena drveće, za koje nitko drugi nije brinuo i zalijevao, počelo se sušiti, a ograda je postupno procurila. \nPa, u vrtu je noću još uvijek sjedio ludi vrtlar koji je odavno zaboravio na okus bobice trešnje.
        </item>
        <item>
           "Prihvati sve kao od Boga" \n\nČovjek je prišao mudracu i pitao:
            \n— Učitelju, pomozi mi da promijenim svoj život, nemam sreće: posao mi je loš, supruga nemarna, a djeca neposlušna.
            Mudro se čovjeku nasmiješio i rekao:
            \n— Je li to problem? Mogu ti lako pomoći, ali samo ti moraš ispuniti jedan uvjet - naučiti prihvaćati sve što ti život daje, s ljubavlju i od samog Boga.
            \n— U redu, Učitelju, učinit ću sve kako kažete.
            \n— Kada to učiniš, onda dođi i učinit ću da tvoja supruga, posao, djeca i sve okolnosti tvog života budu za tebe najbolje. \nAli upamti, sve će se to dogoditi samo ako naučiš sve prihvaćati kao od Boga.
            Zvonki smijeh odjeknuo je u krajnjem kutu sobe. Čovjek se okrenuo da vidi tko mu se tamo ruga, a pogled mu je naišao na ljubazne oči čovjeka koji osim dobrote i svjetlosti nije ništa emitirao. Ponovno se okrenuo mudracu i upitao:
            \n— Učitelju, zašto se taj čovjek smije? Jesam li rekao ili učinio nešto pogrešno?
            \n— Možda biste ga trebali sami pitati o tome? - rekao je Učitelj i kimnuo prema onome koji se smješio iz kuta sobe.
            Čovjek je prišao mudracu i naklonio se.
            \n "Mir vama, Učitelju", rekao je smiješeći se. - Hvala vam na vašoj mudrosti, znanosti i čudu.
            \n— Pa, zašto mi hvala, samo sam vam rekao u kojem smjeru tražite sreću, a ostalo ste postigli sami zahvaljujući Bogu i vašem trudu. \nA sada, možda još uvijek možete reći svom dragom gostu što je uzrokovalo vaš smijeh? - upita mudrac s lukavim osmijehom.
            \n— Oprosti mi, prijatelju ", rekao je čovjek," Nisam se smijao tebi, već komičnoj situaciji. \nČinjenica je da sam jednom, poput tebe, stao ispred Učitelja i zamolio ga da mi promijeni život. \nA kako i ti, obećao mi je da će mi pomoći da promijenim sve što smatram prikladnim ako naučim prihvaćati sve što život donese, s ljubavlju i od samog Boga.
            Kako je vrijeme prolazilo, činilo mi se da sam već ispunio uvjet Učitelja i prihvatio sve kao od Boga. \nTada sam došao k njemu i rekao da sam spreman, da Učitelj može početi mijenjati moj život. \n I počeo sam nabrajati sve što me, po mom mišljenju, sprječavalo u postizanju sreće. \nNa to se Učitelj nasmijao i rekao da još nisam spreman, jer nisam prihvaćao sve kao od Boga.
            \n— Kako to? - rasplamsao sam se, - toliko sam dugo i naporno radio na sebi!
            Učitelj je odgovorio da me moja ljutnja izdaje, jer to svjedoči da ne prihvaćam sve s ljubavlju, barem njegovu volju. Otišao sam kući da nastavim raditi na sebi. \nA prošlo je još nekoliko godina, a ja sam opet došao do Učitelja. \nOvog puta prišao mi je, pažljivo me pogledao u oči, nakon čega je polako sjeo i rekao da još uvijek nisam bio spreman. Ovaj put u meni nije bilo ogorčenja, već sam se pitao što sam propustio. \n I kad sam pitao što kaže o mojoj nespremnosti, Učitelj je rekao:
            \n— Izvana je sve prilično dobro, ali jedna sitnica odaje tvoju nespremnost.
            \n— Kakva je to sitnica? Pitao sam.
            \n— Još uvijek tražiš da promijenim tvoj život, što znači da ti se ne sviđa, da svoje okolnosti ne smatraš blagoslovom koji ti je dao predobri Bog, tako da bih u tim uvjetima pronašao svoju sreću ", odgovorio je nasmijani Učitelj. \n— I ako bi ih smatrao dobrima, ne bi ih željelo mijenjati, jer  dobro dobro ne traži.
          Zbunile su me ove riječi. Sve su se misli u mojoj glavi smirile i nastala je tišina. \nNato sam u trenutku shvatio da sreća ne ovisi o vanjskim uvjetima, da se svakome daju uvjeti u kojima može i treba pronaći i otkriti svoju sreću. \n I trebamo naučiti tražiti, a ponekad čak i iskopati ispod hrpe strasti, navika, želja, praznovjerja i preferencija. \nA ponekad nam je to pod nosom, samo što ne znamo pravilno koristiti ono što nam je dano u životu, ali bez njega neće raditi i samo će uzrokovati bol i neugodnosti.
           Shvatio sam da sreća i nesreća nisu u stvarima i okolnostima, već u nama samima. \nMnoštvo, obitelj, posao čine jednog čovjeka sretnim, a drugoga nesretnim, što znači da oni sami po sebi ne sadrže sreću ili nesreću. A ako je to tako, zašto onda trikovima mijenjati okolnosti, kad se možete promijeniti sami, promijeniti svoj stav prema onome što se događa i sami postati čudo? Inače, nikakve promjene nas neće usrećiti, jer ćemo i u idealnim uvjetima pronaći razlog za nezadovoljstvo. \n I na ovaj način ćemo i sami postati mađioničari, jer ćemo, mijenjajući svoj stav prema onome što se događa, vidjeti da već imamo najbolje za sebe.
            To ne znači da ćemo prestati viđati ružnoću, prljavštinu, tamu, zlo i nepravdu u svijetu. \nNe. Odmah iza svega ovoga naučit ćemo vidjeti ljepotu, svjetlost i dobrotu, a gledajući ih, možda ćemo im moći pomoći da se manifestiraju. \nNaučit ćemo suosjećanje i ljubav, a to će nas usrećiti, jer onome koji živi u ljubavi, život ne može biti nesretan.
            Od tada se pokušavam promijeniti i držati oči otvorene. \nMoj se stav prema svijetu mijenja sa mnom, a od toga se i svijet mijenja. \nSada znam da je sve najbolje tako kako jest, samo oči, zaslijepljene neznanjem, to nisu vidjele. \nOkolnosti koje su mi dane u životu bile su i jesu najbolje za mene. Bile su enigma, misterij, razriješivši koji sam, u njemu uspio pronaći skrivenu sreću. Učiteljeva mudrost i ljubav pomogli su mi otvoriti oči, što je najveće čudo!
            \n— Hvala vam, dragi čovječe, i vama, učitelju ", rekao je podnositelj zahtjeva. \n" Mislim da sam razumio što ste mi htjeli reći i što podučavate. Pokušat ću se promijeniti, postati čudo i pronaći čudo u svemu.
            Mudrac se nasmiješio, prišao i zagrlio ga, blagoslivljajući ga na putu.
        </item>
        <item>
           "Volja Božja" \n\nJednom je vrlo pobožni čovjek svakodnevno tražio od Boga privremene stvari. \nA kad mu Bog nije ispunio želje, uvrijedio se, ali je ponovno molio. I odjednom je začuo glas u sebi.
            \n— Moj pobožni sine, svi oblici života potječu iz jedne točke. \nCijeli svemir stvoren je iz jedne točke. Sve što postoji dio je mene. Ako slijediš moju volju, tada nećeš patiti u životu. \nAko ne nastojiš ostvarivati moju volju i slijediti je, tada tvoja patnja na Zemlji nikada neće prestati. \nNagazit ćeš na iste grablje milijunima puta, dok god ne poželiš shvatiti moju volju.
\n— Pa, koja je tvoja volja, o Svevišnji?
            \n— Moja volja je da sve što moraš postići je da se riješiš sebičnosti ili osjećaja odvojenosti te dostigneš apsolutno čovjekoljublje i Jedinstvo sa svima. \nTvoj um ne bi trebao imati niti jednu želju za svojim malim ja. Ne bi smio imati misli „trebam“ ili „želim.“ \nTrebaš imati samo želju da shvatiš kako drugim živim bićima možeš pomoći da se oslobode sebičnosti i patnje, jer si jedno sa svima. \nI što su sretnija živa bića oko tebe, to ćeš i ti biti sretniji. Što više nadahnjuješ ljude na slobodu od sebičnosti kroz glazbu, slike, priče i pjesme, to se više sam oslobađaš Ega i više postaješ sretniji.
            \n— Ali ja želim obitelj i djecu.
\n— Da je to bila moja volja ili volja tvoga Višeg "Ja", tada bi ti to bilo dano ili bi bilo učinjeno bez tvoje želje. Ali ako postoji barem jedno živo biće na Zemlji koje pati, glupo je stvarati osobne odnose, jer će tada patnja postati još veća. \nNe možeš pomoći svojoj obitelji ako nisi pomogao svojim voljenima. \nNe možeš mirno odgajati svoju djecu ako djeca drugih pate. Moraš se pobrinuti za sve koji su sada prepušteni svojoj sudbini. \nVodi brigu o siročadi, samohranim majkama, životinjama koje su napuštene i ubijene. \nTvoja je dužnost svima pomagati do posljednjeg daha, ne tražeći ništa zarad svoje sebičnosti. \nTo je jedini način na koji ćeš naučiti voljeti i postići ono zbog čega si došao na ovu zemlju. \nSvi veliki ljudi ovoga svijeta koji su slijedili moju volju nisu imali stalnu osobnu obitelj, već su bili dio obitelji Božje. \nZa najmudrije ljude su, ne samo čitavo čovječanstvo, već i sva živa bića u svemiru - obitelj, braća i sestre. Ako je netko u tvojoj obitelji loš i pati, hoćeš li ga odbaciti i potražiti privremenu ženu radi svojih sebičnih želja kako bi joj poklanjao pažnju dok ti brat umre? Shvati najjednostavniju Istinu: egoistične su želje uzrok svih patnji u svim svjetovima. Sretni će biti samo oni koji su spoznali moju volju i nastoje se osloboditi svih ego želja. \nPodarit ću bogatstva onima čija je priroda vječnost.
\n— Ali kako ću kasnije biti sretan ako sam sada nesretan?
\n— Nemoguće je biti sretan u budućnosti. \nSama ideja "dobivanja sreće iz vanjskog svijeta" ili od ljudi i predmeta apsurdna je. \nSreća je stanje uma, bez želja i misli o nedostatku nečega. \nUsamljeni i siromašni nisu oni koji nemaju novca, već oni koji se smatraju siromašnima, usamljenima i nesretnima. \nSamo kad drugima donosiš sreću i nastojiš me spoznati, u sebi pronalaziš vječnu, istinsku sreću. A kada privremenu sreću tražiš od vanjskog svijeta, tada gubiš sve, od gubitka duševnog mira i do gubitka mira u umu.
        </item>
        <item>
       "Čini sve s ljubavlju "\n\nUčenik je prošetao uz učitelja na pješčanoj plaži.
            \n– Što je misija? - pitao je učenik učitelja.
            \n– To je ispunjavanje vaše dužnosti na Zemlji ”, odgovorio je učitelj.
            \n– Dakle, to je ono što moram učiniti i tada ću zaraditi ljubav ljudi i Boga.
            \n– Ne, to nije tvoja dužnost, to je ono što voliš i želiš raditi. \n U potrazi za ljubavlju čovjek često počinje raditi stvari, ne zato što on to želi, već radi odobrenja svog susjeda. \nI kroz ovo odobrenje pokušava dobiti dio ljubavi. Ali to nema nikakve veze s istinskom ljubavlju. \n I što se duže čovjek kreće takvim lažnim putem, to se više udaljava od prave ljubavi.
            \n– Shvatio sam, - odgovorio je učenik, - misija je ono što uvijek volim raditi.
            \n– I opet, nije baš tako - rekao je učitelj, - ako misiju smatrate nekom vrstom monotonog postupka koji uvijek morate voljeti, uskratit ćete sebi najvažniji dar, slobodu izbora. Pokušajte, staviti riječi na mjesto - misija je ono što čovjek uvijek radi s ljubavlju. Vidite da se značenje potpuno promijenilo.\nIspada da čovjek tijekom života može raditi mnogo različitih stvari, a glavno je da voli bilo koji posao koji radi. \nTako nastaje sloboda izbora, tako čovjek postavlja svoje vibracije na razinu ljubavi , tako čovjek daje i prima ljubav koje uvijek ima u izobilju. \n Izvori ljubavi ne postoje izvan čovjeka. A čovjekova je misija davati i primati ljubav.
            \n– Sad sigurno razumijem, - odgovorio je učenik - misija, znači uvijek voljeti što god radio.
            Od tada je učenik bio vrlo pažljiv prema bilo kojem svom djelovanju, prema bilo kojoj svojoj misli i osjećaju, a od tada mu je glavna smjernica bila ljubav.
        </item>
        <item>
          “Priča o zahvalnosti \n\nKad vam je srce puno zahvalnosti, svaka vrata koja se čine zatvorena mogu vas dovesti do nevjerojatnih otkrića.
            \nSestra je bila na hodočašću i u selo je došla zalaskom sunca. Tražila je utočište za noć. \nAli seljani su joj zalupili vratima pred nosom. Sigurno su bili druge vjere i nisu mogli zadržati redovnicu kod sebe, otjerali su je iz sela.
            \nNoć je bila hladna, a žena je ostala gladna i bez skloništa. Trešnja na polju dala joj je zaklon. \nNoć je bila stvarno hladna i još uvijek nije mogla spavati… I bilo je opasno - divlje životinje…
            \nU ponoć se probudila tresući se od hladnoće i vidjela: na proljetnom noćnom nebu: procvjetali cvjetovi trešnje smješkaju se maglovitom mjesecu. \nIspunjena, poražena ljepotom, ustala je i poklonila se selu: „Hvala vam što sam ostala bez noćenja, ali noću sam se našla pod cvijetom trešnje i maglovitim mjesecom! "
            \nS velikom iskrenošću zahvalila je tim ljudima, koji su joj odbili noćenje; jer bi inače spavala pod običnim krovom i propustile bi ove cvjetove trešnje, ovaj šapat cvijeća i mjeseca i ovu noćnu tišinu, tako potpunu noćnu tišinu.
            \nNije bila ljuta, prihvatila je to, ne samo prihvatila, već pozdravila. \nOsjećala se zahvalnom.
            \nŽivot je sjajan i svaki trenutak dolazi s tisuću i jednim poklonom za nas.
            \nAli toliko smo zauzeti, toliko zaokupljeni mislima voljnim umom, toliko smo puni svojih misli da odbacujemo sve te darove.
            Bog dolazi neprestano, a mi i dalje poričemo.
            \nČovjek se približava Bogu u trenutku kada prihvaća sve što život donosi sa zahvalnošću.
        </item>
        <item>
            "Priča o bunarima "\n\nPostoji jedan divan grad na zemlji i u njemu se nalazi jedan bunar. On živi. \nIma ih različitih, svaki ima svoj rub: neki ga pozlaćuju, drugi urezuju, klesaju, izrađuju od kamena, drva, od grančica. Svi su različiti: neki je bogatiji, neki siromašniji. \nBilo je i vrlo loših bunara, s najjednostavnijim rubom. Voljeli su međusobno komunicirati. \nI to se događalo od ruba do ruba , kao što se to ljudima događa - usmena predaja. Svaka vijest brzo se proširila u ovom gradu.\nI kad je jedna vrlo zanimljiva misao preletjela grad bunara (kraj je dobro čuo kad su prolazili ljudi iz susjednog sela), ispalo je da je postalo vrlo moderno biti nešto ispunjeno, a ne prazno, to će dodati solidnost i značaj svakom zdencu. Tada su se bunari počeli postupno puniti. Netko se odlučio napuniti zlatom, dijamantima, raznim dragim kamenjem. \nitko se nije odlučio napuniti namještajem i predmetima interijera. Ljubitelji ljepote počeli su se puniti slikama i umjetničkim predmetima. Inteligentni bunari - s knjigama, rječnicima i svim vrstama informacija.\nNjima se stvarno svidjelo ovo zanimanje, značenje i ispunjenje koji su se pojavili u životu. \nAli i sami razumijete, nije moglo trajati toliko dugo. Bilo koja bušotina ima rubove i dno. S vremenom su se svi bunari u gradu napunili i nisu imali kamo staviti stvari koje su im bile drage. \nTada je jedan od bunara smislio briljantnu ideju: da biste zadržali svoje omiljene predmete, morate se proširiti. \nI proširili su se, dobivajući time sposobnost da se sve više i više pune. \n To su vidjeli i drugi bunari i odlučili iskoristiti i ovu ideju. Rad je počeo kipjeti, svi su se bunari počeli širiti.\nSve je to gledao mali zdenac na periferiji grada. Jasno je mogao vidjeti kako bunari rastu, kako prostor između njih postaje sve manje. Uplašio se da će, ako se tako nastavi, doći trenutak kada se neće imati gdje proširiti i mogu se spojiti u jedan ogromni bunar ili nekoliko ogromnih bunara. Tako će izgubiti svoju individualnost.\nI naravno, smislio je: trebate kopati ne u širinu, već u dubinu! Ali kako kopati duboko ako ste ispunjeni do vrha? I donio je odluku da se oslobodi svega čime je bio ispunjen kako bi svoju ideju oživio. Dok se oslobađao stečenog, imao je trenutke panike - što bi se dogodilo kad bi postao prazan? \nKako to može preživjeti? Ima li smisla u svemu tome? A najgore je, što ima u dubini? \nOn nije znao i nastavio je kopati… Nije se imao kamo povući, previše je radio…\nIzbacio je predmete, a drugi su bunari izvukli sve iz čega je oslobođen. \nI prirodno, dublje kopajući, jednog je dana nabasao na vodu !!! Brzo je napunila bunar. Bila je lijepa i čista. Zdenac se počeo igrati vodom i bio je toliko zanesen da nije primijetio kako se prelijeva preko rubova. \nNapuknuta zemlja bila je zasićena vodom i trava se oko bunara zazelenila, cvjetalo cvijeće, raslo drveće. Sve oko njega postalo je zeleno, oživjelo je i postalo jako lijepo.\nMala oaza nastala je na periferiji napuštenog grada. I ovaj se zdenac počeo nazivati ​​cvjetnjakom! Drugi bunari nikada u životu nisu vidjeli čistu vodu. Obično ih je hranila samo kišnica. \nOduševili su se cvjetnjakom, a mnogi su bunari također željeli dobiti istu čistu, lijepu vodu.\nAli kad su saznali da će za to morati baciti nakupljene stvari koje su im bile drage, napustili su tu ideju. Mogli su samo tiho gunđati i zavidjeti, govoreći da bi mogao ostati bez vode i tada bi umro od praznine. S druge strane grada, daleko, daleko od našeg cvjetnjaka, živio je još jedan zdenac koji je također odlučio dublje rasti. I naravno, s vremenom je pronašao i vodu.\nTako su u gradu već nastale dvije oaze. Dva predivna zdenca, oko kojih je život prštao! \nU jednom trenutku, ta su dva zdenca shvatila da je voda koju su pronašli zajednička !!! \nVelika je i ima je puno, ispostavilo se da je to bila podzemna rijeka . Shvatili su da to nikad neće završiti. S vremenom su naučili komunicirati ne kao svi bunari, od ivica do ivičnjaka, već u dubinama ove zajedničke podzemne rijeke.
        </item>
        <item>
           "Priča o ranjivom "\n\nJednom je mlada, lijepa djevojka u suzama došla do mudrog sijedog starca. \nŠto bih trebala učiniti?" Žalila se kroz suze. \n - Uvijek se trudim ljubazno odnositi prema ljudima da ne bih nikoga uvrijedila, pokušavam pomoći svima koliko god mogu. I premda sam prijateljski naklonjena i privržena svima, ali često umjesto zahvalnosti i poštovanja prihvaćam pritužbe i gorke podsmijehe ljudi. \n Inače oni pokazuju otvoreno neprijateljstvo prema meni. Ni za što nisam kriva, a to je tako nepravedno i boli me do suza. Savjetujte mi što da radim.
            Mudrac je pogledao ljepoticu i sa smiješkom rekao:
            \n— Svucite se goli i šetajte gradom tako.
            \n— Poludjeli ste! - ogorčena je bila ljepotica.
            \n— Na taj način će me svi obeščastiti i Bog zna što će mi učiniti. \nTada je mudrac otvorio vrata i stavio ogledalo na stol.
            \n "Vidiš", odgovorio je, "bojiš se pojaviti se u javnosti, ogoliti svoje tijelo. \nPa zašto onda hodaš po svijetu GOLE duše? Imaš širom otvorena, poput ovih vrata. \n I zato će ti sve i svašta ući u život bez pitanja.
            A ako u tvojim vrlinama, kao u ogledalu, vide odraz Ružnoće njihovih poroka, tada će te pokušavati klevetati, ponižavati i vrijeđati. Nema svatko hrabrosti priznati da je netko bolji od njega. \nNe želeći se promijeniti, opaka osoba uvijek je u neprijateljstvu s pravednicima.
            \n— Što bih trebala napraviti? - pitala je djevojka. \n "Hajde, pokazat ću ti svoj vrt", predložio je starac. Provodeći djevojku kroz vrt, mudrac je rekao:
            \n— Već dugi niz godina zalijevam i brinem se za ovo prekrasno cvijeće. \nAli nikad nisam primijetio otvaranje cvjetnih pupova, iako tada uživam u ljepoti i aromi svakog od njih…
            Tako i ti budi poput cvijeta: polako, neprimjetno otvori svoje srce ljudima. \nPogledaj tko je dobar čovjek i zaslužuje li biti tvoj prijatelj i čini li dobro za tebe - OTVORI dušu za njih, a ne one koji kidaju latice i gaze nogama…
            One za koje vidiš da su HRABRI, a nepoštene i nezahvalne - NAPUSTI, odmaknu se od njih i ne pomaži im ni na koji način. Ne puštaj svakog čovjeka u svoj život, nepristojne ljude moraš držati iza vrata svoje duše koja su zaključana za njih…
        </item>
        <item>
            "Potopite čamac "\n\nRibar i njegova obitelj živjeli su na obalama velike rijeke. \nNekad je išlo dobro, ali ti su dani prošli. Zbog toga je ribar gotovo svaki dan morao početi popravljajući.
            Trebate li se bojati promjene?
            Jednom je jedan starac prošao pored tih mjesta i zamolio ribara da prenoći. \n Srdačno su ga primili, nahranili večerom, iako je jedva bilo dovoljno hrane za sve, i dali mu najugodnije mjesto u kući.
            Sljedećeg jutra, spremajući se za polazak, starac je pitao kako može zahvaliti vlasnicima na skloništu i hrani. \nNa vidjevši da na starcu da ima bogatstvo, ribar se samo nasmijao i rekao:
            \n– Vidim da ste mudar čovjek i vidjeli ste puno toga. Dajte mi savjet u znak zahvalnosti kako se izvući iz siromaštva i to će biti dovoljno.
            \n– Dobro, - složio se starac. \n– Da biste se izvukli iz siromaštva, potopite svoj čamac!
            Rekao je to i otišao, i više ga nisu vidjeli.
            Ribar nije razumio ovaj savjet, samo je slegnuo ramenima: "Možda je starac sišao s uma? \nKako mogu potopiti čamac - sada teško možemo dobiti hranu, a bez njega ćemo umrijeti od gladi…"
            Ribar se nije držao savjeta, živio je kao i prije, postajao sve siromašniji - sada je i bez večere cijela njegova obitelj često odlazila u krevet.
            I jednom, u jakoj oluji, njegov stari trošni čamac se potopio, sam ribar jedva je preživio.
            Sjedili su i tugovali, ali nije se imalo što učiniti - skupili su svoje skromne stvari i napustili domove, sišli niz rijeku tražeći prihod.
            Dugo ih je, ukratko, rijeka dovela do velikog ribarskog sela.
            Koliko je tamo bilo čamaca! I velike škune i vrlo mali čamci.
            Ribarsko se srce nehotice obradovalo kad ih je ugledao! \nAli nije imao svoj i nije ih imalo čime kupiti.
            Na obali je sjedio ribar, gledao tuđe čamce i žalio.
            Dugo je vremena sjedio tako i između svojih tužnih misli počeo primjećivati: taj čamac treba popraviti i taj bi bilo lijepo obnoviti, ali ovaj će se raspasti ako se hitno ne popravi…
            I ribar je počeo popravljati čamce, znao je to savršeno obaviti! \nKoliko je samo vremena potrošio mučeći se sa svojim, da detaljno prouči ovu materiju, da bi, ne primijetivši to, postao izvrstan obrtnik !
            Njegov je rad brzo cijenjen i ubrzo se u selu proslavio: on radi, kažu, čovjek čini čuda, popravlja čamce - postaju bolji od novih!
            Ljudi su k njemu dolazili izdaleka.
            Prošlo je malo vremena, mogao je kupiti novu kuću, ali ne olupinu, već solidnu, s prekrasnim vrtom. \nI novac je počeo pristizati i nitko se više nije sjećao gladi u obitelji.
            Tada se samo ribar sjetio tog starca sa savjetom da potopi čamac i shvatio koliko su njegove riječi bile mudre!
            \n– Često se dogodi ", rekla je Luna," čovjek se drži starog do kraja, bojeći se promjena više od uobičajenih nedaća i tuga.
            A promjene, gdje god započnu, uvijek donose dobro. \nPosebno kad je čovjek spreman to vidjeti i prihvatiti!
        </item>
        <item>
            "Mudrac, čovjek i riba "\n\nDrevna kineska poslovica kaže:" Dajte čovjeku ribu i dobit će hranu za jedan dan, naučite ga kako loviti i dobit će hranu za život. "
            Dogodilo se to pored velike rijeke, kada je ogromno drvo palo u brzu vodu. \nDrvo je bilo toliko veliko da je čovjek mogao hodati po njemu i loviti ribu kako bi dobio hranu. \nJednoga dana,, nakon nekog vremena, veliki mudrac odlučio je sjesti na ovu cjepanicu kako bi prikupio sve obroke za taj dan.
            Mudrac je prilično dugo lovio ribu i na kraju ulovio nevjerovatno veliku ribu. Sa velikim zadovoljstvom pažljivo ju je položio kraj sebe na balvan. To je vidio mladić u prolazu sa suprugom i dvoje djece. Oprezno je prišao mudracu i zatražio ribu, objašnjavajući da njegovoj obitelji treba hrana.
            Stari mudrac rado se ponudio da nauči mladića kako loviti vlastitu ribu, ali odmah su mu zamjerili takvu ponudu. Mladića nije zanimalo učenje vještine. \n On je samo želio nešto hrane.
            Stari mudrac ostao je čvrst u svojoj odluci da ponudi samo lekciju i poslao je mladića kući. U međuvremenu je nastavio loviti ribu i ubrzo je ulovio još više ribe nego prije. \n Vidjevši to, mladić se požurio natrag do cjepanice. Molio je mudraca da mu da ribu, jer je mudrac, nema sumnje, sad imao više nego dovoljno.
            Mudrac se posramio pitajući se bi li imalo smisla dati mladiću ribu. \nNa kraju, on je sada zaista imao više nego dovoljno ribe.
            Dok je mudrac razmišljao o tome što da odabere, na kraju srušenog stabla pojavilo se svjetlo. \nNa početku je veličina ovog svjetla uplašila mudraca, jer je za takve manifestacije čuo samo iz drevnih legendi koje su prenijeli učitelji s koljena na koljeno. Svjetlost ga je počela ispunjavati energijom koju nikada prije nije osjećao. U strahu je stari mudrac začuo tihi, zvučni glas koji mu se obraćao. Svjetlost mu se obratila s takvim mirom i ljepotom da je mudrac odmah shvatio da je u nazočnosti velikog i divnog učitelja.
            I svjetlost je progovorila.
            \n- «Stari mudrače, pusti me da izrazim svoje misli. Odluka da ga slijedite promijenit će vam život zauvijek.
            "Prvo izvadite iz svog džepa oštrilicu koju toliko dugo nosite sa sobom. \nA, razgovaramo, počnite oštriti udicu koju ste privezali za svoju ribolovnu vrpcu. \nOštrite udicu kao nitko drugi na ovom svijetu. \nUčinite ju tako oštrom da riba kad ju uzme u usta ne bi osjećala bol. Zatim, kad budete spremni, molite sa mnom na ovaj način:
           Apeliram na Stvoritelja s molbom da mi pomogne pronaći najstariju ribu u rijeci, spremnu napustiti ovu dimenziju, jer je iskusila sve što joj je bilo suđeno iskusiti. U ovom Svjetlu, pokaži joj put do moje linije. Znajući da je životni plan ribe cjelovit i da sam tako dobro izoštrio udicu, udružit ćemo se kako bismo dovršili naša putovanja.
            Kad je svjetlo završilo s govorom, mudrac je bacio svoju novo izoštrenu udicu u vodu i za trenutak izvukao golemu ribu. Ne čekajući da mudrac proslavi svoju novootkrivenu bistrinu, svjetlo je ponovno progovorilo.
            «Ako pogledate obalu, pronaći ćete svjetliju liniju. \n Pričvršćivanjem udice na lakšu liniju možete je baciti u dublje dijelove rijeke i loviti još veće. "
            Stari mudrac učinio je kako je sugeriralo svjetlo. Njegov je trud ponovno nagrađen, a ribu je još više izvukao iz vode. A onda opet i opet.
            Mislio je da je već postigao najbolje moguće rezultate, ali tada je svjetlo dalo mudracu još jednu uputu - da se koncentrira na zglob. \n Više savijajući zglob prilikom bacanja konopa, mogao je poslati udicu još dalje.
            Ubrzo je hrpa ribe postala toliko velika da je mudrac osjetio zadovoljstvo svojim postignućima. \nOn je stavio ribu na stranu dio ribe za taj dan, a ostatak je poslao natrag u vodu.
            Tada se mudrac sjetio mladića koji ga je pitao za ribu. Primijetio ga je nedaleko na obali, naravno, misleći da će ga mladić opet zamoliti za ribu.
            Na mudračevo zaprepaštenje, mladić je energično naoštrio vlastitu udicu.
        </item>
        <item>
            "Rumi o tome što su jad, strah, zavist i gnjev"\n\n— Što je to jad?
            \n— Jad — to je sve, što premašuje vaše potrebe. Jad može biti snaga, bogatstvo, ego želje, pohlepa, lijenost, ambicija, mržnja ili bilo što drugo.
            \n— Što je to strah?
            \n— Neprihvaćanje neizvjesnosti. Ako mi prihvatimo tu neizvjesnost, ona postaje avantura..
            \n— Što je to zavist?
            \n— Neprihvaćanje dobra u drugih. Ako prihvatimo to dobro, ono će postati nadahnuće..
            \n— Što je to gnjev?
            \n— Neprihvaćanje stvari, koje se ne nalaze pod našom kontrolom. Ako ih prihvatimo, to postaje krotkost..
            \n— Što je to mržnja?
            \n— Neprihvaćanje čovjeka takvim, kakav on jest.Ako mi prihvatimo čovjeka bez ikakvih uvjeta, mržnja će se pretvoriti u Ljubav.
        </item>
        <item>
            "Uspavani brat"\n\nJednoga starog monaha upitala njegova mlađa braća: "Kad vidimo brata koji spava za vrijeme sveopće molitve, trebamo li ga uštipnuti da bi se probudio?"\nStari monah odgovori: "Djeco moja, kad vidim usnulog brata, stavim mu glavu na koljene ne bi li otpočinuo…"\nPrijatelji, ne štipajte bližnje svojim uputama i primjerima, bolje neka oni sagnu k vama svoju glavu, a vi ih samo prigrlite srcem i ugrijte svojom toplinom. Srce ne poučava - ono suosjeća i ljubi.\nJednostavno Ljubite!
        </item>
        <item>
            "Farmer i kukuruz"\n\nNovinar je jednom prilikom pitao farmera, može li on podijeliti tajnu svog kukuruza, koji iz godine u godinu pobjeđuje u svakom natjecanju kvalitete. Farmer odgovori,da je sva tajna u tome što daje najbolje klipove za sjetvu svim svojim susjedima.
            \n— Zašto dijeliti najbolje zrno susjedima, ako oni postojano, uz bok s vama, sudjeluju u svim natjecanjima jesu konkurenti?
            \n— Vidite li, — nasmješio se farmer. — Vjetar prenosi pelud s mojih polja na polja mojih susjeda i obrnuto. Ako susjedi imaju sorte lošije od moje, uskoro će moji usjevi početi propadati. A kako će se svatko od nas brinuti o svojim usjevima - drugo je pitanje. Slično se događa u životima ljudi. Svatko tko želi biti uspješan trebao bi se brinuti o drugima i pomoći im u postizanju uspjeha.\nJer što bolje žive ljudi oko vas, tim je bolje tebi samomu. Svi smo međusobno povezani na ovom svijetu.
        </item>
        <item>
            "Rumijeva priča: Isus"\n\nJednom je netko Isusa na putu
            \nvidio – i riješio za njim ići.
            \nNaišli su na kosti dvoje
            ubijenih,
            \ndavno raspadnutih, u zemlju 
            nezakopanih.
            \nReče Isusu suputnik: «Kako
            čujem,
            \nТi si navikao mrtve
            uskršnjivati:
            \nUostalom, ti si – пposlanik Božji, ti si –
            Mesija!
            \nPa podijeli sa mnom tu divnu moć,
            \nkojom se boriš protiv tame smrti:
            \nja to ću dvoje od smrti oduzeti!»
            \nReče Isus: «Ne njih dvoje, već troje!»
            \nА ovaj: «No gdje je treći? Ja neću
            kriti,
            \nda sam samo dvoje u pijesku primijetiti
            mogao!»
            \n«Тi – to je treći! – odgovori
            Prorok.
            \n— Stoga, ostavi suhe kosti,
            \nno bolje o sebi brini:
            \nDa bi na zemlji nekome služio,
            \nDušu za Boga dužan si oživjeti!»
        </item>
    </string-array>
</resources>