<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="parables">
        <item>
            "Филолог и дервиш (мудрец)"\n\nКак-то темной ночью один дервиш, идя по дороге, услыхал крик о помощи, доносившийся со дна заброшенного сухого колодца.
            \n— Эй, что случилось? — закричал дервиш в колодец.
            \n— Видите ли, я филолог, — ответил голос,\n— не найдя в темноте дороги, я к несчастью провалился в эту глубокую яму и теперь никак не могу отсюда выбраться.
            \n— Держись, друг, дай мне только раздобыть лестницу и веревку, — ответил дервиш.
            \n— Подождите минутку, — закричал филолог,\n— вы неграмотно выражаетесь, к тому же ваше произношение никуда не годится. Очень прошу вас исправить его.
            \n— Ну что ж, если для вас слова важнее их смысла, вам будет лучше побыть там, где вы сейчас находитесь, пока я не выучусь правильно говорить, — ответил дервиш и пошел своей дорогой.
        </item>
        <item>
            "Притча о самом счастливом и богатом человеке"\n\nВ одном селении жил Человек. И выделялся он среди людей тем, что хотя и жил бедно, но жил с радостью, всегда бескорыстно помогал другим людям, чем мог: где словом, а где делом.\nХодили слухи, что оставшись наедине, он восхвалял Бога, искренне благодарил за то, что Он облагодетельствовал его богатыми дарами. Дошли эти слухи до именитого жреца.\nИ решил жрец посетить того Человека, чтобы выведать у него, за какие богатые дары он восхваляет Бога.
            Пришёл жрец в жалкую лачугу, где жил этот бедняк, и говорит:
            \n― Добрый день тебе!
            Человек же с улыбкой ответил:
            \n― Да я уж и не помню, чтобы день был для меня недобрым.
            Жрец удивился такому ответу, ведь никто прежде ему так не отвечал, и решил сказать приветствие по-другому:
            \n― Я просто желаю, чтобы Бог дал тебе счастье.
            Человек тоже удивился и промолвил:
            \n― Да и несчастен я никогда не был.
            Жрец подумал, что бедняк просто не обучен высокой манере вести светский разговор и сказал:
            \n― Что ты такое говоришь?! Я просто желаю, чтобы ты был в жизни благополучен.
            Человек ещё более удивился и искренне ответил:
            \n― Да не был я злополучным, добрый человек.
            Жрец понял, что этот бедняк даже не узнал его именитую особу и поспешил перейти к делу:
            \n― Ладно, в общем, желаю тебе того, чего ты сам себе желаешь…
            \n― Я сам себе желаю?! ― рассмеялся человек. \n― Но я ни в чём не нуждаюсь.\nЯ имею всё, что желаю.
            \n― Как так?! ― изумился в свою очередь жрец. ― Ведь ты же живёшь в бедности!\nДаже богатые люди во многом нуждаются и многого желают, а бедняки-то и подавно имеют нужду.
            Человек сказал:
            \n― Эти люди несчастны, так как ищут счастья земного и живут в страхе растерять свои иллюзии и быть несчастными. Несчастен тот, кто ищет своё счастье в иллюзиях этого мира.\nВедь здесь есть лишь одно настоящее счастье ― быть крепко соединённым с Богом и жить Его волей.\nЯ не ищу временного благополучия, потому то, что имею, что мне дано в жизни Богом, за то и благодарен. Всё принимаю с радостью: и то, что люди называют горем и то, что люди называют ненастьем.\nЯ благодарю Его за то, что Он облагодетельствовал меня богатыми дарами.
            Жрец усмехнулся:
            \n― Но Бог тебе ничего не дал, получается, что ты благодаришь Его лицемерно.
            Человек промолвил:
            \n― Бог видит меня, Он видит все мои искушения и все мои возможности.\nОн всегда даёт то, что делает меня духовно совершенным.
            Жрец спросил:
            \n― Чем же ты живёшь?
            Человек ответил:
            \n― Моя забота в каждом дне лишь в том, чтобы быть крепко соединённым с Богом и жить по воле Его, чтобы моя жизнь была совершенно соединена и согласована с волей Божьей.\nТак и проходит мой день. А каждую ночь, ложась спать, я ухожу к Богу.
            \n― Где же ты нашёл Бога?
            \n― Там, где обрёл Истину, когда оставил, как одежду, всё мирское на берегу своих сомнений и вошёл в Его воды Озарения в чистоте своих помыслов и доброй Совести.
            Жрец засомневался, ибо никогда он ещё не встречал столь бедного человека, который изрекал бы такие слова.
            \n― Скажи, по своему ли убеждению ты так говоришь?\nТы так же будешь думать, если Богу будет угодно послать твою Душу в ад?
            Человек пожал плечами и ответил:
            \n― В каждом дне я держусь за Бога всем своим неразлучным объятием моей Души.\nМоя искренняя Любовь к Нему безмерна. Объятие моё столь крепко, а Любовь к Нему столь безгранична, что куда бы ни послал меня Бог, там и Он пребывал бы со мною.\nА если Он со мной, чего мне бояться?\nЖизнь для меня там, где Он. Для моей Души было бы милее быть вне Небес с Богом, чем на Небесах без Него.
            \n― Да кто ты?! ― с удивлением и испугом спросил жрец.
            \n― Кем бы я ни был, но я доволен своей жизнью. И поистине не променял бы её на жизнь и богатство всех земных владык. Каждый человек, умеющий владеть собой, повелевающий своими мыслями и пребывающий в крепком объятии Любви к Богу, есть самый богатый и самый счастливый человек в этом мире.
            \n― Скажи, бедняк, кто научил тебя такой Мудрости?
            \n― У меня единственный учитель ― Бог. Каждый день своей жизни я стараюсь делать добро в этом мире, молюсь, упражняюсь в благочестивых мыслях.\nНо при этом всегда забочусь об одном, чтобы быть крепко соединённым с Богом и Его безбрежною Любовью ко мне.\nЛишь соединение с Богом делает меня духовно совершенным. Жизнь в Любви Божьей и учит меня всему.
        </item>
        <item>
            "Чума"\n\nВстретились как-то на дороге паломник и Чума.
            \n— Куда идёшь? — спросила чума.
            \n— В Мекку, поклониться святым местам. А ты?
            \n— В Багдад, забрать пять тысяч человек, — ответила Чума.
            Разошлись они; а через год на той же дороге встретились снова.
            \n— А ведь ты обманула меня, — сказал Чуме паломник.\n— Ты говорила, что заберёшь в Багдаде пять тысяч человек, а сама взяла пятьдесят пять тысяч!
            \n— Нет, — ответила Чума, — я сказала правду.\nЯ была в Багдаде и забрала свои пять тысяч. Остальные умерли от страха.
        </item>
        <item>
            "Притча о добром и злом духе"\n\nКогда-то давным-давно жил в Китае один мудрец по имени Танг-Ця-О.\nМного лет он прожил, многое знал, что делается и на земле, и среди звёзд.\nНо считался он самым мудрым среди людей потому, что многое знал о том, что творится внутри человека.\nОднажды пришли к нему ученики и застали его за необычной работой. В саду возле дерева, под которым часто отдыхал и размышлял мудрец, Танг-Ця-О заканчивал копать самому себе могилу.\nИспугались ученики и стали спрашивать, зачем он сделал это раньше своей смерти, раньше назначенного небом срока.\nМудрец ответил: «Чтобы помнить о Покое». Удивились ученики и попросили Танг-Ця-О пояснить смысл его мудрых слов.\nИ он рассказал им следующую историю. «Сегодня я сел отдохнуть возле дерева и стал размышлять о прожитой жизни на этой земле. И до того углубился в размышления, что увидел, как от моей души Хунь отделился добрый дух Шэнь, а от моей души По отделился злой дух Гуй.\nОни сели друг против друга и завели разговор.
            Гуй одобряющим голосом предложил Шэнь:
            \n— А хорошо бы пожить ещё раз!
            \n— Зачем? — удивился дух Шэнь.\n— Только глупец, закончив свой утомительный и тяжёлый путь и подойдя к двери дома, возвращается назад, чтобы снова преодолеть весь этот путь.
            \n— А всё-таки, хорошо пожить ещё раз! — весело сказал Гуй.
            \n— Зачем? — вновь повторил уставший Шэнь.\n— Чтобы как сурок выскочить из люльки и спрятаться в могилу? Нет, поскорее бы уже заканчивалось это презренное существование.
            Дух Гуй печально вздохнул и сказал:
            \n— И всё же хорошо бы пожить ещё раз!
            \n— Объясни, зачем? Чтобы вновь познать, что есть страдания, болезни и лишения?\nНо ведь жизнь — это вечная жажда и неизречённое мученье!
            Дух Гуй совсем заплакал:
            \n— Хорошо бы пожить ещё раз!
            Слушая их, мне на миг вдруг стало жалко дух Гуй, ведь он умрёт вместе с телом и растворится в земле безвозвратно. И в этот миг я подумал: «Да, хорошо бы пожить ещё раз!»\nИ в тот же час я словно провалился в забытье. Дух Гуй подхватил меня и весело понёс через тьму в новую жизнь, шепча на ухо: «Да, да, да! Хорошо пожить ещё раз!\nЯ возвращу тебе юность, наполню радостью твоё существование, дам тебе такие знания и научу таким ремёслам, искусствам, что наша жизнь с тобой протечёт в роскоши и удовольствиях.
            \n— А какую плату ты потребуешь за это? — спросил я с опаской.\n— Не душу ли мою Хунь?\n— О нет! — ликуя, радостно воскликнул дух Гуй.\n— Душа Хунь твоя!\nО ней не беспокойся.\nОна и так последует за тобою и ты пройдёшь свою жизнь без страха и опасений.\nНо одно у меня условие, один уговор: я буду всегда идти на один шаг впереди тебя.
            Я подумал. И не увидев в этом ничего плохого, согласился:
            \n— Хорошо.
            И сразу мы очутились в дремучем лесу, в самой непроходимой чаще.\nДух Гуй смело пошел вперед, раздвигая для меня колкие ветки, да так, что я свободно передвигался, даже ни разу не поранившись.\nИ я подумал: «Какой глупый этот мой дух Гуй. Пусть идёт себе впереди.\nЭто даже очень хорошо для меня. Пусть делает за меня всю черную работу, а я буду лишь наслаждаться жизнью.
            Пришли мы к жилищу могущественного дракона. Первым подошел к нему дух Гуй, и тот, коснувшись его своим жалом, тут же наполнил силой. Увидел я, что моему духу ничего плохого не сделалось, и тоже подошёл к дракону. Коснулся он своим жалом моего тела и сделалось оно молодым.\nУдарил дракон хвостом о землю, и очутились мы в помолодевшем вместе с нами мире, где источался опьяняющий аромат удивительных цветов, где чудесно пели необыкновенные птицы.\nВозрадовался я ощущениям полноты жизни и пошёл к людям.
            Как обещал Гуй, так и случилось. Наделил он меня своим познанием.\nВмиг возвысился я среди радости людской пустоты, удивляя всех своими знаниями, мастерством в ремеслах и искусствах.\nДа только стал я безвольным слугою для своего духа Гуйя.\nВедь что я ни думал, да мысли духа Гуй всегда главенствовали во мне, что бы я ни говорил, а слова от моего духа Гуйя вылетали первыми. И что бы я ни делал, а зачинателем дела всегда был мой злой дух Гуй.\nИ ничего я так и не смог сделать доброго для своей души Хунь: ни мыслью, ни словом, ни делом.\nНи даже остаться с ней наедине, чтобы обрести самого себя и свой путь.\nИ поблёк весь мир в моих глазах.\nПерестал я чувствовать аромат цветов и слышать пение птиц.\nПонял я, что обманул меня злой дух Гуй, ибо я позволил ему идти на шаг впереди себя, сделавшись ему безвольным слугой и закабалив тем самым в его власти свою душу Хунь. И горько пожалев о содеянном, я заплакал.\nВедь тогда под деревом мне оставалось сделать всего лишь шаг, чтобы обрести для моей души Хунь Покой и Гармонию.\nВ этот миг я очнулся и прозрел, постигнув суть.\nВзял лопату и стал копать могилу для тела и духа Гуй, чтобы каждый день, приходя сюда, до самой своей смерти помнить о душе Хунь и её Великом Доме Покоя».
            Удивились ученики его откровенному рассказу.\nИ поведал Танг-Ця-О им мудрость: «Человеческая суета бесплодна. Люди торопятся, мучаются от страхов и злости, навеянных По.\nТем временем Великое Дао пребывает в божественной безмятежности.\nТот, кто имеет желания и думает о них, вновь рождается в этом мире из-за своих желаний.\nИ только тот, кто совершенен духом, свободен от желаний и страха, познает тайну Великого Дао и навеки покидает этот мир.\nМудрый человек идёт по пути постижения Высшего в самоуглублении и духовном очищении на шаг впереди себя, и ведёт его Хунь. Ибо всё обусловлено законами Высшего.\nВысшее управляет всем сущим и ведёт всё сущее к совершенству.\nСовершенство же предполагает обретение конечной цели — Покоя.\nИбо Покой и есть источник сокровенного духовного».
            И изрёк Танг-Ця-О мудрые слова, которые запомнились в веках:\n«Хочешь обрести Покой Великого Дао, помни, что рождение приводит к смерти, но лишь через смерть можно прийти к жизни».
        </item>
        <item>
            "Притча о мудреце и разбойнике"\n\nКогда-то давно жил разбойник, который занимался тем, что промышлял грабежом и не задумываясь убивал людей, если они сопротивлялись. В это же время жил на свете человек по имени Нарада.\nБыл он поэтом, музыкантом. И славился своей глубокой мудростью.\nЛюди любили его за добрые советы, весёлый нрав, его шутки и чарующую музыку, которую он исполнял на своём инструменте. Однажды мудрец собрался идти в соседнюю деревню.\nДорога пролегала через тот самый лес, в котором орудовал разбойник. И тогда люди стали уговаривать Мудреца не ходить той дорогой, поскольку это было очень опасно.\nНарада лишь посмеялся: — Я хочу взглянуть на того, кто породил в вас страх и сделал вас трусами.\nОн всего лишь один человек, а остановил движение по всей дороге. Сказав это, Нарада развернулся и пошёл в лес, поигрывая на своём инструменте. Вскоре разбойник услышал музыку и вышел на дорогу.\nИ к своему удивлению увидел одного безоружного человека, который, казалось, был счастлив, исполняя свою мелодию.\nВпервые в жизни он почувствовал в себе нерешительность.\nИ обратился к музыканту: — Разве ты не ведаешь, что ходить по этой дороге опасно? Нарада же, не переставая играть, свернул с дороги и присел рядом с разбойником, который в это время подтачивал свой меч.\nДоиграв свою мелодию, он спросил у него: — Что же ты один делаешь в этом лесу?\nТот ответил: — Граблю людей. И у тебя сейчас отберу твои богатства.\nМудрец сказал: — Мои богатства иного качества — они внутренние.\nИ я сам бы был счастлив разделить их с тобой.\n— Меня интересуют только материальные ценности, — заявил разбойник.\n— Материальные, говоришь? — спросил Мудрец и, взяв горстку земли, развеял её по ветру.\n— Это всего лишь прах, иллюзия, которая тут же исчезает. Это ничто по сравнению с духовными ценностями, которые вечны. Скажи, зачем тебе это нужно?\nТот ответил: — Ради моей семьи: моей матери, моей жены, моих детей.\nЕсли я не принесу им денег, они будут голодать. А я ничего другого делать не умею.\nМудрец же поинтересовался: — А ты спрашивал у них, нужна ли им такая жертва? Готовы ли они разделить ответственность за твои согрешения перед Богом.\nВпервые за свою жизнь человек, промышлявший разбоем, задумался.\n— Не знаю. Я как-то раньше об этом не думал.\n— Так пойди и спроси их, — предложил Мудрец. — А я тебя здесь подожду.\nИ он вновь заиграл свою прекрасную мелодию.\nРазбойник так и поступил. Он отправился домой и спросил свою мать.\nНа что пожилая женщина ответила: — Почему я должна делить с тобой ответственность за твои преступления? Я — твоя мать, и твоя обязанность — кормить меня\nИ его жена сказала: — С какой стати я буду отвечать за твои грехи? Я ничего такого не совершила и чиста перед Богом.\nЯ не знаю, как ты добываешь хлеб. Это твоё дело.\nГлядя на лица беззаботно резвившихся детей, разбойник даже не стал у них спрашивать.\nПоникший, он вернулся обратно к Мудрецу: — Никто не хочет делить со мной ответственность.\nЧто бы я ни делал ради семьи, получается за всё буду отвечать сам. Оказалось, что я одинок.\nИ что же мне теперь делать? Он с тоской глянул на безупречное лицо Мудреца.\nИ тот ответил: — Сними с себя маску вора и сожги её в пламени деяний добрых дел. Искупи содеянное тобой зло. Измени себя и стань Человеком.\nИз этого темного леса заблуждений данный человек ушёл вместе с Великим Мудрецом…\nВ последующем люди стали называть его Вальмики, и прославился он в веках как легендарный поэт, автор знаменитой древнеиндийской эпической поэмы «Рамаяна».
        </item>
        <item>
            "Притча о камне"\n\nУдивителен морской берег во всей его необъятной красе. Здесь гармонично сочетаются, казалось бы, совершенно противоположные друг другу элементы разных стихий.\nС одной стороны, раскаленный песок — неумолимый и беспощадный воин разрушительной Пустыни.\nС другой стороны, прохладная вода — животворящая сила созидателя форм Мирового Океана.\nТочно смерть и жизнь переплелись в этом месте, создавая необычные условия существования для тех, кто находится по воле судьбы на границе их миров.
            Отшлифованные до блеска гладкие камни и камешки, разбросанные вдоль берега, претендовали на звание долгожителей столь таинственного Портала.\nИ казалось, кому как не им должны быть ведомы главные тайны сего бытия. Но так ли это на самом деле?\nВедали ли они о том, что находилось за пределами занимаемого ими пространства?
            Камень есть камень, как говорится твердое ископаемое.\nКогда-то он являлся частью огромной скалы, упиравшейся своей вершиной в само Небо.\nОднако, пребывая в единстве, камень мечтал о самостоятельности. Многочисленные трещины сомнений со временем сделали свою разрушительную работу, воплотив тем самым его мечту в реальность.\nНо долгожданная самостоятельность оказалось не такой уж радостной, как он представлял.\nКаждый день стихии, точно соревнуясь, стали испытывать его на прочность. Камень распирало от злости и обиды.\nОн отчаянно сопротивлялся ветру, отслаивавшему его песчинки и постепенно превращающему его в пыль.\nОн супротивничал солнцу, накалявшему его поверхность. Камень противостоял даже воде, к которой тайно тяготел, особенно когда она омывала его своей живительной прохладой, спасая от палящих лучей солнца.\nЕму нравилось быть столь непреступной сущностью даже перед ритмично накатывающимися волнами.
            Камень гордился собой, своей формой, своей независимостью.\nПосмеивался над песком, которым легко управляли стихии. Он и не подозревал, что со временем и его постигнет та же участь.
            Большую часть своих дней камень скучал, глядя на угнетающее однообразие и монотонность окружающего ландшафта.\nИногда он забавлял себя вопросом: «А в чем же смысл?»\nЧасто, созерцая полеты птиц, камень завидовал их свободе и легкости, с которой они достигают самых лучезарных высот и неведомых заоблачных далей. Бывали секунды, когда он жаждал обменять всю свою долгую тоскливую жизнь на краткий миг их восхитительного, стремительного полета.
            Так и проживал камень все свое «валунное» бытие в себе и только для себя.\nОн даже не замечал, в какое удивительное и таинственное место забросила его судьба.\nОн не видел, сколько сил и времени тратили на него солнце, ветер и вода, чтобы преобразовать его глупую, твердую сущность в качественно новое состояние. Уж слишком прочна была его гордыня на протяжении веков.\nУж слишком тяжела была его материя.
            Видимо поэтому камням, лежащим на стыке двух миров, ведома лишь собственная будничная жизнь.\nИ хотя у некоторых из них внешние грани давно уже идеально отшлифованы, все же внутри они остаются всего-навсего камнем
        </item>
        <item>
            "Право решать кто ты"\n\nУченик спросил у Мастера:
            \n— Ты говорил, что если я познаю кто я, то стану мудрым, но как это сделать?
            \n— Для начала забери у людей право решать кто ты.
            \n— Как это, Мастер?
            \n— Один тебе скажет, что ты плохой, ты поверишь ему и расстроишься.\nДругой тебе скажет, что ты хороший, ты обрадуешься. Тебя хвалят или ругают, верят тебе или предают.\nПока у них есть право решать, кто ты, или какой ты, тебе не найти себя. Забери у них это право.\nИ у меня тоже.
        </item>
        <item>
            "Вызыватель дождя"\n\nВ одной провинции в Китае уже четыре месяца не было дождя. Погибал урожай, людям грозил голод. Три деревни собрали последние деньги и решили привезти из другой провинции «вызывателя» дождя.\nВ это время в деревню приехали учёные-этнографы, проводившие какие-то исследования.\nИ в тот же день туда привезли «вызывателя» дождя — маленького сухонького старичка.\nОн попросил себе хижину на отшибе деревни и чашку риса в день.\nС учёными, заинтересовавшимися этим событием, разговаривать наотрез отказался. Старейшина деревни сказал:
            \n— Сейчас заклинателю нужно сосредоточиться. Подождите, пока он выполнит свою работу.
            На третий день пошёл дождь. Старичок взял свои, огромные по местным меркам, деньги и засобирался в обратный путь. Старейшина опять передал ему просьбу учёных.\nНа этот раз заклинатель согласился уделить им немного времени.
            \n— Расскажите, как вы вызвали дождь? — сразу, чтобы не терять времени даром, спросил старичка один из учёных.\n— Наверное, существует какой-то специальный обряд? Он передаётся по наследству?
            \n— Вы с ума сошли?! — изумился старичок. — Я вызвал дождь? Я что, маг?\nНеужели вы могли подумать, что я, в своём ничтожестве, могу управлять могучими стихиями?!
            \n— Но что же вы тогда сделали? — обескуражено спросили китаисты. — Ведь дождь-то идёт!..
            \n— Никто не может изменить никого, — назидательно подняв палец, сказал старичок.\n— Но каждый может управлять собой. Я, скажу без ложной скромности, достиг некоторых вершин в этом искусстве. И вот я приехал сюда, в правильном, гармоничном состоянии, и увидел, что здесь всё неправильно. Нарушен порядок вещей, гибнет урожай, люди в отчаянии.\nЯ не могу этого изменить. Единственное, что я могу, — это изменить себя, то есть стать неправильным, как и все здесь и присоединиться к тому, что здесь происходит. Именно это я и сделал.
            \n— Ну, а потом? Откуда дождь-то?
            \n— Потом я, естественно, работал с собой, возвращая себя обратно в правильное состояние.\nНо, поскольку я уже был един со всем, что здесь есть, то и оно вместе со мной, постепенно, с некоторой инерцией, но вернулось на правильный путь.\nА правильным для этой земли сейчас является её орошение. Вот поэтому и пошёл дождь. А вовсе не потому, что я его «вызвал»…
            \n— Но если всё так просто, почему же вы взяли за это такие большие деньги? — спросил один из учёных.\n— Крестьянам пришлось буквально продать последнюю рубашку, чтобы заплатить вам…
            \n— Потому что я уже старый и немощный человек, а когда я присоединяюсь к дисгармонии, мне становится так же плохо, как и всему вокруг.\nДобровольно перейти из правильного состояния в неправильное стоит очень дорого!
            На этом вызыватель дождя знаком показал, что аудиенция окончена.\nВ тот же день он уехал обратно в свою деревню.
        </item>
        <item>
            "Притча о главном вопросе"\n\nВ тот день, как нарочно, каждый посетитель спрашивал учителя только об одном, самом главном вопросе: «Что будет после смерти?»
            Учитель только улыбался и ничего не отвечал.
            После ученики спросили, почему он все время уклонялся от ответа.
            \n– Вы замечали, что загробной жизнью интересуются именно те, кто не знает, что делать с этой?\nИм нужна еще одна жизнь, которая длилась бы вечно, – ответил Учитель.
            \n– А все-таки, есть жизнь после смерти или нет? – упорствовал один из учеников.
            \n– Есть ли жизнь до смерти, вот в чем вопрос, – заметил Учитель.
        </item>
        <item>
            "Вставай!"\n\nОдин ученик спросил своего наставника-суфия:
            \n— Учитель, что бы ты сказал, если бы узнал о моём падении?
            \n— Вставай!
            \n— А на следующий раз?
            \n— Снова вставай!
            \n— И сколько это может продолжаться — всё падать и подниматься?
            \n— Падай и поднимайся, покуда жив! Ведь те, кто упал и не поднялся, мертвы.
        </item>
        <item>
            «Притча о двух братьях»\n\nКогда-то давно, в одном селении, родились на свет два брата близнеца.\nИ хотя разница в рождении исчислялась минутами, но всю последующую жизнь первенец считал себя старшим, а значит, и более умным. Когда братья подросли, случилось так, что в их доме остановился на ночлег один путник. Он оказался человеком Духовным и Мудрым.\nВ то время народ этого селенья воевал с соседним народом. Эта война принесла людям уже много горя.\nНо никто не знал, как избежать войны и смерти. И братья спросили совета у Мудреца.
            Духовный человек, выслушав их, поведал простые истины о сущности жизни и смерти.\nОн рассказал им о том, что происходит в мире людей, о природе двойственности человека, что удерживает его в цепях невежества и как от них освободиться.\nОн говорил о том, как найти истинный путь, спасти свою Душу и прийти к тому, что лежит за гранью жизни и смерти.\nА напоследок сказал: «Стать свободным от смерти, можно лишь познав Истину.\nИстина ― достояние внутреннего. Путь к Истине ― достояние внешнего. И только пройдя этот Путь, вы познаете Истину и станете свободными от смерти». Но каждый из братьев понял по-своему слова Мудрого человека.\nИ каждый выбрал свой Путь, чтобы спасти свою Душу.
            Старший брат решил совершенствовать себя в духовных познаниях.\nОн ушёл из своего родного края, чтобы избежать участия в войне. Обошёл многие страны, где изучал религии местных народов и выбирал из них то, что считал лучшим, то, что быстрее приведёт его к обретению «достояния внутреннего». И, в конце концов, набрался самых разнообразных знаний и опыта, и так преуспел в своих стараниях, что посчитал себя человеком Просветлённым, наделённым благоволением Избранного. При этом настолько в это уверовал сам, что многие также поверили ему и стали учиться у него.
            А младший брат пошёл к людям и начал рассказывать им простые истины, которые услышал от Мудрого человека. Одни прислушивались к его словам.\nДругие смеялись, полагая, что всё в этом мире решают правители, которые слушают советы богов.\nНо вскоре даже те, кто смеялся, стали внимать речам юноши, ведь его слова были правдивы ― в них заключалась Истина.\nИ люди говорили ему, что не хотят войны, они не хотят никого убивать и не хотят умирать сами.\nНо как же им быть, ведь воевать-то заставляют их правители?\nНа что юноша отвечал: «Если правители могут разрушать, но не могут созидать, то в чём их заслуга?\nЕсли они не в силах воскресить мёртвых, тогда как они могут обрекать живых на смерть?\nОтрезать ветку от дерева может любой человек, но присоединить её к дереву может только Мастер. А правитель ― это всего лишь человек.\nИ он также боится смерти, как любой из вас, поэтому и прячется за жизнями своих воинов, издавая указы.\nНо его указы исполняете вы. Правитель один, а вас ― много.\nОн обманывает вас, говоря, что он силён, ибо сила его есть вы, исполняющие волю его, вопреки своей.\nЕсли люди сложат оружие, воевать будет некому. Сила горы не в камне, лежащем на вершине, а в её монолитности».\nИ проникся народ мудростью той и передал её соседнему народу, с которым вёл войну. Истина была услышана. И сложили люди оружие.\nТак, в том месте, благодаря простому юноше, передавшему людям истинное слово Мудреца, прекратилась война, и наступил мир.\nИ много жизней спасла Истина, и многие обрели к ней Путь.
        </item>
        <item>
            "Притча о Льдинке"\n\nВысоко в горах, на сверкающей белоснежной вершине родился прозрачный, как младенческая слеза, кристалл льда. Днем он любовался солнцем, играя светом на своих гранях, искусно созданных природой. Ночью радовался звездам, разглядывая эти удивительные блестящие создания.\nПостепенно он рос, впитывал в себя все большую энергию ласкового светила.\nОднажды, когда кристалл стал настолько большим, что мог разглядеть не только небо, но и окружающий мир, ему открылось нечто удивительное. Облака, скрывающие подножья гор, расступились, и перед его взором предстала великолепная долина, утопающая в необычных ярких красках изумруда.\nЭто зрелище настолько захватило дух кристалла, что у него родилось жгучее желание во что бы то ни стало спуститься в этот необыкновенный уголок природы и познать все его прелести.
            Кристалл напряг всю свою силу, чтобы превратиться в воду, и стремительно ринулся вниз.\nЧем быстрее он спускался, тем могучее становился.\nПоток делался все шире и бурлил, вскипая необузданной страстью. Он мчался навстречу мечте, с завидным упорством преодолевая на своем пути каменные препятствия, сокрушительные пороги, головокружительные водопады.\nЕго будоражил дух новизны и стремление достичь заветной цели.
            И вот в одно прекрасное мгновение это случилось.\nЕго воды мощным потоком хлынули рекой в долину. Как прекрасны были ее берега, утопающие в яркой зелени!\nКак изумительно переливались блики солнца на водной глади! Как радовалось все вокруг живительной прохладе вод!\nКристалл чувствовал, как насыщал упоительной влагой каждое растение, как с наслаждением утоляли жажду те, кто приходил к его берегам. Ощущал, как в его водах плескалась зародившаяся жизнь, и он стал вместилищем этой жизни. И это было для него настоящим счастьем!
            Так и протекала его жизнь. Днем он утолял жажду всех страждущих, а по ночам разглядывал отражение звездного неба в своих водах, дивясь чудным мирам и вспоминая свой далекий дом.\nЕму казалось, что это счастье будет длиться вечно.
            Но однажды его воды внезапно достигли конца долины, разлившись в озеро.\nЖизнь стала размеренной и спокойной. Постепенно некогда великолепные бурлящие воды стали затягиваться бурой тиной, превращаясь в затхлое болото. Редко кто теперь посещал эти берега…\nНе было в его водах и прежней силы, и прежней жизни. Страх и отчаяние охватили бывший кристалл.\nОн стал панически бояться солнца. Появление светила каждый раз рождало в нем ужасающую картину, сотканную из его же испаряющихся вод, — мираж своей кончины и неумолимой предопределенности. Один за другим вздувались пузыри сомнения.\nОн боялся стать паром, утратить свою индивидуальность, потерять свободу.\nНочь стала для него единственным утешением, окутывая его прохладой былых воспоминаний. Он с тоской глядел на сияющие звезды, вздыхая по недоступным далеким мирам и восхищаясь их неизменной красотой.
            И однажды, в час рассвета, его осенило: он понял суть жизни, суть вечности, прочувствовал свою истинную природу, которая пробудила в нем душу!\nВ этот момент над горизонтом появился ослепительный диск солнца. «Боже, — вырвался возглас из глубины остатков его вод. — Как все просто!» Он ринулся навстречу ласковым лучам могучего светила, превращая воду в пар.\nПорыв ветра с легкостью подхватил его и понес ввысь, удаляя от привычного пространства.\nОн летел и испытывал удивительное чувство невесомости и новизны.\nИ только сейчас понял, что это и есть самая настоящая, давно забытая им упоительная истинная свобода.\nЕго переполняло ощущение всеобъемлющего счастья, своей неповторимой индивидуальности и в то же время бесконечного единения с этим огромным потрясающим мирозданием, которое, оказывается, оказалось гораздо шире, чем он себе представлял. «Как все просто» — не переставал повторять его дух, наслаждаясь полетом. «Да, теперь я знаю свою истинную природу», — подумал он, плавно опускаясь на одну из очередных сверкающих вершин…
        </item>
        <item>
            "Притча о волке и охотнике"\n\nОднажды волк решил сделать одиночную вылазку, чтобы потом похвастаться перед своей стаей, что он один ходил охотиться на самого человека.\nВ это же время человек решил в одиночку сходить на охоту, дабы потом похвастаться перед охотниками, что он один ходил добывать волка.\nИ оба пошли, волк и охотник, и оба боялись, дрожа от страха в ночи.\nОба удобно устроились на опушке, прислонившись к «тёплому дереву». Так и просидели до рассвета, прижавшись от страха спиной друг к дружке, лишь теша себя мыслью, как они будут хвастаться перед своими, что в одиночку ходили охотиться. Им было тепло и уютно, и они оба были несказанно рады, что остались целы и невредимы. Счастлив был волк, что не попался охотнику, и счастлив был охотник, что не попался волку.
        </item>
        <item>
            "Предание о Моисее"\n\nОднажды Моисей попросил Бога показать ему одного из друзей Божьих, и голос ответил:
            \n— Иди в такую-то долину, там найдёшь одного любящего, одного из избранных, который следует Пути.
            Моисей пошёл и отыскал этого мужа, одетого в лохмотья, снедаемого всевозможными насекомыми. Моисей сказал:
            \n— Могу ли я чем-нибудь помочь тебе?
            Человек ответил:
            \n— Посланец Господа, принеси мне кружку воды, я измучен жаждой.
            Когда Моисей вернулся с водой, он нашёл человека уже мёртвым.\nОн пошёл поискать что-нибудь, чтобы прикрыть тело. Когда же вернулся, тело было без остатка съедено пустынным львом.\nГорю Моисея не было предела, он кричал:
            \n— Всемогущий и Всеведущий Единый, ты превращаешь в глину человеческие существа. Некоторые уносятся в рай, другие проходят через муки, одни счастливы, другие несчастны.\nВот парадокс, понять который никто не в силах.
            Тогда внутренний голос сказал Моисею:
            \n— Этот человек положился на Меня в отношении питья, а затем отрёкся от своего доверия. Он положился на Моисея в желании выжить, доверившись, таким образом, посреднику. Он был неправ, обращаясь за помощью к другому, после того как всецело предался Мне.
            Твоё сердце вновь и вновь цепляется за предметы. Ты должен знать, как сохранить связующую нить со своим истоком.
        </item>
        <item>
            "Я попросил у Бога"\n\nЯ попросил Бога забрать мою гордыню, а Бог сказал мне: "Нет".
            \nОн сказал, что гордыню не забирают, от нее отказываются.
            \nЯ попросил Бога вылечить мою дочь, прикованную к постели недугом, а Бог сказал мне: "Нет".
            \nОн сказал, что душа ее вылечена, а тело все равно умрет.
            \nЯ попросил Бога даровать мне терпение, а Бог сказал мне: "Нет".
            \nОн сказал, что терпение - результат испытаний, его не дают, а
            заслуживают.
            \nЯ попросил Бога подарить мне счастье, а Бог сказал мне: "Нет".
            \nОн сказал, что дает благословение, а буду ли я счастлив, зависит от
            меня.
            \nЯ попросил Бога уберечь меня от боли, а Бог сказал мне: "Нет".
            \nОн сказал, что страдание отделяет человека от мирских забот и
            приближает к Нему.
            \nЯ попросил Бога духовного роста, а Бог сказал мне: "Нет".
            \nОн сказал, что дух должен вырасти сам, а Он лишь будет подрезать меня,
            чтобы заставить плодоносить.
            \nЯ попросил Бога помочь мне любить других так же, как он любит меня.
            \nИ Бог сказал: "Наконец-то ты понял, о чем надо просить…"
            \nЯ просил сил, и Бог послал мне испытание, чтобы закалить меня.
            \nЯ просил мудрости, и Бог послал мне проблемы, над которыми приходится ломать голову.
            \nЯ просил мужества, и Бог послал мне опасности.
            \nЯ просил любви, и Бог послал нуждающихся в моей помощи.
            \nЯ просил благ, и Бог дал мне возможность.
            \nЯ не получил ничего из того, что просил.
            \nЯ получил все, что мне было нужно.
            \nБог внял моим молитвам!
        </item>
        <item>
            "Тройное сито нашей речи"\n\nОдин человек пришел к своему Наставнику и спросил:
            \n- Знаешь ли ты, что сказал сегодня о тебе твой друг?
            \n- Подожди, - остановил его Учитель, - просей сначала все, что ты собираешься сказать через три сита.
            \n- Три сита?
            \n- Прежде, чем что-нибудь говорить, нужно трижды просеять это.\nВо-первых, просеять через сито правды. Ты уверен, что все, что ты хочешь сказать мне, есть правда?
            \n- Да нет, я просто слышал…
            \n- Очень хорошо. Значит, ты не знаешь, правда, это или нет.\nТогда просеем это через второе сито – сито доброты. Ты хочешь сказать о моем друге что-то хорошее?
            \n- Нет, напротив…
            \n- Значит, продолжал Учитель, - ты собираешься сказать о нем что-то плохое, но при этом даже не уверен, что это правда. Попробуем третье сито – сито пользы.\nТак ли уж необходимо услышать мне то, что ты хочешь рассказать?
            \n- Нет, в этом нет никакой необходимости…
            \n- Итак, заключил Наставник, - в том, что ты хочешь сказать мне нет ни правды, ни доброты, ни необходимости.
            Зачем тогда говорить это?
        </item>
        <item>
            "Урок для души"\n\nСидя за круглым столом, души выбирали свой следующий урок.\nТут встала смелая и сильная душа:
            \n— В этот раз я иду на Землю, чтобы научиться прощать. Кто поможет мне в этом?
            Души с сочувствием и даже немного испуганно заговорили:
            \n— Это один из самых сложных уроков… Ты можешь за одну жизнь не справиться…\nТы так будешь страдать… Нам так тебя жаль… Но ты можешь справиться… Мы поможем…
            \nОдна душа сказала:
            \n— Я готова быть рядом с тобой на Земле и помочь тебе.\nЯ стану твоим мужем, в нашей семейной жизни многие проблемы будут по моей вине, а ты будешь учиться меня прощать.
            \nВторая душа вздохнула:
            \n— А я могу стать одним из твоих родителей, обеспечить тебе тяжелое детство, затем вмешиваться в твою жизнь и препятствовать в делах, а ты будешь учиться меня прощать.
            \nТретья душа произнесла:
            \n— А я стану одним из твоих начальников, и часто буду относиться к тебе несправедливо и высокомерно, чтобы ты могла учиться испытывать чувство прощения…
            \nЕщё несколько душ согласились встретиться с ней в разное время для закрепления урока…\nИтак, каждая душа выбрала свой урок, они продумали взаимосвязанный план жизни, в которой они будут друг друга обучать и наставлять, и спустились для воплощения на Землю.
            Но такова уж особенность обучения душ, что при рождении их память очищается.\nИ лишь немногие догадываются о том, что случайности не случайны, а любой человек появляется в нашей жизни именно тогда, когда мы больше всего нуждаемся в уроке, который он с собой несет.
        </item>
        <item>
            "Забирайте своё себе"\n\nОднажды Будда проходил со своими учениками мимо деревни, в которой жили противники буддистов. Жители деревни выскочили из домов, окружили Будду и учеников, и начали их оскорблять.\nУченики тоже начали распаляться и готовы были дать отпор, однако присутствие Будды действовало успокаивающе. Но слова Будды привели в замешательство и жителей деревни, и учеников.
            \nОн повернулся к ученикам и сказал:
            \n— Вы разочаровали меня. Эти люди делают своё дело. Они разгневаны.\nИм кажется, что я враг их религии, их моральных ценностей. Эти люди оскорбляют меня, и это естественно.\nНо почему вы сердитесь? Почему вы позволили этим людям манипулировать вами?\nВы сейчас зависите от них. Разве вы не свободны?
            \nЖители деревни не ожидали такой реакции. Они были озадачены и притихли.\nВ наступившей тишине Будда повернулся к ним:
            \n— Вы всё сказали? Если вы не всё сказали, у вас ещё будет возможность высказать мне всё, что вы думаете, когда мы будем возвращаться.
            \nЛюди из деревни были в полном недоумении, они спросили:
            \n— Но мы же оскорбляли тебя, почему же ты не сердишься на нас?
            \n— Вы — свободные люди, и то, что вы сделали, — ваше право. Я на это не реагирую.
            \nЯ тоже свободный человек. Ничто не может заставить меня реагировать, и никто не может влиять на меня и манипулировать мною. Я хозяин своих проявлений.\nМои поступки вытекают из моего внутреннего состояния. А теперь я хотел бы задать вам вопрос, который касается вас.\nЖители деревни рядом с вашей приветствовали меня, они принесли с собой цветы, фрукты и сладости. Я сказал им: "Спасибо, но мы уже позавтракали. Заберите эти фрукты с моим благословением себе.\nМы не можем нести их с собой, мы не носим с собой пищу".\nТеперь я спрашиваю вас: "Что они должны делать с тем, что я не принял и вернул им назад?"
            \nОдин человек из толпы сказал:
            \n— Наверное, они забрали это домой, а дома раздали фрукты и сладости своим детям, своим семьям.
            \nБудда улыбнулся:
            \n— Что же будете делать вы со своими оскорблениями и проклятиями? Я не принимаю их.\nЕсли я отказываюсь от тех фруктов и сладостей, они должны забрать их обратно.\nЧто можете сделать вы? Я отвергаю ваши оскорбления, так что и вы уносите свой груз по домам и делайте с ним всё, что хотите.
        </item>
        <item>
            "О трудностях"\n\n— Мастер, — однажды спросил ученик, — почему существуют трудности, которые мешают нам достигнуть цели, отклоняют нас в сторону от выбранного пути, пытаются заставить признать свою слабость?
            \n— То, что ты называешь трудностями, — ответил Учитель, — на самом деле является частью твоей цели. Перестань с этим бороться. Всего лишь подумай об этом, и прими в расчет, когда выбираешь путь. Представь, что ты стреляешь из лука. Мишень далеко, и ты не видишь ее, поскольку на землю опустился густой утренний туман. Разве ты борешься с туманом?\nНет, ты ждешь, когда подует ветер и туман развеется. Теперь мишень видна, но ветер отклоняет полет твоей стрелы.\nРазве ты борешься с ветром? Нет, ты просто определяешь его направление и делаешь поправку, стреляя немного под другим углом. Твой лук тяжел и жёсток, у тебя не хватает сил натянуть тетиву.\nРазве ты борешься с луком? Нет, ты тренируешь свои мышцы, с каждым разом все сильнее натягивая тетиву.
            \n— Но ведь существуют люди, которые стреляют из легкого и гибкого лука в ясную, безветренную погоду, — сказал ученик обиженно. — Почему же лишь мой выстрел встречает столько препятствий на своем пути? Неужели Вселенная сопротивляется моему движению вперед?
            \n— Никогда не смотри на других, — улыбнулся Учитель. \n— У каждого свой лук, своя мишень и свое собственное время для выстрела. Одни делают своей целью точное попадание, другие — возможность научиться стрелять.
            \nУчитель понизил голос и наклонился к ученику:
            \n— И еще я хочу открыть тебе страшную тайну, мой мальчик.\nТуман не опускается на землю для того, чтобы помешать твоему выстрелу, ветер не начинает дуть для того, чтобы увести твою стрелу в сторону, жесткий лук создан лучником не для того, чтобы ты осознал свою слабость.\nВсе это существует само по себе. Это ты решил, что сможешь в этих условиях точно поразить мишень. Поэтому, либо перестань жаловаться на трудности и начинай стрелять, либо усмири свою гордыню и выбери себе более легкую цель. Цель, по которой можно стрелять в упор.
        </item>
        <item>
            "Притча о Пути Воина"\n\nБыл у царя единственный сын. Прослышал как-то царь, что есть на свете великий Мастер боевых искусств, славившийся даже среди царей своей Мудростью.\nГоворят, что он творил невероятные чудеса, сделав даже из простого деревенского юноши за год великолепного Мастера.\nРешил царь отдать к нему и своего отрока на обучение.
            \nПрошел год, и царь спросил:
            \n– Ну как, постиг ли он путь воина?
            \n– Еще нет, – ответил Мастер. – Пока слишком самонадеян и попусту тратит время на гордость. Приходи через пять лет.
            \nЧерез пять лет царь снова спросил Мастера о том же.
            \n– Пока нет. Взгляд еще полон ненависти, энергия бьет ключом через край.
            \nПрошло еще пять лет. И Мастер сказал царю:
            \n– Вот теперь готов. Взгляни на него! Он будто высечен из камня. Дух его безупречен.\nПолнота внутренних свойств совершенна. На его вызов не посмеет откликнуться ни один воин, ибо сбежит в страхе от одного лишь взгляда.
            \nИ царь спросил у Мастера:
            \n– В чем же причина столь долгого пути моего сына? Ведь он был гораздо умнее того деревенского юноши.
            \nНа что Мастер ответил:
            \n– Дело не столько в уме, сколько в Сердце человека.\nЕсли Сердце твое открыто и помыслы чисты – дух безупречен. А это и есть главная сущность Пути воина…\nДеревенский юноша пришел ко мне уже с безупречным духом, и мне оста­валось лишь научить его технике.\nА твой сын потратил годы, чтобы постичь эту Мудрость.\nА без это­го источника силы он не смог бы ступить и шагу по Пути воина.
            \nВозрадовавшись за успехи сына, царь сказал:
            \n– Теперь я вижу, что он достоин восседать на троне.
            \n– Нет, отец, – ответил молодой Воин. – Я нашел нечто большее.\nРаньше мой ум ограничивался лишь телесными желаниями, сейчас он – беспределен в познании духа. Самая могучая власть, все золото мира меркнет перед этим, как серая пыль под ногами путника.\nА путника не интересует пыль, он поглощен тем, что открывается ему за горизонтом с каждым шагом.
        </item>
        <item>
            "Ответ под водой"\n\nОдин молодой человек пришёл к Мудрецу, который сидел в позе лотоса на берегу реки.\nОн решил засвидетельствовать ему своё почтение, показать всем своим видом и умом, что готов стать его учеником. Юноша счёл необходимым задать ему вопрос, на который, по его мнению, Мудрец обязательно ответит и тем самым обратит на него своё внимание.\nМолодой человек спросил его:
            \n— Что мне сделать для того, чтобы стать Мудрым и спасти свою Душу?
            Но вопреки ожиданиям, Мудрец ничего ему не ответил, равно как и остальным людям, которые почти целый день подходили к нему, задавали свои вопросы, жаловались на проблемы или просто выражали своё уважение к нему. Молодой человек решил проявить упорство и каждый раз, когда кто-то что-то спрашивал у Мудреца, он снова повторял свой важный вопрос.\nНо Мудрец по-прежнему сохранял молчание.
            Случилось так, что ближе к вечеру к Мудрецу, сидящему в позе лотоса, подошёл бедняк с тяжёлой ношей и спросил, по какой дороге ему надо идти, чтобы добраться до ближайшего города.\nМудрец быстро поднялся, взвалил ношу бедняка на себя, вывел его на дорогу, указал направление и подробно объяснил, как добраться до города.\nЗатем он вернулся и вновь сел в медитацию.
            Молодой человек настолько был удивлён происшедшим, что стал в отчаянии расспрашивать Мудреца:
            \n— Как же так? Почему вы ответили этому человеку на его мирской вопрос и уделили ему столько времени, а я целый день задаю вам более важный вопрос о спасении Души и вы мне ничего не ответили?
            Мудрец встал и жестом пригласил юношу следовать за ним в сторону реки.\nОн зашёл в воду. Молодой человек нехотя последовал за ним, хотя вода была холодная, а ветер пронизывающий.\nМудрец зашёл на достаточную глубину. Он развернулся к юноше и неожиданно схватил его за плечи.\nА затем быстро погрузил парня в воду с головой, невзирая на отчаянные попытки последнего вырваться из его цепких рук. Наконец Мудрец отпустил молодого человека и тот, поспешно вынырнув, стал с жадностью дышать и никак не мог насытиться воздухом.\nМудрец же спокойно спросил:
            \n— Когда ты был под водой, чего ты больше всего желал в своей жизни?
            Тот без колебаний выпалил:
            \n— Воздуха! Я хотел только воздуха!
            \n— Мудрец уточнил:
            \n— Только ли воздуха? Но может быть ты предпочёл в тот момент вместо него иметь богатство, славу, удовольствия, значимость среди людей и власть над ними?
            \n— Юноша почти вскричал:
            \n— Что?! Я жаждал только воздуха и думал только о воздухе! Без него я бы погиб!\nМудрец довольно кивнул и ответил ему:
            \n— Так вот, для того, чтобы стать Мудрым, ты должен так же сильно желать спасти свою Душу, как только что желал воздуха, чтобы спасти свою жизнь!\nЭто должна быть твоя единственная цель, за которую ты должен бороться в своей жизни. Это должно быть твоим единственным устремлением и денно и нощно. Если ты будешь работать над собой ради спасения Души с таким же рвением, как ты боролся под водой за свою жизнь, ты обязательно станешь Мудрым и Спасёшься!
            Сказав эти слова, он стал выходить из воды, в которой остался стоять прозревший от слов Мудреца молодой человек, не замечавший уже ни холода, ни пронизывающего ветра.\nМудрец же дойдя до берега, оглянулся и сказал:
            \n— А мирскому человеку с ношей я помог лишь только потому, что сегодня это был единственный из всех, кто действительно искал именно то, что спрашивал.
        </item>
        <item>
            "Поиск сокровищ"\n\nКак-то раз один Мудрец проходил мимо селения и сообщил людям, что на их главной площади под землёй сокрыты несметные сокровища. Кто их найдёт, тот не только обретёт богатство, но уже никогда не будет прежним. Люди обрадовались этой новости, были долгие дебаты и разговоры, но, в конце концов, жители решили все вместе выкопать эти сокровища.\nОни вооружились инструментами и начали работу. Но прошло какое-то время, а ожидаемого ими результата от своего труда не было, и энтузиазм жителей начал спадать. Первыми стали покидать раскопки те, кто много говорил, но оказалось, совсем ничего не делал сам, чтобы найти сокровища, а лишь пытался указывать другим, как им работать. За ними последовали люди, которых эта тяжёлая работа быстро утомила.\nОни решили, что эти сокровища не стоят таких усилий.\nДругие люди, стали находить осколки черепицы, древней посуды, старинные монеты. Они прятали эти свои находки от остальных, думая, что это и есть настоящее сокровище и тоже спешно покидали место работы.\nТретьи же просто наслаждались трудом поиска, полагая, что в этой радости поиска и есть обретение сокровищ, упомянутых Мудрецом. Но проходило время, а вокруг них было по-прежнему лишь обилие камней и грязи.\nРадость их также иссякла, и они бросили свои поиски, ибо оказались слабы духом.
            Время шло, многие из оставшихся людей начали сомневаться в успехе поиска и думать, что они стали жертвами заблуждений и вымыслов. Жители стали один за другим покидать место поиска сокровищ. \nИ лишь те немногие, кто был устремлён к цели, настойчиво и упорно работал, наконец, нашли своё сокровище. Но после того как они нашли сокровища, больше их в этом селении никто не видел.\nА те жители, кто участвовал в поисках сокровищ, но не нашёл их, до конца своих дней были озабочены самооправданием и объяснениями своего поступка, почему же тогда они не остались вместе со всеми. Ведь это был шанс изменить свою жалкую жизнь к лучшему.\nНекоторые из них посвятили остаток своих дней скитанию в поисках того Мудреца, который открыл им эту тайну, дабы узнать, как же выглядели те сокровища, где они сейчас находятся и как ими можно овладеть.
        </item>
        <item>
            "О трудностях"\n\n— Мастер, — однажды спросил ученик, — почему существуют трудности, которые мешают нам достигнуть цели, отклоняют нас в сторону от выбранного пути, пытаются заставить признать свою слабость?
            \n— То, что ты называешь трудностями, — ответил Учитель, — на самом деле является частью твоей цели. Перестань с этим бороться.\nВсего лишь подумай об этом, и прими в расчет, когда выбираешь путь. Представь, что ты стреляешь из лука.\nМишень далеко, и ты не видишь ее, поскольку на землю опустился густой утренний туман. Разве ты борешься с туманом?\nНет, ты ждешь, когда подует ветер и туман развеется. Теперь мишень видна, но ветер отклоняет полет твоей стрелы. Разве ты борешься с ветром? Нет, ты просто определяешь его направление и делаешь поправку, стреляя немного под другим углом.\nТвой лук тяжел и жёсток, у тебя не хватает сил натянуть тетиву. Разве ты борешься с луком?\nНет, ты тренируешь свои мышцы, с каждым разом все сильнее натягивая тетиву.
            \n— Но ведь существуют люди, которые стреляют из легкого и гибкого лука в ясную, безветренную погоду, — сказал ученик обиженно.\n— Почему же лишь мой выстрел встречает столько препятствий на своем пути? Неужели Вселенная сопротивляется моему движению вперед?
            \n— Никогда не смотри на других, — улыбнулся Учитель.\n— У каждого свой лук, своя мишень и свое собственное время для выстрела. Одни делают своей целью точное попадание, другие — возможность научиться стрелять.
            Учитель понизил голос и наклонился к ученику:
            \n— И еще я хочу открыть тебе страшную тайну, мой мальчик.\nТуман не опускается на землю для того, чтобы помешать твоему выстрелу, ветер не начинает дуть для того, чтобы увести твою стрелу в сторону, жесткий лук создан лучником не для того, чтобы ты осознал свою слабость.\nВсе это существует само по себе. Это ты решил, что сможешь в этих условиях точно поразить мишень. Поэтому, либо перестань жаловаться на трудности и начинай стрелять, либо усмири свою гордыню и выбери себе более легкую цель. Цель, по которой можно стрелять в упор.
        </item>
        <item>
            "О гордости и смирении"\n\nОдин охотник любил ходить в лес и в поле за добычею.\nОднажды долго восходил он на высокую гору, выслеживая зверя, и, утомившись, сел на большом камне отдохнуть.\nУвидав стаю птиц, перелетающих с одной высоты на другую, он стал думать: «Почему Бог не дал крыльев человеку, чтобы мог он летать?»
            \nВ это время тем местом проходил смиренный отшельник, и, узнав мысли охотника, сказал ему: «Вот, ты помышляешь, что Бог не дал тебе крыльев; но если тебе дать крылья, то ты все равно не будешь доволен и скажешь: «Крылья мои слабы, и я не могу с ними долететь до неба, чтобы увидеть, что есть там»; и если тебе будут даны такие сильные крылья, чтобы ты мог подняться до неба, то и тогда ты будешь недоволен и скажешь: «Я не разумею, что тут происходит».\nИ если тебе будет дан разум, то опять ты не будешь доволен и скажешь: «Почему я не ангел?»\nИ если тебя сделают ангелом, то ты снова будешь недоволен и скажешь: «Почему я не херувим?»\nИ если ты станешь херувимом, то ты скажешь: «Почему Бог не дал мне управлять небом?»\nИ если дано будет тебе управлять небом, то и тогда ты не удовлетворишься и, как некто другой, дерзко взыщешь большего. Поэтому всегда смиряй себя и будь доволен тем, что тебе даруется, и тогда будешь жить с Богом».
            \nОхотник увидел, что отшельник сказал истину, и возблагодарил Бога, что послал ему монаха, который вразумил его и открыл ему путь смирения.
        </item>
        <item>
            "Что ищешь - то и найдёшь"\n\nОдин старый и очень мудрый китайский человек сказал своему другу:
            \n— Рассмотри комнату, в которой мы находимся получше, и постарайся запомнить вещи коричневого цвета.\n— В комнате было много чего коричневого, и друг быстро справился с этой задачей.
            Но мудрый китаец ему задал следующий вопрос:
            \n— Закрой-ка глаза свои и перечисли все вещи… синего цвета! — Друг растерялся и возмутился: «Я ничего синего не заметил, ведь я запоминал по твоей указке только вещи коричневого цвета!»
            На что мудрый человек ответил ему:\n«Открой глаза, осмотрись — ведь в комнате очень много вещей синего цвета.» И это было чистой правдой.
            Тогда мудрый китаец продолжил: «Этим примером, я хотел тебе показать правду жизни: если ты ищешь в комнате вещи только коричневого цвета, а в жизни — только плохое, то ты и будешь видеть только их, замечать исключительно их, и только они будут тебе запоминаться и участвовать в твоей жизни.
            \nЗапомни: если ты ищешь, плохое, то ты обязательно его найдешь и никогда не заметишь ничего хорошего.
            Поэтому если всю жизнь ты будешь ждать и морально готовиться к худшему — то оно обязательно произойдет с тобой, ты никогда не будешь разочарован в своих страхах и опасениях, но всего будешь находить им новые и новые подтверждения.\nНо если ты будешь надеяться и готовиться к лучшему, то ты не будешь притягивать плохое в свою жизнь, а просто рискуешь всего лишь иногда быть разочарованным — жизнь невозможна без разочарований.
            Ожидая худшее, ты упускаешь из жизни все то хорошее, что в ней на самом деле есть.\nЕсли ожидаешь плохого, то ты его и получаешь. И наоборот.\nМожно приобрести такую силу духа, благодаря которой любая стрессовая, критическая ситуация в жизни будет иметь и положительные стороны»
        </item>
        <item>
            "Два волка"\n\nКогда-то давно старик открыл своему внуку одну жизненную истину:
            \n— В каждом человеке идёт борьба, очень похожая на борьбу двух волков.\nОдин волк представляет зло: зависть, ревность, сожаление, эгоизм, амбиции, ложь.\nДругой волк представляет добро: мир, любовь, надежду, истину, доброту и верность.
            Внук, тронутый до глубины души словами деда, задумался, а потом спросил:
            \n— А какой волк в конце побеждает?
            Старик улыбнулся и ответил:
            \n— Всегда побеждает тот волк, которого ты кормишь.
        </item>
        <item>
            "Горчичные зёрна"\n\nОднажды к Будде пришла женщина, у которой только что умер маленький ребенок.\nОн был ее единственной радостью, смыслом всей жизни.
            \n— Помоги мне, Почитаемый в Мирах! — просила она, вся в слезах.
            \nБудда мягко улыбнулся и сказал ей:
            \n— Пойди в город и попроси немного горчичных зерен в доме, где никто не умирал.\nПринеси эти зерна мне, и я тебе помогу.
            Женщина побежала в город, в ее сердце затеплилась надежда.\nОна ходила из дома в дом, но в каждом слышала одни и те же слова:
            \n— Нам не жалко горчичных зерен, мы дадим тебе их сколько угодно, но смерть посещала наш дом.
            \nВ каждой семье хоть раз кто-то умирал.
            \nЖенщина ходила весь день и наконец поняла великую истину: смерть — это часть жизни, ее другая сторона…
            \nКогда она вечером вернулась к Будде с пустыми руками, тот спросил:
            \n— Где же горчичные зерна?
            \nЖенщина улыбнулась и ответила:
            \n— Просвети меня, Учитель, я бы хотела познать То, что никогда не умирает
        </item>
        <item>
            "Вопль Ангела, одетого в одежды, или страданья человека с Ангелом, вместо души"\n\nКому, зачем пишу я эти строки? Наверно, всё же сам себе.\nВедь, пребывая годы в святом месте, всего лишь дважды был узнан я, и то людьми, по воле Божьей с Душой свободной от ума.\nУм человека — камень преткновения, да нет, пожалуй, целая скала, стоящая перед Душой.\nНе обойти её, не перепрыгнуть. А вверх карабкаться по острым камням, срывая ногти в кровь и падая обратно вниз со скользких сладостью ума уступов, и вновь вставать, набравшись сил духовных, опять ползти… Не каждому дано. Ведь у подножья так красиво, уютно, сладко и тепло.\nИ разум от штанишек бренных, создаст иллюзию всего, что пожелаешь ты. Лишь только б ты желал. Желал любви земной с горящим очагом, детишек для продолженья рода, богатства, славы — всё равно.\nТолько б ты желал. Желал, желал и будет всё дано.\nВ иллюзии одной или другой, неважно, лишь только б ты желал. Желал! Желал земного…
            «Но ведь так сложно!» — многие кричат. Нет, не сложно. Я много раз одежды одевал.\nХодил с клюкой бескрайнею дорогой, питая плоть лишь тем, что находил.\nИ был царём, и правил долго народами, которых и не счесть. И всякий раз одежда мне давила, стесняла и мешала жить.\nОна тряслась от страха и болела, и, как у всех, вначале многого хотела, пока её не укрощал.\nТот дикий зверь, из которого соткали всю одежду, боится лишь хозяина — Души.\nНо многие Души боятся пуще зверя, Души, которая им мешает жить, как мне мешает жить одежда.\nПонять таких людей я не могу. Разменивать всю Вечность на мгновенье? В чём тут смысл?\nСтрадать в объятьях шкуры зверя, служить штанам, которые ветшают день за днём. И в этом жизнь? Жизнь бесконечна!\nВ ней нет страдания, она не рвётся, ведь невозможно Душу износить.\nА у одежды Дома нет, есть лишь чулан, где она временно хранится. Дом истинный есть только у Души!\nИ именно Душа, стремясь туда, где Вечность, рождает это чувство Дома, который всю жизнь и ищет человек.
        </item>
        <item>
            "Мудрейшая притча Царя Соломона"\n\nКогда царь Соломон спустился с горы, после встречи восхода Солнца, собравшиеся у подножия сказали: — Ты источник вдохновения для нас. Твои слова преображают сердца.\nА мудрость твоя просветляет разум. Мы жаждем слушать тебя. Скажи нам: кто мы?\nОн улыбнулся и сказал: — Вы — свет мира. Вы — звезды. Вы — храм истины. В каждом из вас Вселенная.\nПогрузите ум в сердце, спрашивайте свое сердце, слушайте через свою любовь. Блаженны знающие язык Бога.
            \n— В чем смысл жизни?
            \n— Жизнь — это путь, цель и награда. Жизнь — это танец Любви. Ваше предназначение — расцвести. БЫТЬ — это великий дар миру. Ваша жизнь — история Вселенной.\nИ поэтому жизнь прекраснее всех теорий. Относитесь к жизни, как к празднику, ибо жизнь ценна сама по себе.\nЖизнь состоит из настоящего. А смысл настоящего — быть в настоящем.
            \n— Почему несчастья преследуют нас?
            \n— Что сеяли, то и собираете. Несчастья — это ваш выбор. Бедность — творение человеческое.\nА горечь — это плод невежества. Обвиняя, теряете силу, а вожделея, рассеиваете счастье. Проснитесь, ибо нищий тот, кто не осознает себя. А не нашедшие внутри Царство Божие — бездомные. Бедным становится тот, кто впустую тратит время. Не превращайте жизнь в прозябание.\nНе позволяйте толпе погубить вашу душу. Да не будет богатство вашим проклятием.
            \n— Как преодолеть несчастья?
            \n— Не осуждайте себя. Ибо вы божественны. Не сравнивайте и не разделяйте. За все благодарите. Радуйтесь, ибо радость творит чудеса. Любите себя, ибо любящие себя любят все.\nБлагословляйте опасности, ибо смелые обретают блаженство. Молитесь в радости — и несчастье обойдет вас. Молитесь, но не торгуйтесь с Богом.\nИ знайте, восхваление - лучшая молитва, а счастье — лучшая пища для души.
            \n— Каков путь к счастью?
            \n— Счастливы ЛЮБЯЩИЕ, счастливы благодарящие. Счастливы умиротворенные.\nСчастливы нашедшие рай в себе. Счастливы дарящие в радости и счастливы принимающие дары с радостью.\nСчастливы ищущие. Счастливы пробудившиеся. Счастливы внимающие голосу Бога.\nСчастливы исполняющие свое предназначение. Счастливы познавшие Единство. Счастливы изведавшие вкус Богосозерцания. Счастливы пребывающие в гармонии. Счастливы прозревшие красоты мира.\nСчастливы открывшиеся Солнцу. Счастливы текущие, как реки. Счастливы готовые принять счастье. Счастливы мудрые. Счастливы осознавшие себя. Счастливы возлюбившие себя. Счастливы восхваляющие жизнь.\nСчастливы созидающие. Счастливы свободные. Счастливы прощающие.
            \n— В чем секрет изобилия?
            \n— Жизнь ваша — величайшая драгоценность в сокровищнице Бога.\nА Бог — драгоценность сердца человеческого. Богатство внутри вас неистощимо, а изобилие вокруг вас безгранично.\nМир достаточно богат, чтобы каждый стал богатым. Поэтому чем больше даете, тем больше получаете. Счастье стоит у порога вашего дома. Откройтесь изобилию. И превращайте все в золото жизни. Блаженны нашедшие сокровища в себе.
            \n— Как жить в свете?
            \n— Пейте из каждого мгновения жизни, ибо непрожитая жизнь порождает печали.\nИ знайте, что внутри, то и снаружи. Мрак мира — от мрака в сердце. Счастье — это восход Солнца.\nБогосозерцание — это растворение в свете. Просветление — это сияние тысячи солнц.\nБлаженны жаждущие света. — Как обрести гармонию?
            \n— Живите просто. Не приносите никому вреда. Не завидуйте.\nПусть сомнения очищают, а не приносят бессилие. Посвятите жизнь прекрасному. Творите ради творчества, а не ради признания. Относитесь к ближним, как к откровениям. Преобразите прошлое, забыв его. Приносите в мир новое. Наполните тело любовью. Станьте энергией любви, ибо любовь все одухотворяет.\nГде любовь — там Бог.\n— Как достичь совершенства жизни?
            \n— Счастливый преображает многих. Несчастные остаются рабами, ибо счастье любит свободу. Воистину, радость там, где Свобода. Постигайте искусство счастья.\nОткройтесь миру и мир откроется вам. Отказавшись от противостояния, вы становитесь владыкой.\nИ, посмотрев на всех с любовью, он добавил: — Но многое еще вам откроет Безмолвие… Только будьте Собой!
            Живите в гармонии! Будьте собой!
        </item>
        <item>
            "Дьявольское поспешение"\n\nПоздно ночью в пустынной келье молился послушник. Он очень устал, натрудившись за день, и теперь торопливо проговаривал слова, спеша закончить длинное правило.\nНесколько раз сбивался, останавливался, а затем всё так же быстро продолжал.\nИ не видел того, как под окном
            выросла чья-то фигура. Непрошеный гость был огромным и стоял, наклонившись, прислушиваясь к каждому слову, а на его лице блуждала довольная ухмылка.\nКогда же он услыхал, что послушник перепутал слова молитвы, – толкнул плечом дверь и оказался внутри.
            Хозяин опешил. Перед ним, смрадный и безобразный, стоял… дьявол.
            \n— Ну, что? Доболтался? – мерзко ухмыльнулся гость.
            Человек взмахнул руками, попятился в угол и упал, вжавшись в стену.
            \n— Изыди, изыди! Прочь, прочь! – шептал он. Рука его поднялась, чётки беспомощно повисли.
            Дьявол оскалился, насмешливо покосился на чётки и придвинулся ближе:
            \n— Да нет, теперь без тебя не уйду. Мой ты!
            Послушник замотал головой.
            \n— Нет! Нет! Не твой! – в ужасе повторяли его губы.
            \n— Как же не мой? Болтун ты! Всё скорее да быстрее, проболтать – и с плеч долой! Вставай, идём!
            Лицо послушника покрылось испариной. Он пытался овладеть собой, но задыхался от отвратительного запаха, что распространял вокруг себя дьявол, и хотел отвернуться.
            \n— Что нос-то воротишь? – вдруг гаркнул дьявол. – Слыхал я, как ты молишься! – и он начал поспешно проговаривать слова, передразнивая послушника.
            Тот мучительно покраснел.
            \n— Узнал себя? – издевался демон.
            Да, послушник узнавал себя, и свою торопливость, и то, как путал слова.
            Но всё-таки он был тем, кто любил и почитал Бога, а потому поднял глаза и, почувствовав внезапную смелость, твёрдо сказал:
            \n— Я – не твой! Я – христианин!
            \n— Ха-ха-ха!!! – загоготал дьявол. – Христианин! Много вас, таких, по земле бродит!
            Он сделал движение, и в один миг стена кельи распахнулась, и взору послушника открылся весь мир. Множество людей, обгоняя друг друга, куда-то спешили, торопились и путались. Напряжённые, с уставшими лицами, они казались заводными игрушками.
            \n— Вот они, — насмешливо скалился дьявол, — куклы человеческие.\nВсё наспех, навскидку, да абы как… Ты думаешь, они успевают задуматься?
            Сделать что-либо глубоко и серьезно?
            Послушник с тоской покачал головой: где уж тут успеть! А дьявол продолжал:
            \n— Весь мир так живёт: бегом, бегом. Наспех едят, наспех общаются с друзьями. А знаешь, как это называется? Дьявольское поспешение. А дьявольское – значит, моё!
            И с этими словами он властно и требовательно протянул свою лапу:
            \n— Вставай!
            Человек задрожал. Он понял, что если сейчас, сию минуту, ничего не предпримет, то навсегда попадёт в мучительную власть этих когтистых безжалостных лап.\nНо как же помочь себе, если даже молитва, это единственное средство, в его устах не имела спасительной силы?\nИ вдруг… Тихо, твёрдо и ясно он произнес:
            \n— Отче наш! Слова звучали отчётливо, и демон нахмурился.
            \n— Да святится имя Твое! Да приидет Царствие Твое! – он произносил каждое слово: веско, медленно, глубоко, и та молитва, что уже тысячу раз была проговорена им бездумно, вдруг обрела новую силу. – Да будет воля Твоя…Гостю стало нехорошо, он закрутил носом, не находя себе места. А когда послушник закончил молитву и все так же ясно и твердо отчеканил «Аминь!»— дьявол дёрнулся – и исчез.
            В келье стало тихо. Обливаясь слезами, послушник подполз к алтарю и схватил икону Божьей Матери. «Простите, простите!» — шептали его уста.
            \nОн долго плакал, прося прощения, а затем открыл своё правило и медленно, спокойно и внятно начал его читать.
            …Дьявол долго бродил по лесу, оглядываясь на хижину послушника.\nПрежде тёмная, сейчас она светилась огнем.\nТо был жар молитвы, и даже отсюда, издалека, он жёг демона нестерпимым пламенем. Он злился, сверкал зубами, но подойти ближе уже не мог.
        </item>
        <item>
            "Красота - это способность видеть"\n\nНа одной из лекций Мастер сказал:
            \n— Гениальность композитора проявляется в написанной им музыке, но, разбирая ноты, гениальность не увидишь. Талант поэта заключается в его стихах, но, изучая стихи, талант не постигнешь.\nБог проявляет себя в Мироздании — но самым тщательным исследованием Вселенной Бога не обнаружишь, подобно тому, как старательным обследованием тела не выявишь душу.
            После лекции кто-то спросил:
            \n— Как же тогда постичь Бога?
            \n— Смотреть на мир, ничего при этом не анализируя.
            \n— А как нужно смотреть?
            \n— Крестьянин, стремящийся найти красоту в закате солнца, будет видеть лишь солнце, тучи, небо и линию горизонта до тех пор, пока не осознает, что красота не существует сама по себе.\nКрасота — это способность видеть.\nПопытки познать Бога будут тщетными до тех пор, пока вы не поймете, что Бога нельзя увидеть как некую сущность, для этого требуется особое умение видеть, свойственное лишь маленьким детям, — не искаженное надуманными доктринами и убеждениями".
        </item>
        <item>
            "Наблюдатель и наблюдаемое"\n\nКнязь был принят в общину, и в самый первый день он пошел просить подаяния.\nОн попросил еды у двери, на которую указал ему Будда. Он получил пищу, поел и вернулся.\nНо когда он пришел обратно, он сказал Будде:
            \n— Прости меня, но я не смогу пойти туда снова.
            Будда спросил:\n— Что случилось?
            Тот ответил:\n— Когда я шел, а мне нужно было пройти две мили, по дороге я подумал о том, что бы я съел.\nКогда я подошел к дверям, шравика, не посвященная последовательница Будды, приготовила именно эту еду. Я удивился. Но я посчитал это совпадением.\nНо потом случилось так, что, когда я сел есть, мне в голову пришла мысль, что, когда я был дома, я обычно отдыхал по несколько минут каждый день. И я подумал: «А кому какое дело, если бы я отдохнул и сегодня?»\nИ только я это подумал, шравика сказала: «Брат, если бы ты остался ненадолго после еды и отдохнул, я была бы очень тебе обязана и благодарна, а мой дом бы очистился».
            \nЭто было действительно поразительно — но и тогда я подумал, что это, должно быть, совпадение, что мысль пришла мне в голову, и она тоже об этом подумала.\nИтак, я лег и почти расслабился, когда мне в голову пришла мысль: «Сегодня у меня нет своей постели и собственного крова, сегодня я под чьей-то крышей, лежу на чьем-то матрасе».\nИ в этот миг шравика сказала: «О монах, постель ни твоя, ни моя; и кров ни твой, ни мой». Тогда я испугался!
            \nБыло трудно поверить, что все эти совпадения могли происходить снова и снова, поэтому я спросил шравику: «Разве мои мысли доходят до тебя?\nРазве ты знаешь о волнах мыслей, что поднимаются во мне?»
            \nА шравика ответила:\n«Поскольку я постоянно медитировала, мои мысли исчезли, и теперь я могу видеть мысли других людей».
            \nВот тогда я действительно испугался и поспешил сюда, к тебе.\nПрости меня, пожалуйста, но я не смогу снова пойти туда завтра.
            \nБудда спросил:\n— Но почему же?
            \nА он ответил:
            \n— Потому что… как тебе сказать? Прости меня, но только не проси пойти туда снова.
            \nНо Будда настаивал, и ему пришлось сказать:
            \n— Когда я видел эту прекрасную женщину, у меня возникли похотливые мысли — а она, должно быть, также смогла прочесть и эти мысли. Как я теперь смогу встретиться с ней?\nКак смогу я встать у ее дверей? Я не могу пойти туда снова.
            \nНо Будда сказал: — Тебе просто придется туда пойти. Это часть твоей медитации.\nТолько так ты сможешь осознать свои мысли.
            \nТому ничего не оставалось. Ему пришлось пойти туда на следующий день.
            Но на следующий день он пошел туда уже другим человеком.\nПервый раз он шел туда по дороге в сонном состоянии: он не сознавал, что за мысли текут в его сознании.\nНо следующий день он шел с осознанием, поскольку теперь был страх. Он шел туда сознательно.\nИ когда он пришел к ее дверям, он повременил немного перед тем, как взойти по ступеням. Он заставил себя сосредоточиться и сфокусировался на внутреннем осознании.
            \nБудда сказал:\n— Просто смотри внутрь и ничего не делай — просто сознавай, что нет невидимых мыслей. Просто сознавай, что ни одна мысль не пройдет мимо, не будучи замеченной тобой.
            \nОн поднялся по ступеням, внутренне наблюдая за собой.
            \nОн мог видеть даже свое дыхание. Он мог даже видеть движения своих ног и рук.\nА когда он ел, он прослеживал каждый кусочек. Это было, как будто ел кто-то другой, а он просто наблюдал.
            \nКогда вы начнете наблюдать за собой, в вас будет два течения: одно — делающее и другое — только наблюдающее.\nВнутри вас будет две части: одна будет деятелем, другая — только наблюдателем.
            \nОн ел пищу — и при этом был человек, который ел, и кто-то еще, наблюдающий.\nВ Индии мы говорим, и все люди на свете, которые познали, говорят: «Тот, кто наблюдает, — это вы, а тот, кто делает, — это не вы».
            \nОн наблюдал. Он удивился!
            \nОн вернулся к Будде, приплясывая, и сказал:
            \n— Это здорово! Я кое-что открыл.\nЯ получил два опыта: один опыт — в том, что когда я все полностью осознаю, мысли прекращаются. Когда я смотрю в себя с полным осознанием, мысли прекращаются.\nИ второй опыт — в том, что когда мысли прекращаются, я вижу, что деятель отличен от наблюдателя.
            \nБудда сказал:\n— В этом ключ. И тот, кто понял это, понял все.
            \nСтаньте наблюдателем своих мыслей, но не мыслителем — помните: не мыслителем, а наблюдателем мыслей.
        </item>
        <item>
            "Искушение Будды"\n\nОднажды Ананда спросил Будду о Нирване.\nИ Будда рассказал ученикам об искушении Мары, который пытался совратить его с истинного пути спасения:
            \n— Когда я стал просветлённым, подступил ко мне злой Мара со словами: «Погрузись теперь в Нирвану, Великий; погрузись в Нирвану, совершенный; время Нирваны наступило теперь для тебя».\nИ сказал я злому Маре так: «Я до тех пор не погружусь в Нирвану, пока не приобрету себе учеников в среде монахов, мудрых и сведущих, вещих слушателей…\nЯ до тех пор не погружусь в Нирвану, злой дух, пока не приобрету себе последовательниц в среде монахинь.\nЯ до тех пор не погружусь в Нирвану, пока святое, мною преподанное, учение не окрепнет, не упрочится, не усвоится всеми народами и, распространяемое всё далее и далее, не станет достоянием всего человечества».
            Мара предложил Будде господство над всей Землёй за отказ от своего призвания, он искушал Великого своими дочерьми (имена их — вожделение, тревога, похоть), ибо Мара воздействует на тщеславие и плотские стремления человека.
        </item>
        <item>
            ***\n\nОдин юноша искал Мастера, чтобы постичь смысл бытия человеческого на Земле и познать тайны Дао.
            \nОн услышал о Мастере Небесное Сердце и захотел узнать, правда ли то, что о Нём рассказывают.
            \nА говорили о Нём: «Он никуда не спешит, никуда не стремится.\nИ, всю жизнь оставаясь на Своём месте, Он знает всё обо всём. Он присутствует везде и действует лишь тогда, когда Дао Ему повелевает. Он ходит, оставаясь внутри недвижимым, и говорит, сохраняя внутреннюю тишину.\nЕго покой — прозрачен, и это позволяет проявляться чрез Него Величию Дао.».
            \nЮноша отыскал скромную обитель, в которой жил Мастер Небесное Сердце.
            \nОн увидел Мастера, сидящего у пруда с лотосами и погружённого в Слияние с Дао.
            \nЮноша не обладал умением видеть Дао и Дэ.\nНо ему очень хотелось удостовериться в том, что перед ним — истинный Мастер.
            \nЮноша подошёл к Нему и спросил:
            \n— Мастер, можешь ли Ты ошибаться?
            \n— Что ты хочешь услышать в ответ?
            \nЕсли Я скажу: «Нет, Я никогда не ошибаюсь!» — ты ведь станешь… поклоняться Моим словам и Моему телу — вместо того, чтобы трудиться самому для достижения Слияния с Дао.
            \nЕсли же Я скажу: «Да, Я могу ошибиться» — ты будешь терзаться сомнениями о том, чему Я учу, о Моём знании Дао — и пойдёшь искать другого учителя.
            \nИ всё же, Я отвечу тебе так: «Если Дао пожелает, Я могу совершить промах.\nНо это будет та ошибка, с помощью которой Дао осуществит Свой Замысел».
            \nДовольно ли тебе этого? Для того, чтобы познавать Изначальный Исток всего — Великое Дао, уместно твоё стремление к Нему, а не чудесные свойства Учителя! Именно от твоих личных усилий зависит твой успех!\nДаже Величайшие из Бессмертных не могут сделать ученика просветлённым!\nОн должен сам трудиться, преображая себя!
            \nДля начала, тебе нужно освоить покой ума, погружая его в духовное сердце.\nТогда тебя не будут мучить толпы мыслей, тебя не будет обременять множество вещей, тебя не будет вовлекать в себя, принуждая и порабощая, череда мирских событий!
            \nОчистить в сердце духовном простор для Дао!\nВот — начало для создания и взращивания Небесного Сердца!
            \nТот, кто овладел покоем ума и стал любовью, имеющей исток в сердце духовном, — тот обретает первое достижение идущего: суета мыслей не одолевает его, буйство желаний не затрагивает, любовь к Дао и всем существам, порождённым Дао, ведёт его по жизни.
            \nЕсли хочешь, завтра мы можем отправиться в горы, чтобы начать обучение…
            \n— Учитель, зачем нам идти в горы, если Ты обладаешь Силой Дао и Дэ и можешь перенести горы сейчас прямо сюда?
            \n— Я не хотел бы чинить беспокойство существам, двигая горы из-за такой малости, как твоё желание посмотреть на чудо, или из-за твоей лени, не желающей совершать личные усилия.
            \nЕсть ведь способ легче: мы можем начать двигать свои тела к этим горам.
            \nМы отправимся в путь — и ты будешь видеть каждый день то, как горы приближаются, как сокращается расстояние, отделяющее нас от гор.
            \nВот так же — и на духовном Пути: как бы ни был велик Мастер, Его ученик должен одолевать дорогу сам! Я множество раз проходил этот Путь рядом с Моими учениками, не поленюсь пройти и с тобой.
            \nПросветление — это не дар Учителя ученику.\nНо мудрость, любовь и сила обретаются учениками на Пути постижения Дао — именно их великим трудом и большим мужеством.
            \nНаучись трудиться неустанно и подводить итоги проделанной работы!\nИ нанизывай подаренные тебе жемчужины мудрости — на нить, их соединяющую!
            \nА всё, что ты узнаёшь на этом Пути, — может стать твоим достоянием лишь тогда, когда ты научишься применять сию мудрость в жизни
        </item>
        <item>
            "Тройной фильтр"\n\nОднажды к Сократу пришел знакомый и сказал:
            \n– Я сейчас расскажу тебе что-то, что я услышал об одном из твоих друзей.
            \n– Подожди минутку, – ответил Сократ.\n– Прежде, чем ты расскажешь мне что-то, это должно пройти тройной фильтр.\nПрежде, чем говорить о моем друге, ты должен профильтровать то, что ты собираешься рассказать. Первый фильтр – правда. Скажи, ты абсолютно уверен, что это правда?
            \n– Нет, – ответил знакомый, – я сам услышал об этом от других.
            \n– Значит, ты не уверен, что это правда. Теперь второй фильтр – добро.\nТо, что ты собираешься рассказать о моем друге, содержит что-то хорошее?
            \n– Наоборот. Это что-то очень плохое.
            \n– Итак, ты хочешь сказать мне нечто, что может оказаться неправдой, да еще и что-то плохое.\nТретий же фильтр – полезность. Смогу ли я лично извлечь какую-либо пользу из сказанного тобой?
            \n– В общем-то, нет, – ответил знакомый.
            \n– Что ж, если то, что ты хочешь мне рассказать, ни правдивое, ни хорошее, ни полезное, то зачем мне это знать?
        </item>
        <item>
            "Суфийская притча"\n\n“Один человек взлетал во время молитвы”, — сказал ученик.
            \n“Птицы летят еще выше”, — ответил учитель.
            \n“Одного человека видели сразу в двух местах”, — не унимался ученик.
            \n“Дьявол может быть сразу в тысяче мест”. —
            \n“Что же высшее?” —
            \n“Встать поутру, пойти на базар, купить провизию, сварить себе обед — и не забывать Бога”.
            "Сохранять чувство глубины, по необходимости выходя на поверхность, в будничную суету.\nУчаствовать в суете, не суетясь душой, продолжая прислушиваться к дыханию Бога, к голосу совести".
        </item>
        <item>
            ***\n\n- Учитель, как изменить мир к лучшему?
            \n- Каждый день убивай одного консультанта, одного грузчика, одного батрака, одного судью,
            одного аристократа и одного вождя.
            \n- Где же я найду столько на каждый день?
            \n- В себе, сын мой, в себе…
        </item>
        <item>
            «Развяжите узлы»\n\nОднажды Будда пришёл к своим ученикам с носовым платком.\nВозможно, какой-то царь подарил ему этот платок. Обычно Будда не принимал таких вещей, и теперь все недоумённо смотрели и думали, почему это он несёт платок в руке, как бы говоря каждому: «Смотри, внимательно смотри!»
            Все уставились на платок, но никто ничего не видел, кроме красивого шёлкового носового платка.\nЗатем Будда начал завязывать на нём узлы.\nЗавязав пять узлов, Будда спросил:
            \n— Это тот же самый носовой платок, который я принёс с собой, или другой?
            Сарипутта сказал:
            \n— Это тот же самый платок.
            \n— Сарипутта, подумай ещё раз. У того платка не было узлов, а на этом пять.\nКак же он может быть тем же самым?
            Тут Сарипутта понял смысл и сказал:
            \n— Я всё понял. Хотя это тот же самый носовой платок, но теперь он в узлах, подобно страдающему человеку.
            \n— Совершенно верно! Всё, что я хочу показать вам, это то, что человек, который терзается, в основе своей не отличается от Будды. Я — всего лишь носовой платок без узлов!\nТы — носовой платок с пятью узлами. Эти узлы — агрессивность, алчность, лживость, неосознанность и эгоизм.
            \nЗатем Будда спросил:
            \n— Я попытаюсь развязать эти узлы. Посмотрите, это поможет мне развязать их?
            Он потянул за оба конца носового платка, и узлы сделались ещё меньше и туже.
            Кто-то воскликнул:
            \n— Что же вы делаете? Так узлы никогда не развяжутся. Ведь шёлк такой тонкий, а вы так сильно тянете! Узлы стали маленькими, и теперь их почти невозможно развязать!
            \n— О, вы можете так ясно понять всё относительно этого носового платка. Почему же вы не можете понять самих себя? Разве вы не в такой же ситуации? Вы тянете свои узлы, поэтому они продолжают становиться всё меньше и меньше, всё туже и туже.
            Затем Будда спросил:
            \n— Кто скажет, как развязать узлы?
            Один ученик встал и предложил:
            \n— Сначала нужно подойти поближе и посмотреть, как были завязаны узлы.
            Он взглянул на носовой платок, и проговорил:
            \n— Узлы были сделаны таким образом, что если мы ослабим их и позволим им стать более свободными, они развяжутся; это не трудно. Это простые узлы.
            Ученик взял платок и осторожно развязал узлы один за другим. Будда сказал:
            \n— Сегодняшняя проповедь закончена. Идите - медитируйте!
        </item>
        <item>
            "Мальчик и морские звезды"\n\nЧеловек шел по берегу и вдруг увидел мальчика, который поднимал что-то с песка и бросал в море.\nЧеловек подошел ближе и увидел, что мальчик поднимает с песка морские звезды.\nОни окружали его со всех сторон. Казалось, на песке — миллионы морских звезд, берег был буквально усеян ими на много километров.
            \n— Зачем ты бросаешь эти морские звезды в воду? — спросил человек, подходя ближе.
            \n— Если они останутся на берегу до завтрашнего утра, когда начнется отлив, то погибнут, — ответил мальчик, не прекращая своего занятия.
            \n— Но это же просто глупо! — закричал человек. — Оглянись!\nЗдесь миллионы морских звезд, берег просто усеян ими. Твои попытки ничего не изменят!
            Мальчик поднял следующую морскую звезду, на мгновение задумался, бросил ее в море и сказал:
            \n— Нет, мои попытки изменят очень много… для этой звезды.
            Тогда человек тоже поднял звезду и бросил ее в море. Потом еще одну. К ночи на пляже было множество людей, каждый из которых поднимал и бросал в море звезду.\nИ когда встало солнце, на пляже не осталось ни одной неспасенной души.
        </item>
        <item>
            "Притча о человеке, искавшем справедливость"\n\nПо пустынной дороге шёл одинокий путник. Он был не весел, его сознание разрывали противоречия.\nПутник очень любил страну, в которой жил, очень любил свой народ и искренне хотел помочь им жить лучше.\nНо что бы он ни делал, жизнь людей не улучшалась. Иногда ему даже казалось, что Бог забыл о его стране.\nИ никто не мог дать путнику ответ на вопрос, почему же так несправедлив мир.\nОставалась одна надежда на мудреца, который жил высоко в горах и, по слухам, мог ответить на этот вопрос.
             Проделав долгий путь, человек всё-таки достиг своей цели.\nПосле короткого приветствия он спросил у мудреца:
            \n– О мудрый человек, ответь мне на вопрос: почему так несправедлив мир?
            \n– Почему же ты считаешь его несправедливым? – попытался уточнить мудрец.
            \n– Я живу в стране, которой правят жадные и алчные люди, угнетающие свой народ.\nИ как бы люди ни пытались изменить власть, на их место приходили или такие же, или ещё хуже.\nЯ знал многих людей, которые искренне отдавали жизни за счастье своей страны, но жизнь от этого не становилась лучше, и систему эту сломить просто невозможно.
             После недолгой паузы мудрец спросил:
            \n– А зачем ты пытаешься изменить жизнь?
            \n– Ну как же, – возмутился путник, – помочь ближнему изменить жизнь к лучшему – это должно быть главной целью каждого человека.
            \n– Тогда почему ко мне пришёл ты один?
             Путник не нашёл, что ответить мудрецу. Мудрец же взял его за руку и подвёл к ближайшему муравейнику:
            \n– Понаблюдай за муравьями хотя бы несколько минут, и ты поймёшь, насколько сложно устроен их мир. Каждое действие рационально, нет ничего лишнего, всё взаимосвязано. А теперь представь, что один из муравьёв вдруг решил, что их общество устроено неправильно, действия не имеют никакого смысла, а рождены они для того, чтобы на опушке леса встречать рассвет солнца, и начинает убеждать в этом остальных. Часть ему верит и идёт за ним, но большинство не готово принять его знания.\nА так как в муравейнике всё взаимосвязано, то после разрыва одного элемента цепи рухнет вся система, и в итоге погибнут все.
             После недолгой паузы путник тихо спросил:
            \n– Что же тогда делать муравью, который решил встречать рассвет на опушке леса?
             Мудрец улыбнулся и так же тихо ответил:
            \n– Идти на опушку и встречать рассвет солнца. Кто будет готов, пойдёт за ним… Если ты решил, что система несправедлива, просто выйди из неё.
        </item>
        <item>
            "Быть океаном, а не лужей"\n\nОтец привел сына к большой луже в саду, оставшейся после дождя.
            \n— Смотри внимательно, так действует зависть, — сказал отец и бросил в лужу горсть монет.\nВода в луже заколыхалась волнами, вспучилась, поднимая со дна грязь.
            \n— Так действует гнев, — продолжил отец и провел по луже ладонью.\nВода расплескалась, забрызгав песок вокруг.
            \n— Так действует страсть, — отец прокопал палочкой канавку.\nВода стала быстро утекать прочь и лужа обмелела.
            \n— Запомнишь это? — спросил отец. Сын послушно кивнул в ответ.
            На следующий день отец привел сына на берег моря и спросил:
            \n— Ответь мне, сын, что видел ты вчера? Что усвоил из сказанного?
            \n— Я понял, — ответил ему сын, — что зависть волнует разум, гнев распыляет сознание, а страсть иссушает человека.
            \n— Ты все правильно понял, но ты смотрел на вещи, а не на их суть! — улыбнулся отец.
            Он дал сыну несколько монет и велел бросить их в море.\nМоре осталось спокойным, ни ила ни песка не поднялось на поверхность, когда монеты тихо пали на дно.\nЗатем отец велел ударить по воде рукой - вода выплеснулась на берег, омыла его и вновь стремительно ушла в море.
            \n— Мы можем с тобой вырыть канал в песке, но это ничего не изменит. - сказал отец, — Запомни, сын: дело вовсе не в гневе, зависти или страсти. Никакие чувства не повинны в том, что они меняют тебя. Менять людей - это их сущность. Все дело в тебе. Будь океаном, а не лужей.\nТогда, что бы ни пришло к тебе, с чем бы ты ни столкнулся - оно не сможет повлиять на тебя, не сможет изменить твоей сути.
        </item>
        <item>
            "Вишнёвый сад"\n\nОднажды к Хинг Ши пришёл крестьянин и, смущаясь, поведал мудрецу о своей беде:
            \n— Учитель, мне стыдно признаться, но я страшно ревнив.\nВедь, зная о том, что жена моя верна мне, что она любящая и честная женщина, я ежедневно терзаюсь муками ревности.\nДаже во сне мне снятся возможные соперники и их козни. Я измучен своими терзаниями.\nСкажи, как мне избавиться от этой напасти?
            Хинг Ши немного подумал и сказал:
            \n— Я слышал, что жил на юге один человек, которому в наследство достался прекрасный вишнёвый сад. Раскидистые ветви деревьев цвели по весне так, что всю округу тонким ковром устилали нежно-розовые лепестки. Человек этот бережно ухаживал за своим садом, поливал и окучивал деревья, выстроил прочную ограду и каждый раз собирал богатый урожай.\nИ так продолжалось до тех пор, пока не пришел к нему однажды недобрый человек и не сказал: «Какой у тебя прекрасный сад, жаль только, что наверняка в него по ночам частенько заглядывают воры».\nПотом злой человек ушел  а слова его остались, запав в душу садовника. С той поры потерял бедняга покой и сон.\nНочами сидел он в саду, поджидая воров, а днём, измождённый ночными бдениями, спал. Спустя какое-то время, деревья, за которыми больше никто не ухаживал и не поливал, стали чахнуть, да и ограда постепенно прохудилась.\nНу, а в саду по-прежнему по ночам сидел безумный садовник, давно забывший о вкусе вишнёвых ягод.
        </item>
        <item>
            "Принять всё как от Бога"\n\nПришёл человек к мудрецу и попросил:
            \n— Учитель, помоги изменить мою жизнь, нет у меня счастья: работа плохая, жена нерадивая, а дети непослушные.
            Улыбнулся мудрец человеку и говорит:
            \n— Разве это беда? Я легко могу помочь тебе, но только ты должен выполнить одно условие — научиться принимать всё, что преподносит тебе жизнь, с любовью и как от самого Бога.
            \n— Хорошо, Учитель, я сделаю всё, как ты говоришь.
            \n— Вот когда выполнишь это, тогда приходи, и я сделаю так, что твоя жена, работа, дети и все обстоятельства твоей жизни будут для тебя самыми лучшими.\nНо помни, всё это случится, только если ты научишься принимать всё как от Бога.
            В дальнем углу комнаты раздался звонкий смех. Обернулся человек, чтобы посмотреть, кто это там над ним насмехается, и взглядом встретился с добрыми глазами человека, которые, кроме доброты и света, ничего не излучали. Повернулся он опять к мудрецу и спросил:
            \n— Учитель, почему этот человек смеётся? Я что-то не так сказал или сделал?
            \n— Может, тебе самому его об этом спросить? — сказал Учитель и знаком подозвал из угла комнаты смеющегося.
            Человек подошёл к мудрецу и поклонился.
            \n— Мир тебе, Учитель, — улыбаясь, сказал он. — Спасибо тебе за твою мудрость, за науку и за чудо.
            \n— Ну, чего меня благодарить, я только подсказал тебе в каком направлении искать счастье, а всего остального ты добился сам, благодаря Богу и своим усилиям.\nА теперь, может, ты всё-таки расскажешь дорогому гостю, что вызвало твой смех? — с лукавой улыбкой спросил мудрец.
            \n— Прости меня, друг, — сказал человек, — не над тобой я смеялся, а над комичностью ситуации.\nДело в том, что когда-то я, как и ты, стоял перед Учителем и просил его изменить мою жизнь.\nИ, как тебе, он обещал мне, что если я научусь принимать всё, что преподносит жизнь, с любовью и как от самого Бога, он поможет мне изменить всё, что я сочту нужным.
            Шло время, мне казалось, что я уже выполнил условие Учителя и принимаю всё как от Бога.\nТогда я пришёл к нему и сказал что я готов, что Учитель может начать изменять мою жизнь.\nИ я принялся перечислять всё, что, по моему мнению, мешало мне в достижении счастья.\nНа что Учитель рассмеялся и сказал, что я ещё не готов, потому что не принимаю всего как от Бога.
            \n— Как же так? — вспылил я, — я же так долго и упорно работал над собой!
            Учитель ответил, что мой гнев выдаёт меня, ибо он свидетельствует, что не всё я принимаю с любовью, по крайней мере, его волю. Я отправился домой, чтобы продолжить работать над собой.\nПрошло ещё несколько лет, и я вновь пришёл к Учителю.\nВ этот раз он подошёл ко мне, пристально посмотрел в мои глаза, после чего неторопливо сел и сказал, что я всё ещё не готов. На этот раз во мне не возникло негодования, мне было уже интересно, что же я упустил.\nА когда я спросил, что говорит о моей неготовности, то Учитель сказал:
            \n— Внешне всё довольно хорошо, но одна мелочь выдаёт твою неготовность.
            \n— Какая же это мелочь? — спросил я.
            \n— Ты всё ещё просишь меня изменить твою жизнь, а это значит, что тебе она не нравится, что ты не считаешь свои обстоятельства благом, данным тебе Всеблагим Богом, для того чтобы в этих условиях ты нашёл своё счастье, — улыбаясь, ответил Учитель.\n— А если бы ты считал их благом, то не хотел бы изменить их, ведь от добра - добра не ищут.
            Я был сбит с толку такими словами. Все мысли в моей голове затихли, и наступила тишина.\nТогда в один миг я понял, что счастье не зависит от внешних условий, что каждому даются те условия, в которых именно он может и должен найти и раскрыть своё счастье.\nСчастье, которое нужно учиться искать, а порой даже откапывать из-под груды страстей, привычек, желаний, суеверий и предпочтений.\nА иногда оно находится у нас под носом, только мы не знаем, как правильно использовать то, что даётся нам жизнью, а без этого оно не заработает, и будет причинять только боль и неудобство.
            Я осознал, что счастье и несчастье находятся не в вещах и обстоятельствах, а в нас самих.\nОдного человека богатство, семья, работа делают счастливым, а другого — несчастным, а это значит, что в самих себе они не содержат счастья или несчастья. А если это так, то зачем делать фокусы и менять обстоятельства, когда можно самому измениться, изменить своё отношение к происходящему и самому стать чудом? В противном случае никакие перемены не осчастливят нас, потому что даже в идеальных условиях мы найдём повод для недовольства.\nА так мы сами станем волшебниками, ибо, меняя своё отношение к происходящему, увидим, что уже и так обладаем самым лучшим для нас.
            Это не значит, что мы перестанем видеть в мире уродство, грязь, темноту, зло и несправедливость.\nНет. Просто за всем этим мы научимся видеть красоту, свет и добро, а увидев их, возможно, сможем помочь им проявиться.\nМы научимся сострадать и любить, а это сделает нас счастливыми, ибо тот, в ком живёт любовь, не может быть несчастным.
            С тех пор я стараюсь измениться и держать глаза открытыми.\nВместе со мной меняется и моё отношение к миру, а от этого мир преображается.\nТеперь мне известно, что всё самое лучшее и так у меня было, только мои глаза, ослеплённые неведением, не видели этого.\nДанные мне жизнью обстоятельства были и есть для меня наилучшими. Они были загадкой, тайной, разгадав которую я смог отыскать в ней спрятанное счастье. Мудрость и любовь Учителя помогли моим глазам открыться, а это самое большое чудо!
            \n— Спасибо тебе, добрый человек, и тебе, Учитель, — сказал проситель.\n— Думаю, я понял, что вы хотели мне сказать и чему научить. Я постараюсь измениться, стать чудом и отыскать чудо во всём.
            Мудрец улыбнулся, подошёл и обнял его, благословляя на путь.
        </item>
        <item>
            "Воля Бога"\n\nОднажды очень набожный человек каждый день просил Бога о временных вещах.\nИ когда Бог не исполнял его желания, он обижался, но снова молился. И вдруг он услышал внутри себя голос.
            \n— Мой благочестивый сын, все формы жизни появились из одной точки.\nВся Вселенная создана из одной точки. Всё сущее — часть меня. Если ты следуешь моей воле, то тогда ты не страдаешь в жизни.\nЕсли ты не будешь пытаться осознать мою волю и следовать ей, то твоим страданиям на Земле не будет конца.\nТы будешь наступать на одни и те же грабли миллионы раз, пока не захочешь осознать мою волю.
            \n— Так какова твоя воля, о Всевышний?
            \n— Моя воля такова, что всё, что тебе нужно достичь — это от эгоизма или чувства разделённости избавиться и достичь абсолютного альтруизма и Единства со всеми.\nВ твоём уме не должно оставаться ни одного желания для своего мелкого «я». У тебя не должно быть мыслей «мне нужно» или «я хочу».\nУ тебя должно быть только стремление осознать, как ты можешь помочь другим живым существам освободиться от эгоизма и страданий, потому что ты един со всеми.\nИ чем счастливее живые существа вокруг тебя, тем счастливее будешь и ты. Чем больше ты вдохновляешь людей к свободе от эгоизма через музыку, картины, притчи и стихи, тем больше ты сам освобождаешься от Эго, и тем больше становишься счастливее.
            \n— Но я хочу семью и детей.
            \n— Если бы на то была моя воля или воля твоего Высшего «Я», то это было бы тебе уже дано или свершится без твоего желания. Но если на Земле есть хотя бы одно живое существо, которое страдает, глупо создавать личные отношения, потому что тогда страданий станет ещё больше.\nТы не сможешь помочь своей семье, если не помог близким.\nТы не сможешь спокойно воспитывать своих детей, если дети ближних страдают. Тебе нужно позаботиться обо всех, кто сейчас брошен на произвол судьбы.\nПозаботься о детях-сиротах, о матерях-одиночках, о животных, которых бросают и убивают.\nЭто — твой долг помогать всем до последнего дыхания, ничего не прося для своего эгоизма.\nТолько так ты научишься любить и достигнешь того, ради чего пришёл на эту Землю.\nВсе великие люди этого мира, которые следовали моей воле, не имели постоянной личной семьи, но были частью семьи Бога.\nДля самых мудрых людей не только всё человечество, но и все живые существа во Вселенной являются семьёй, братьями и сёстрами. Если в твоей семье кому-то плохо, и он страдает, разве ты кинешь его и будешь искать временную женщину ради своих эгоистических желаний, чтобы уделять ей внимание, пока твой брат умирает? Осознай простейшую Истину: все эгоистические желания — это причина всех страданий во всех мирах. Только те, кто познали мою волю и стремятся освободиться от всех Эго-желаний — будут счастливы.\nИ я одарю их теми богатствами, природа которых — вечность.
            \n— Но как я буду счастлив потом, если несчастлив сейчас?
            \n— Невозможно быть счастливым в будущем.\nСама мысль «получить счастье от внешнего мира» или от людей и объектов — абсурдна.\nСчастье — это состояние Души, свободной от желаний и мыслей о нехватке чего-либо.\nОдинок и беден не тот, у кого нет денег, а тот, кто считает себя бедным, одиноким и несчастным.\nТолько когда ты приносишь счастье другим и стремишься осознать меня, ты находишь вечное, истинное счастье внутри себя. А когда ты ищешь временное счастье от внешнего мира, то ты теряешь всё, начиная от потери покоя Души и кончая потерей покоя разума.
        </item>
        <item>
            "Делай всё с любовью"\n\nУченик шел рядом с учителем по песчаному пляжу.
            \n– Что такое миссия? – спросил ученик учителя.
            \n– Это выполнение своих обязанностей на Земле, – ответил учитель.
            \n– То есть это то, что я должен делать, и тогда я заслужу любовь людей и Бога.
            \n– Нет, это не твой долг, это то, что ты любишь и желаешь делать.\nВ поисках любви, человек часто начинает выполнять действия не потому, что этого желает, а ради одобрения ближнего.\nИ через это одобрение он пытается получить порцию любви. Но это не имеет ничего общего, с истинной любовью.\nИ чем дольше человек двигается по такому ложному пути, тем сильнее он отдаляется от настоящей любви.
            \n– Я понял, – ответил ученик, – миссия, это то, что я люблю делать всегда.
            \n– И опять не совсем так, – сказал учитель, – если ты будешь рассматривать миссию, как некое однообразное действие, которое ты обязан любить всегда, то ты лишишь себя самого главного дара, свободы выбора. Попробуй, переставь слова местами, – миссия это то, что человек всегда делает с любовью. Ты видишь, что смысл полностью изменился.\nПолучается, что человек может делать много разных дел, в течение своей жизни, и главным при этом остается то, что любое свое дело он любит.\nТак возникает свобода выбора, так человек устанавливает свои вибрации на уровне любви, так человек дает и принимает любовь, которой всегда у него в достатке.\nНет источника любви вне человека. А миссия человека – давать и принимать любовь.
            \n– Теперь я точно понял, – ответил ученик – миссия, это значит, всегда любить любое свое дело.
            С той поры ученик очень внимательно относился к любому своему действию, к любой своей мысли и любому своему чувству, его главным ориентиром отныне стала любовь.
        </item>
        <item>
            "Притча о благодарности"\n\nКогда Ваше сердце полно благодарности, любая дверь, которая кажется закрытой, может привести Вас к удивительным открытиям.
            \nОдна монахиня совершала паломничество и пришла в деревню на закате. Она попросила приюта на ночь.\nНо жители деревни захлопнули двери перед ней. Они, должно быть, были иной веры и не могли оставить у себя монахиню, они выгнали ее из деревни.
            \nНочь была холодна, и женщина осталась голодная, и без приюта. Вишня в поле дала ей приют.\nНочью было по-настоящему холодно, и она все не могла заснуть… И это было опасно — дикие звери…
            \nВ полночь она проснулась, дрожащая от холода, и увидела: в весеннем ночном небе: распустившиеся цветы вишни улыбаются туманной луне.\nПереполненная, побежденная красотой она встала и сделала поклон в сторону деревни: «Благодаря им, я осталась без ночлега, но нашла саму себя ночью под цветущей вишней и туманной луной!»
            \nС большой искренностью она благодарила этих людей, которые отказали ей в ночлеге; ведь иначе она спала бы под обычной крышей, и пропустила бы эти цветы вишни, этот шепот цветов и луны, и это молчание ночи, такое полное молчание ночи.
            \nОна не сердилась, она приняла это, не только приняла, она приветствовала это.\nОна чувствовала себя благодарной.
            \nЖизнь великолепна, и каждый момент она приходит с тысячей и одним подарком для нас.
            \nНо мы так заняты, так поглощены мыслями с нашим желающим умом, мы так полны нашими мыслями, что отвергаем все эти подарки.
            Бог приходит постоянно, а мы продолжаем отказываться.
            \nЧеловек приближается к Богу в тот момент, когда он принимает все, что приносит жизнь, с благодарностью.
        </item>
        <item>
            "Притча о колодцах"\n\nЕсть на земле удивительный город и в нем живут только одни колодцы. Они живые.\nОни разные, у каждого своя окантовка: у кого-то она золоченая, у других резная, точеная, из камня, из дерева, из веточек. Они все разные: кто-то побогаче, кто-то победнее.\nБыли и совсем бедные колодцы, с самой простой окантовкой. Они между собой очень любили общаться.\nА происходило это от окантовки до окантовки, как у людей это происходит — из уст в уста. Любая новость быстро распространялась в этом городе.\nИ вот однажды облетела город колодцев одна очень интересная мысль (ее услышал крайний колодец, когда люди из соседней деревни проходили мимо) оказывается, очень стало модно быть чем-то наполненным, не пустым, это придаст солидности и значимости каждому колодцу. Стали тогда колодцы постепенно себя наполнять. Кто-то решил наполнить себя золотом, бриллиантами, разными драгоценными камнями.\nДругие решили наполняться мебелью и предметами интерьера. Любители прекрасного стали наполняться картинами и предметами искусства. Интеллигентные колодцы — книгами, словарями и всякой информацией.\nОчень нравилось им это занятие, появился смысл в жизни и наполненность.\nНо сами понимаете, так долго продолжаться не могло. Любой колодец имеет края и дно. Со временем наполнились все колодцы в городе и некуда было им складывать дорогие для них вещи.\nТогда одному из колодцев пришла на ум гениальная мысль: для того, что еще вмещать в себя любимые предметы — надо расшириться.\nИ он расширился, тем самым получив возможность наполняться больше и больше.\nДругие колодцы увидели это и тоже решили воспользоваться этой идеей. Закипела работа, все колодцы стали расширяться.\nЗа всем этим наблюдал маленький колодец на окраине города. Ему хорошо было видно, как разрастаются колодцы, как все меньше и меньше становилось места между ними. Он испугался, если так будет дальше продолжаться, то наступит момент, когда некуда будет им расширяться и они могут слиться в один огромный колодец, или несколько огромных колодцев. Тем самым они потеряют свою индивидуальность.\nИ конечно же придумал: надо копать не вширь, а вглубь! Но как копать вглубь, если ты наполнен до краев? И он принял решение освободиться от всего, чем он был наполнен, чтобы воплотить в жизнь свою идею. По мере того, как он освобождался от нажитого, у него наступали моменты паники — что будет, если он станет пустым?\nКак он сможет это пережить? Будет ли вообще смысл во всем этом? И самое страшное, что там в глубине?\nОн не знал и продолжал копать… Отступать было уже не куда, слишком много он проделал работы…\nОн выбрасывал предметы, а другие колодцы растаскивали все, от чего он освобождался.\nИ естественно, копая вглубь, в один прекрасный день он наткнулся на воду!!! Она быстро наполнила колодец. Она была прекрасна и чиста. Колодец стал играть с водой и так увлекся, что не заметил, как она перелилась через края. \nПотрескавшаяся земля напиталась водой и вокруг колодца зазеленела трава, распустились цветы, выросли деревья. Все вокруг него зазеленело, ожило и стало очень красиво.\nОбразовался маленький оазис на окраине пустынного города. И этот колодец стали называть цветник! Другие колодцы никогда в жизни не видели чистой воды. Обычно их питала только дождевая вода.\nОни пришли в восторг от цветника и многие колодцы так же захотели получить такую же чистую, красивую воду.\nНо когда они узнавали, что для этого придется выбросить вещи, которые они накопили, которые им были дороги — они отказывались от этой идеи. Они могли только тихо ворчать и завидовать, приговаривая, что вода у него может закончиться и он умрет тогда от пустоты. На другом краю города, далеко-далеко от нашего цветника, жил еще один колодец, который так же решился расти вглубь. И конечно он так же со временем нашел воду.\nТаким образом, в городе образовалось уже два оазиса. Два красивых колодца, вокруг которых бурлила жизнь!\nВ один момент эти два колодца осознали, что вода, которую они обнаружили — общая!!!\nОна большая и ее много, оказалось, что это была подземная река. Они поняли, что она никогда не кончится. Со временем они научились общаться не как все колодцы, от окантовки к окантовке, а в глубине этой общей подземной реки.
        </item>
        <item>
            "Притча о ранимых"\n\nОднажды к одному седому мудрому старцу пришла вся в слезах молодая, красивая девушка.\nЧто мне делать? — сквозь слезы жаловалась она. \n— Я всегда стараюсь по-доброму обходиться с людьми, никого не обижать, стараюсь всем помочь, чем могу. И хоть я со всеми приветлива и ласкова, но часто вместо благодарности и уважения принимаю от людей обиды и горькие насмешки.\nА то и откровенно враждуют со мной. Я не виновата ни в чем, и это так несправедливо и обидно до слез. Посоветуйте, что мне делать.
            Мудрец посмотрел на красавицу и с улыбкой сказал:
            \n— Разденься донага и пройдись по городу в таком виде.
            \n— Да вы с ума сошли! — возмутилась красавица.
            \n— В таком виде всякий обесчестит меня и ещё Бог весть что сотворит со мною.\nТогда мудрец открыл дверь и поставил на стол зеркало.
            \n— Вот видишь, — ответил он, — появиться на людях, обнажив своё тело, ты боишься.\nТак почему же тогда ходишь по миру с ОБНАЖЕННОЙ душой? Она у тебя распахнута, как эта дверь.\nИ потому все кому не лень без спроса ВХОДЯТ в твою жизнь.
            И если видят в добродетелях твоих, как в зеркале — отражение Безобразия своих пороков, то стараются оклеветать, унизить и обидеть тебя. Не у каждого есть мужество признать, что кто-то лучше его.\nНе желая меняться, порочный человек всегда враждует с праведником.
            \n— Так что же мне делать? — Спросила девушка.\n— Пойдем, я покажу тебе свой сад, — предложил старец. Водя девушку по саду мудрец сказал:
            \n— Много лет я поливаю эти прекрасные цветы и ухаживаю за ними.\nНо я ни разу не замечал, как распускается бутон цветка, хотя потом я и наслаждаюсь красотой и ароматом каждого из них…
            Так и ты будь — подобна цветку: раскрывай своё сердце перед людьми не спеша, незаметно.\nСмотри, кто хороший человек и достоин быть другом тебе и творит тебе добро — тому и ОТКРЫВАЙ свою душу, а те кто обрывает лепестки и топчет ногами…
            Те, которых ты видишь, что они ГРУБЫ, непорядочны и неблагодарны — от тех УХОДИ, и ничем им не помогай. Не каждого человека пускай в свою жизнь, грубых людей нужно держать за запертой от них дверью своей души…
        </item>
        <item>
            "Утопи лодку"\n\nНа берегу одной большой реки жил рыбак со своей семьей.\nКогда-то его дела шли хорошо, но те времена остались в прошлом. Теперь река приносила все меньше рыбы, снасти ветшали и, поскольку новую лодку купить было не на что, рыбаку приходилось чуть не каждый день начинать с ее починки.
            Стоит ли бояться перемен?
            Однажды мимо тех мест проходил старец и попросился к рыбаку на ночлег.\nПриняли его радушно, накормили ужином, хоть еды едва-едва хватило на всех, и отвели самое удобное место в доме.
            Наутро, собравшись уходить, старец спросил, чем ему отблагодарить хозяев за кров и еду.\nВидя, что старец совсем небогат, рыбак только усмехнулся и сказал:
            \n– Вижу, человек ты мудрый и многое повидал. Дай же мне в благодарность совет — как выбраться из нищеты, и этого будет довольно.
            \n– Хорошо, – согласился старец.\n– Чтобы выбраться из нищеты, утопи свою лодку!
            Сказал и с тем ушел, только его и видели.
            Не понял рыбак такого совета, только плечами пожал: «Может, старец-то из ума выжил?\nКак же я утоплю лодку – мы и сейчас еле добываем пропитание, а без нее и вовсе от голода умрем…»
            Не последовал рыбак совету, жил как прежде, бедствовал все больше – вот уже и без ужина нередко отправлялась спать вся его семья.
            А однажды, в сильную бурю, его старенькая ветхая лодочка разбилась, сам рыбак едва-едва уцелел.
            Посидели, погоревали, но делать нечего – собрали свои скромные пожитки и снялись с насиженного места, пошли вниз по реке искать доли.
            Долго ли, коротко, привела их река в большой рыбацкий поселок.
            Сколько же там было лодок! И больших шхун, и совсем маленьких лодочек.
            Невольно радовалось сердце рыбака, когда он глядел на них!\nНо своей-то у него не было и купить было не на что.
            Сидел рыбак на берегу, глядел на чужие лодки и кручинился.
            Долго он так сидел и меж своих грустных дум стал подмечать: та лодка требует ремонта, и вон ту неплохо бы подновить, а эта и вовсе вот-вот развалится, если срочно ее не починить…
            И стал рыбак лодки ремонтировать, уж это-то он умел превосходно!\nСколько ему пришлось некогда провозиться со своей, изучить это дело во всех подробностях, что, сам того не заметив, стал он прекрасным мастером!
            Работу его быстро оценили и скоро в поселке о нем слава пошла: творит, мол, человек чудеса, лодки чинит – лучше новых становятся!
            Потянулись к нему и издалека люди.
            Немного времени прошло, смог он и дом новый купить, да не развалюху, а добротный, с красивым садом.\nИ денежки стали водиться, а уж про голод в семье никто уже и не вспоминал.
            Тогда только рыбак вспомнил того старца с его советом утопить лодку и понял, какими мудрыми были его слова!
            \n– Так часто бывает, – сказала Луна, – человек цепляется за старое до последнего, страшась перемен больше, чем привычных тягот и горестей.
            А перемены, с чего бы они ни начинались, всегда приносят хорошее.\nОсобенно, когда человек готов это увидеть и принять!
        </item>
        <item>
            "Мудрец, человек и рыба"\n\nДревняя китайская пословица гласит: «Дайте человеку одну рыбу, и он получит пропитание на день, научите его ловить рыбу, и он получит пропитание на всю жизнь».
            Это произошло у великой реки, когда огромное дерево упало в стремительные воды.\nДерево было таким большим, что человек мог пройти по нему и рыбачить, чтобы добыть себе пропитание.\nОднажды, спустя некоторое время, великий мудрец решил сесть на это бревно, чтобы собрать свой рацион пищи на день.
            Мудрец рыбачил довольно долго, и, наконец, поймал сказочно большую рыбу. С огромным удовлетворением он аккуратно положил ее рядом с собой на бревно. Это увидел молодой человек, проходивший мимо с женой и двумя детьми. Он осторожно приблизился к мудрецу и попросил рыбу, объяснив, что его семья нуждается в пище.
            Старый мудрец с радостью предложил научить молодого человека, как поймать свою собственную рыбу, но сразу же получил упрек за такое предложение. Молодого человека не интересовало обучение мастерству.\nОн просто хотел получить немного пищи.
            Старый мудрец остался твердым в своем решении предложить только обучение и отправил молодого человека восвояси. Между тем, он продолжал рыбачить и вскоре поймал рыбу еще больше прежней.\nУвидев это, молодой человек поспешил вернуться  к бревну. Он умолял мудреца дать ему рыбу, ведь у мудреца, вне всякого сомнения, теперь ее было больше чем достаточно.
            Мудрец смутился, думая, имеет ли смысл дать молодому человеку рыбу.\nВ конце концов, у него теперь действительно было рыбы больше чем достаточно.
            Пока мудрец раздумывал, какой же выбор сделать, на конце упавшего дерева появился свет.\nВначале величие этого света напугало мудреца, ведь он только слышал о таких проявлениях из древних легенд, передаваемых учителями из поколения в поколение. Свет начал наполнять его энергией, какую ему никогда не доводилось ощущать прежде. Преисполненный благоговения, старый мудрец услышал низкий, звучный голос, обращающийся к нему. Свет говорил с ним с таким умиротворением и красотой, что мудрец сразу понял, что находится в присутствии великого и чудесного учителя.
            И свет молвил.
            \n- «Старый мудрец, разреши мне выразить мысль. Если ты выберешь последовать ей, это изменит твою жизнь на все времена.
            «Во-первых, вытащи из своего кармана точило, которое ты уже так давно носишь с собой.\nПока мы говорим, начинай затачивать крючок, который ты привязал к своей леске.\nЗаточи крючок, как никто другой в этом мире.\nСделай его таким острым, чтобы, когда рыба возьмет его в рот, она бы не почувствовала боли. Затем, когда будешь готов, помолись вместе со мною таким образом:
            Я взываю к Творцу с просьбой помочь мне разыскать самую старую рыбу в реке, готовую покинуть это измерение, так как испытала все, что суждено было испытать. В этом Свете, укажи ей путь к моей леске. Зная, что жизненный план рыбы завершен, и что я заточил мой крючок так хорошо, мы объединимся, чтобы выполнить  наши путешествия.
            Когда свет закончил говорить, мудрец закинул в воду свой только что заточенный крючок и через мгновение вытащил огромнейшую рыбу. Не дожидаясь, пока мудрец начнет праздновать новообретенную ясность, свет заговорил снова.
            «Если ты посмотришь на берег, то найдешь более легкую леску.\nПриделав крючок к более легкой леске, ты сможешь закидывать его в более глубокие части реки и ловить рыбу еще больших размеров».
            Старый мудрец сделал так, как предложил свет. Его усилия вновь были вознаграждены, и он вытянул из воды рыбу еще больше. А затем еще и еще.
            Он думал, что уже достиг наилучших возможных результатов, но тут свет дал мудрецу еще одно наставление - сконцентрироваться на своем запястье.\nСгибая запястье сильнее при забрасывании лесы, он смог бы отправить крючок еще дальше.
            Вскоре куча рыбы стала такой большой, что мудрец почувствовал удовлетворение от своих достижений.\nОн отложил в сторону рыбу для еды на этот день, а остальную отпустил обратно в воду.
            Затем мудрец вспомнил о молодом человеке, просившем у него рыбу. Он заметил его невдалеке на берегу, конечно же, подумав, что молодой человек опять будет просить у него рыбу.
            К изумлению мудреца, молодой человек энергично затачивал свой собственный крючок.
        </item>
        <item>
            "Руми о том, что такое яд, страх, зависть и гнев"\n\n— Что такое яд?
            \n— Яд — это всё, что превышает ваши потребности. Ядом может стать сила, богатство, желания эго, жадность, лень, амбиции, ненависть или что-то еще.
            \n— Что такое страх?
            \n— Неприятие неопределенности. Если мы примем эту неопределенность, она станет приключением.
            \n— Что такое зависть?
            \n— Неприятие добра в других. Если мы примем это добро, оно станет вдохновением.
            \n— Что такое гнев?
            \n— Непринятие вещей, которые находятся вне нашего контроля. Если мы примем их, это станет кротостью.
            \n— Что такое ненависть?
            \n— Неприятие человека таким, каков он есть. Если мы примем человека без каких-либо условий, ненависть обернётся Любовью.
        </item>
        <item>
            "Спящий брат"\n\nОдного старого монаха спросили его молодые братья: "Когда мы видим брата, который спит во время всеобщей молитвы, должны ли мы ущипнуть его, чтобы он проснулся?"\nСтарый монах ответил: "Дети мои, когда я вижу спящего брата, я кладу его голову себе на колени, чтобы он отдохнул…"\nДрузья, не щипайте ближних своими наставлениями и примерами, пусть лучше они склонят к вам свои головы, и вы просто обнимите их сердцем и согрейте своим теплом. Сердце не поучает - оно сострадает и любит.\nПросто Любите!
        </item>
        <item>
            "Фермер и кукуруза"\n\nРепортер как-то раз спросил у фермера, может ли тот поделиться секретом своей кукурузы, которая год за годом выигрывала все конкур­сы по качеству. Фермер ответил, что весь сек­рет состоит в том, что он раздает лучшие початки для засева всем своим соседям.
            \n— Зачем же раздавать лучшие зерна соседям, если они постоянно, наряду с вами, участвуют во всех конкурсах и яв­ляются конкурентами?
            \n— Видите ли, — улыбнулся фермер. — Ветер переносит пыльцу с моих полей на поля соседей, и наоборот. Если у соседей будут сорта хуже, чем у меня, то вскоре и мои посевы станут ухудшаться. А как уж каждый из нас будет ухаживать за своими посевами — это другой вопрос. Похожее происходит и в жизни людей. Тот, кто хочет быть успешным, должен заботиться о ближних и помогать им добиваться успеха.\nПотому что чем лучше живется людям вокруг, тем лучше тебе самому. Мы все взаимосвязаны в этом мире.
        </item>
        <item>
            "Притча Руми: «Иисус»"\n\nРаз некто Иисуса на пути
            \nУвидел – и решил за ним идти.
            \nИм повстречались кости двух
            убитых,
            \nДавно истлевших, в землю не
            зарытых.
            \nСказал Иисусу спутник: «Как
            дышать,
            \nТебе привычно мертвых
            воскрешать:
            \nВедь ты – посланник Божий, ты –
            Мессия!
            \nТак поделись со мной той чудной
            силой,
            \nКоторой ты сражаешь смерти тьму:
            \nЯ этих двух у смерти отниму!»
            \nСказал Иисус: «Не двое их, а трое!»
            \nА тот: «Но где же третий? Я не
            скрою,
            \nЧто лишь двоих в песке заметить
            смог!»
            \n«Ты – этот третий! – отвечал
            Пророк.
            \n— А потому оставь сухие кости,
            \nНо лучше о себе побеспокойся:
            \nЧтоб на земле кому-то послужить,
            \nДушой для Бога должен ты ожить!»
        </item>
    </string-array>
</resources>