<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
           tools:ignore="MissingTranslation">

    <string name="practice_category_autoreport">Аутогенные тренировки</string>
    <string name="practice_category_meditations">Медитациии</string>
    <string name="practice_category_spiritual">Духовные практики</string>

    <string name="practice_category_autoreport_description">Аутотрениг сам по себе - это как раз и есть осознание себя, смещение своего "Я" с вторичного сознания на первичное и работа с первичным сознанием на уровне первичного сознания. Сейчас мы его называем в некой трансформированной, измененной форме - аутогенной тренировкой, благодаря Шульцу, как мы уже и говорили. Но она работает на уровне первичного сознания, поэтому проиисходят различные изменения в теле и тому подобное.</string>

    <string name="practice_category_meditations_description">Медитация - это более сложная практика. Мы работаем с помощью первичного сознания со вториичным, мы изучаем систему. То есть мы, практически находясь в системе, углубляясь, лишь слегка из нее выходя, мы начинаем ее изучать, но без вреда для себя. И медитация сама по себе, какая бы она ни была, она всего лишь остается медитацией. Это работа на уровне первичного сознания</string>

    <string name="practice_category_spiritual_description">Духовная практика - "это выход Личности за те пределы, на которых может функционировать сознание". Это как раз и есть то, что развивает Личность. Это уже наблюдение за первичным сознанием, за вторичным сознанием, за всеми их комбинациями, проявлениями, самоосознание себя как части Мира Духовного. Это восприятие Мира Духовного. Ну и как конечная цель - это слияние с Миром Духовным или становление частью Его.</string>

    <string name="shultz_autoreport_title">Аутогенная тренировка Шульца</string>

    <string name="shultz_autoreport">shultz_autoreport_ru</string>

    <string name="altered_consciousness_state_title">Измененное состояние сознания</string>
    <string name="altered_consciousness_state">altered_consciousness_state_ru</string>

    <string name="concetration_of_attention_title">Медитация на концентрацию внимания</string>
    <string name="concetration_of_attention">concetration_of_attention_ru</string>

    <string name="know_yourself_title">Познай себя</string>
    <string name="know_yourself">— &lt;b&gt;…Ибо закон гласит: духовное для духовного…&lt;/b&gt; И если вы будете стремиться изучать Искусство для материальной выгоды или удовлетворения мании собственного величия, ребята, — Сэнсэй покачал головой, пристально глядя на нас, — это хорошим не кончится…
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Почему? — спросил Славик.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Во-первых, вы никогда ничему не научитесь. А во-вторых, если конечно повезёт, получите как минимум шизофрению.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Да, крутая перспектива, — с улыбкой проговорил Руслан.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Ну, тебе это уже не грозит, — посмеиваясь, сказал ему Женька.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Но мы же не собираемся никого убивать, — оправдывался Андрей.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Физически, может быть, и нет. Но в ваших мыслях слишком много от зверя. А это первый шаг к агрессии и насилию.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— И что теперь делать?
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Контролировать свои мысли, причем ежесекундно…
        И немного помолчав, Сэнсэй добавил, глядя на Андрея:
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Ты когда-нибудь задумывался над тем, кто ты есть на самом деле? Кем вообще являешься в сущности своей? Ты задумывался о том, как ты воспринимаешь окружающий мир? Не с точки зрения физиологии, а с точки зрения жизни… Кто ты? Как ты видишь, как ты слышишь, почему ты чувствуешь, кто в тебе понимает и кто именно воспринимает? Загляни внутрь себя.
        И уже обращаясь к ребятам, Сэнсэй произнёс:
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Вы вообще задумывались когда-нибудь о бесконечности вашего сознания? О том, что такое мысль? Как она рождается, куда она девается? Вы задумывались над своими мыслями?
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Ну как, — замялся Андрей, — я же постоянно думаю, о чём-то размышляю.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Это тебе кажется, что именно ты думаешь, именно ты размышляешь. А ты уверен в том, что это твои мысли?
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— А чьи же ещё? Тело — моё, значит и мысли — мои.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— А ты проследи за ними, коль они твои, хотя бы один день. Откуда они берутся и куда исчезают. Ты поройся основательно в своих мыслях, что ты там, кроме дерьма, увидишь? Ничего. Одно насилие, одна гадость, одна забота нажраться, надеть модную тряпку, украсть, заработать, купить, возвысить свою манию величия. И всё! Ты сам убедишься, что мысли, порождённые твоим телом, заканчиваются одним — материальным обеспечением вокруг себя. Но таков ли ты внутри себя? Загляни в свою душу… и ты столкнёшься с прекрасным и вечным, с твоим истинным «я». Ведь вся эта внешняя суета вокруг — это секунды… Ты это осознаёшь?..
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Вот вы прожили по 16, 22, 30 лет, ну ладно, ты под 40. Но каждый из вас разве помнит, как он прожил? Нет, всего лишь какие-то жалкие обрывки, и то связанные с эмоциональным всплеском.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Да, — задумчиво произнёс Николай Андреевич, — жизнь так пролетела, что я не успел её и заметить. Всё в учёбе, да в работе, да ещё в каких-то мелочных семейных, нескончаемых заботах… А о себе, о душе подумать действительно некогда, всё срочные дела какие-то находятся.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Вот именно, — подтвердил Сэнсэй. — Вы думаете о будущем, о прошлом. Но живёте-то в этом миге, который называется сейчас. А что такое сейчас — это драгоценная секунда жизни, это дар Божий, который нужно рационально использовать. Ибо завтрашний день — это шаг в неизвестность. И не исключено, что он может оказаться вашим последним шагом в этой жизни, шагом в бездну, в бесконечность. А что будет там?
        Каждый из вас считает, что у него полно времени на Земле, поэтому вы не задумывались о смерти. Но так ли это? Каждый из вас может умереть в любую секунду, по любой причине, вроде бы не зависящей от вас, как от биологического существа, с одной стороны. Но с другой стороны, вы же не просто биологическое существо, вы же Человек, наделённый частичкой вечности. Осознав это, вы поймёте, что вся ваша Судьба в ваших руках, очень многое в ней зависит от вас самих. И не только здесь, но и там. Задумайтесь: кто вы, совершенный биоробот или Человек, животное или духовное существо? Кто?
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Ну, человек… наверное, — сказал Руслан.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Вот именно, «наверное». А что такое человек на самом деле, ты задумывался? Проникни в суть этого вопроса. Кто в тебе чувствует, как ты двигаешься в пространстве, кто двигает твоими конечностями? Как возникают в тебе эмоции, почему они возникают? И не сваливай сразу где-то на кого-то, кто тебя задел, обидел или, наоборот, ты позавидовал, позлорадствовал, посплетничал. Разве это в тебе говорит духовное начало?
        Отыщи в себе кристальный источник своей души, и ты поймёшь, что вся эта материальная мишура — машины, квартиры, дачи, положение в обществе — все эти материальные блага, на достижение которых ты тратишь всю свою сознательную жизнь, окажется пылью. Пылью, которая в этом источнике моментально обратится в ничто. А жизнь проходит. Жизнь, которую ты можешь использовать для превращения в бесконечный океан Мудрости.
        Ведь в чём смысл жизни, ты когда-нибудь задумывался? Высший смысл жизни каждого индивида — в познании своей души. Остальное всё временно, проходяще, попросту пыль и иллюзия. Единственный путь к познанию своей души — только через внутреннюю Любовь, через нравственное очищение своих помыслов и через абсолютно твёрдую уверенность в достижении этой цели, то есть через внутреннюю веру… Пока в тебе теплится жизнь, никогда не поздно познать себя, отыскать в себе своё начало, свой святой, живительный родник души… Разберись в себе, и ты поймёшь, кто ты есть на самом деле.
        &lt;p style=\"text-align:center\"&gt;&lt;b&gt;***&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
        Сэнсэй сказал следующее:
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Это хороший результат. Поймать мысль своего животного начала сложно, а бороться с ней — тем более. С этой категорией мыслей в принципе невозможно бороться. Ибо насилие порождает насилие. И чем больше будешь пытаться их убить, тем сильнее они у тебя будут проявляться. Самый лучший способ защиты от них — это переключиться на позитивные мысли. То есть, здесь срабатывает принцип айкидо, мягкого ухода.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— А если они гоняются за мной целый день. Что я, не могу обрубить их каким-нибудь крепким словом? — спросил Руслан.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Как бы ты ни «обрубал», все равно негативные мысли будут нагнетаться по закону действия — противодействия, акции — реакции. Поэтому вы должны не бороться с ними, а уходить от них, искусственно развивать в себе позитивную мысль, то есть сосредотачиваться на чём-то хорошем или вспоминать что-то хорошее. Только таким путём мягкого отхода вы сможете победить свою негативную мысль.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— А почему мысли бывают абсолютно противоположными друг другу? У меня тоже иногда так получается, что я запутываюсь в своих мыслях.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Скажем так, в теле человека есть духовное начало, или душа, и материальное начало или животное, звериное, как хотите это называйте. Разум человека является полем битвы этих двух начал. Поэтому и мысли у вас возникают разные.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— А кто тогда «я», если мысли чужие?
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Не чужие, а твои. А ты есть тот, кто слушает их. И кому ты отдаёшь предпочтение, тем ты и будешь. Если материальному, звериному началу — ты будешь злой и вредный, а если советам души — ты будешь хороший человек, с тобой будет приятно находиться людям. Выбор всегда останется за тобой: или ты деспот, или святой.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— А почему у меня получилось так, что моё восхищение укрощением своего гнева привело… к гордости что ли, разрастанию мании величия. Ведь сделала вроде бы хорошее дело, а мысль занесло в другую сторону? — спросила я.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Ты повернулась к душе — твое желание исполнилось. Ослабила контроль над собой — тебя перетянуло животное начало, причём незаметно для тебя, твоими же любимыми эгоистическими мыслями. Тебе понравилось, что тебя хвалят со всех сторон, что ты такая умная, такая рассудительная и так далее… В тебе постоянно идёт война двух начал за тебя. И от того, на чьей стороне ты будешь, зависит твоё будущее.
        Я немного задумалась, а потом уточнила:
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— То есть вот тот «ловкач», который мне о боли напоминал и мешал сосредоточиться, тот, который манию величия…
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Совершенно верно.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Так там же этих мыслей целая куча!
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Да, — подтвердил Сэнсэй. — Их легион, поэтому с ними невозможно бороться. Это вам не кунг-фу, это гораздо серьёзнее. Бороться можно с тем, кто оказывает сопротивление. Но с вакуумом бороться бессмысленно. Для вакуума отрицательных мыслей можно создать лишь такой же вакуум положительных мыслей. То есть опять-таки повторяю, переключиться на хорошее, думать о хорошем. Но всегда быть начеку, слушать, о чем думает ваш мозг. Понаблюдайте за собой. Обратите внимание на тот факт, что вы не напрягаетесь, а мысли постоянно в вас кишат. И мысль не одна. Их сразу может быть две, три, а то и более.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Это как в христианстве говорят, что с левой стороны сидит чёрт на плече у человека, а с правой ангел. И они постоянно шепчут, — заметил Володя.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Совершенно верно, — подтвердил Сэнсэй. — Только почему-то чёрт шепчет громче, у него наверное голос грубее… То, что называют в христианстве чёртом или дьяволом, это и есть проявление нашего животного начала…
        Тут в разговор вступил Стас, размышляя вслух о своём:
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Ну, если разум — это поле битвы двух начал и, как я понял, их оружие — мысли, то как же отличить кто есть кто? Как в мыслях проявляется духовное и животное начало? Это что?
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Духовное начало — это мысли, порождённые силой Любви, в широком понимании этого слова. А животное начало — это мысли о теле, наши инстинкты, рефлексы, мания величия, желания, всецело поглощённые материальными интересами, и так далее…
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Нет, ну тогда вообще надо жить в пещере, — выразил своё мнение Руслан, — чтобы ничего не иметь и не хотеть.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— С такой башкой, как у тебя, и пещера не поможет, — шутя, подколол его Женька.
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Иметь это всё тебе никто не запрещает, — продолжил Сэнсэй. — Хочешь, да пожалуйста, иди в ногу со временем, пользуйся на здоровье всеми благами цивилизации. Но жить ради этого, ставить накопление материальных благ в смысл своего существования на Земле — это глупо, это противоестественно духовному началу. Эта цель и есть показатель преобладания в человеке животного начала. Однако это не означает, что нужно жить бомжом в пещере. Нет. Я уже как-то вам рассказывал, что все эти высокие технологии, которые даны человечеству, даны для того, чтобы у людей больше освобождалось времени для своего духовного совершенствования. Но никак не для того, чтобы человек насобирал кучу этих железячек у себя дома и раздувал свою манию величия от обладания этим прахом.
        И, помолчав немного, Сэнсэй задумчиво произнёс:
        &lt;br&gt;&#160;&#160;&#160;&#160;— Человек — это сложный синтез духовного и животного начала. Очень жаль, что в вашем разуме преобладает больше от животного, чем от Бога… Я тут на днях подумал и решил дать вам одну древнюю практику, которая поможет вам уравновесить эти две сущности, чтобы «животное» вас так сильно не отягощало. Она существует столько же, сколько существует и человек. Это духовная практика не только работы над собой, над своими мыслями, но и, что очень важно, над пробуждением души. По отношению к жизни её можно сравнить с динамической медитацией, поскольку она является постоянно действующей, вне зависимости от того, где бы человек ни находился и что бы ни делал. Часть этого человека постоянно находится в этом состоянии, контролирует всё то, что происходит внутри и вокруг.
    </string>

    <string name="kuvshin_title">Кувшин</string>
    <string name="kuvshin">kuvshin_ru</string>

    <string name="lotus_love_bl_title">«Цветок лотоса»: любовь и благодарность</string>
    <string name="lotus_love_bl">lotus_love_bl_ru</string>

    <string name="lotus_title">Лотос</string>
    <string name="lotus">lotus_ru</string>

    <string name="chetverik_title">Медитация Четверик</string>
    <string name="chetverik">chetverik_ru</string>

    <string name="pyramid_title">Пирамида</string>
    <string name="pyramid">pyramid_ru</string>
</resources>